<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

	<string id="gar_bar_leader_gate_dialog_actor0">
		<text>Могу я пройти в Бар?</text>
	</string>

	<string id="gar_bar_leader_gate_dialog_text01">
		<text>Отчего нет? Конечно, можешь. Только придётся внести добровольный и чисто символический взнос «за обеспечение безопасности территории», скажем так. Дорога в Бар сейчас безопасна, и безопасна она только благодаря регулярным патрулям «Долга», а также строгой проверке всех лиц, проходящих через этот блокпост. И то, что ты - нормальный человек, который не доставит нам лишних хлопот, надо ещё доказать… Смекаешь?</text>
	</string>


	<string id="gar_bar_leader_gate_dialog_actor011">
		<text>И что же мне, теперь каждый раз вам деньги выкладывать..? И сколько?</text>
	</string>

	<string id="gar_bar_leader_gate_dialog_text0111">
		<text>Почему, каждый раз? Мы же не грабители какие, чтобы только за проход деньги рубить. Сумма взноса - 5000 рублей. А то, что твой вклад «Долг» случайно забудет - не переживай. Тебя прямо сейчас через мушку несколько человек внимательно изучают и очень хорошо запомнят, как ты поступишь. Времена сейчас тяжёлые, положение шаткое, начальство злое, а люди - нервные и голодные…</text>
	</string>

	<string id="gar_bar_leader_gate_dialog_actor01111">
		<text>Хорошо, убедил. Держи свою «благотворительность», не подавись.</text>
	</string>

	<string id="gar_bar_leader_gate_dialog_text011111">
		<text>И тебе не хворать. Зато теперь я вижу, что ты - хороший человек. Для такого - все дороги открыты. Можешь проходить!</text>
	</string>

	<string id="gar_bar_leader_gate_dialog_actor01112">
		<text>Нет у меня денег, на поборы ваши вестись.</text>
	</string>

	<string id="gar_bar_leader_gate_dialog_text011121">
		<text>Ну, не хочешь - как хочешь. Желание увидеть в тебе нормального человека у меня тоже отсутствует.</text>
	</string>

	<string id="gar_bar_leader_gate_dialog_actor21111">
		<text>Вы и своих уже обираете? Прапор ты чего удумал? Я ж свой.</text>
	</string>
	<string id="gar_bar_leader_gate_dialog_text211111">
		<text>А, точно, вижу наш, долговец, и не признал сразу, проходи друг сердечный.</text>
	</string>
	<string id="gar_bar_leader_gate_dialog_actor31111">
		<text>А дорогу показать сможешь? Сколько будет в таком случае стоить?</text>
	</string>
	<string id="gar_bar_leader_gate_dialog_actor311111">
		<text>30000 тысяч, и до бара доберешься целехеньким.</text>
	</string>
	<string id="gar_bar_leader_gate_dialog_text3111111">
		<text>Держи.</text>
	</string>		
</string_table>
