<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="fanat_kmb_1_start_0">
		<text>Оба, новое лицо? Погоди-ка, мужик. Желаешь пройти что-то вроде курс молодого бойца, то есть, КМБ? Меня кстати Бергамотом кличут.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_1">
		<text>КМБ говоришь, а что собственно нужно делать?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_1_0">
		<text>Нечего сложного, просто помочь мне, а я немного подучу тебя сталкерскому ремеслу. Будешь лучше ориентироваться в зоне, и может это спасет тебе жизнь в рейдах.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_1_1">
		<text>Звучит интересно, с чего начнем?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_2">
		<text>Нет, прости. У меня на это времени нет.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_3">
		<text>Как опытный сталкер, подскажу: В Зоне полно тайников, часто с "секретом". Зона-то ведь общая и если тайник плохо спрятан - "кто успел, тот и съел", хотя такой тайник может быть заминирован. Дам совет - бери вещи быстрее и если услышишь характерный звук выдернутой чеки - отбегай на безопасное расстояние, что б не рвануло. Обычно сталкеры ставят мины со слабым радиусом взрыва так, что бы не повредить свой хабар. Так же не стоит забывать: найти тайник - не просто какое-нибудь достижение, а цель выживания! Вот, например, где-то здесь, на одном из деревьев в деревне я спрятал свой рюкзак, попробуй найти его.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_4">
		<text>Нашёл, твой тайник. Кстати спасибо за детектор.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_5">
		<text>Не за что. Этот детектор самый простой и собирается из подручных материалов. При желании можешь сам такой собрать. Бывает еще несколько видов, они обычно есть у торговцев, можешь попробовать приобрести у них. Этот же детектор нам еще пригодится. Чтож... Ну, чую с твоей внимательностью, в Зоне ты не пропадёшь. Подготовься пока к следующему уроку.</text>
	</string>	
	<string id="fanat_kmb_1_start_alt_0">
		<text>Что ты там говорил на счет КМБ?.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_alt_1">
		<text>А ты готов? Уверен?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_alt_2">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_alt_3">
		<text>Нет.</text>
	</string>	
	<string id="fanat_kmb_1_start_alt_4">
		<text>Как опытный сталкер, подскажу: В Зоне полно тайников, часто с "секретом". Зона-то ведь общая и если тайник плохо спрятан - "кто успел, тот и съел", хотя такой тайник может быть заминирован. Дам совет - бери вещи быстрее и если услышишь характерный звук выдернутой чеки - отбегай на безопасное расстояние, что б не рвануло. Обычно сталкеры ставят мины со слабым радиусом взрыва так, что бы не повредить свой хабар. Так же не стоит забывать: найти тайник - не просто какое-нибудь достижение, а цель выживания! Вот, например, где-то здесь, на одном из деревьев в деревне я спрятал свой рюкзак, попробуй найти его.</text>
	</string>		
	<string id="fanat_kmb_2_start_0">
		<text>Это ведь не все?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start_00">
		<text>Конечно, нет. Готов к продолжению КМБ?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start_1">
		<text>Ага.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start_2">
		<text>Нет, прости. У меня на это времени нет.</text>
	</string>	
	<string id="fanat_kmb_2_start_3">
		<text>Значит, одна из главных опасностей, которые здесь есть - это мутанты. Мне тут Сидорович одно задание подкинул, поможешь мне, а я тебе кое-какое свое барахло дам. Значит так, в овраге стадо кабанчиков обосновалось, пошли, сходим и зачистим. Ты только вперёд меня не лезь, да от кабанов отпрыгивать успевай, не пытайся им шкуру ножом попортить и цель всегда в голову!</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start_alt_0">
		<text>Привет, я созрел для продолжения.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start_alt_1">
		<text>Уверен?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start_alt_2">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start_alt_3">
		<text>Нет.</text>
	</string>	
	<string id="fanat_kmb_2_start_alt_4">
		<text>Значит, одна из главных опасностей, которые здесь есть - это мутанты. Мне тут Сидорович одно задание подкинул, поможешь мне, а я тебе кое-какое свое барахло дам. Значит так, в овраге стадо кабанчиков обосновалось, пошли, сходим и зачистим. Ты только вперёд меня не лезь, да от кабанов отпрыгивать успевай, не пытайся им шкуру ножом попортить и цель всегда в голову!</text>
	</string>	
	<string id="fanat_kmb_2_start1_0">
		<text>Ого, не думал, что когда-нибудь дикие хрюшки будут вызывать у меня приступы паники.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start1_2">
		<text>Цел? Не зацепило? Смотри, значит, с кабанов можно снять трофеи, однако для этого подойдет не всякий нож. К примеру, для кабана стоит использовать штык нож или туристический. Нужно так же следить за состоянием холодного оружия, смотреть, не затупилось ли лезвие. Пользовался набор для заточки?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start1_3">
		<text>Понял, это все?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start1_3_1">
		<text>Нет, хватит, больше не собираюсь рисковать своей жизнью.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start1_1">
		<text>Нет, теперь двигаем к ближайшей аномальной зоне, которая находится в мусорной кучи.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start2_0">
		<text>Добрались, дальше нырять в аномалию?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start2_1">
		<text>В принципе да, однако здесь полно гравитационок. Есть сталкерская хитрость как работать в аномалии - берёшь болты в одну руку, прокладываешь ими путь перед собой, второй достаешь детектор и ищешь артефакт. Вон, смотри, на моем детекторе высвечивается, что в аномалии что-то есть, достать сможешь? Нам повезло найти его здесь не тронутым. Обычно в зоне поиски артефактов что-то вроде гонки - кто быстрее найдет артефакт, так что стоит проверять все аномальные поля раньше других охотников, особенно после выброса. Главное - не ослабляй свое внимание, порой заметить аномалию невозможно, некоторые арты маскируются под окружение, а некоторые и вовсе невидимы при прямом зрительном контакте, но опыт, который придёт со временем или же специальное устройство для их поиска решают эту проблему. Арты имеют как положительные, так и отрицательные качества, в нашем случае нам довольно-таки повезло. Антирад возьми - фонит там будь здоров, да и сам арт обычно излучает радиацию и для их переноса используют различные контейнеры для артефактов. Контейнер я не взял, к сожалению, так что долго не носи арт и выпей беленькой после нашей прогулки. Что ж, давай, я тебя пока отсюда прикрывать буду.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start3_0">
		<text>Смотри, я достал артефакт «Медуза»!</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start3_1">
		<text>Это хорошо, конечно, но не стоит задерживаться, нужно двигать обратно к лагерю. Артефакт? Да оставь себе, считай, что это твой первый найденный в аномалии артефакт.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start4_0">
		<text>Уф... Это было познавательно.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start4_1">
		<text>Устал? Хе-хе, отдышись и вот за труды. Знаешь, что-то мне подсказывает, что из тебя выйдет хороший сталкер.</text>
	</string>	
	<string id="mar_kmb_1_start_0">
		<text>Здорово, я Иван Тропник, хотя можешь звать просто Тропник. Новичок? Что-то твое лицо не припоминаю. Погоди-ка, мужик. Желаешь пройти что-то вроде курс молодого бойца, то есть, КМБ?</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_1_start_1_0">
		<text>Что нужно делать? Я не особо опытный в сталкерском ремесле.</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_1_start_1_1">
		<text>В общем не чего из ряда вон выходящего. Сделаем пару моих накопившихся дел. Парни поопытнее все заняты, так что возьму тебя в напарники. Да и смену себе учить ведь надо.</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_1_start_1">
		<text>Погнали тогда, просвещай.</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_1_start_2">
		<text>Не, не интересует.</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_1_start_3">
		<text>Как опытный сталкер, подскажу: В Зоне полно тайников, часто с "секретом". Зона-то ведь общая и если тайник плохо спрятан - "кто успел, тот и съел", хотя такой тайник может быть заминирован. Дам совет - бери вещи быстрее и если услышишь характерный звук выдернутой чеки - отбегай на безопасное расстояние, что б не задело. Обычно сталкеры ставят мины со слабым радиусом взрыва так, что бы не повредить свой хабар. Так же не стоит забывать: найти тайник - не просто какое-нибудь достижение, а цель выживания! Вот например, на базе есть спрятанный мой тайник. Чтоб упростить тебе задачу - искать в периметре базы, не далеко от главного здания, рядом ветвистое дерево. Попробуй найти его.</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_1_start_4">
		<text>Нашёл, твой тайник. Кстати спасибо за детектор.</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_1_start_5">
		<text>Не за что. Этот детектор самый простой и собирается из подручных материалов. При желании можешь сам такой собрать. Бывает еще несколько видов, они обычно есть у торговцев, можешь попробовать приобрести у них. Этот же детектор нам еще пригодится. Что ж... Ну, чую с твоей внимательностью, в Зоне ты не пропадёшь. Подготовься тогда к следующему уроку.</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_1_start_alt_0">
		<text>Что ты там говорил на счет КМБ?.</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_1_start_alt_1">
		<text>А ты готов? Уверен?</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_1_start_alt_2">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_1_start_alt_3">
		<text>Нет.</text>
	</string>	
	<string id="mar_kmb_1_start_alt_4">
		<text>Как опытный сталкер, подскажу: В Зоне полно тайников, часто с "секретом". Зона-то ведь общая и если тайник плохо спрятан - "кто успел, тот и съел", хотя такой тайник может быть заминирован. Дам совет - бери вещи быстрее и если услышишь характерный звук выдернутой чеки - отбегай на безопасное расстояние, что б не задело. Обычно сталкеры ставят мины со слабым радиусом взрыва так, что бы не повредить свой хабар. Так же не стоит забывать: найти тайник - не просто какое-нибудь достижение, а цель выживания! Вот например, на базе есть спрятанный мой тайник. Чтоб упростить тебе задачу - искать в периметре базы, не далеко от главного здания, рядом ветвистое дерево. Попробуй найти его.</text>
	</string>		
	<string id="mar_kmb_2_start_0">
		<text>Что-то как то легко выживать в Зоне, или мы еще не закончили?</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_2_start_00">
		<text>Конечно, нет. Готов к продолжению КМБ?</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_2_start_1">
		<text>Ага.</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_2_start_2">
		<text>Нет, прости. У меня на это времени нет.</text>
	</string>	
	<string id="mar_kmb_2_start_3">
		<text>Значит, одна из главных опасностей, которые здесь есть - это мутанты. Мне тут наш главный, Холод, доверил одно важное задание, поможешь мне, а я тебе кое-какое свое барахло дам. Значит так, не по далёко от сгоревшего хутора завелись болотные плоти, и мешают нам. Так что будет необходимо сходить туда и пострелять зверушек. Ты только вперёд меня не лезь, плоти, конечно, туповаты, но и они могут доставить хлопот. Будь внимателен и сосредоточен или тебе конец, надеюсь, усек!</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_2_start_alt_0">
		<text>Привет, я созрел для продолжения.</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_2_start_alt_1">
		<text>Уверен?</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_2_start_alt_2">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_2_start_alt_3">
		<text>Нет.</text>
	</string>	
	<string id="mar_kmb_2_start_alt_4">
		<text>Значит, одна из главных опасностей, которые здесь есть - это мутанты. Мне тут наш главный, Холод, доверил одно важное задание, поможешь мне, а я тебе кое-какое свое барахло дам. Значит так, не подолёку от сгоревшего хутора завелись болотные плоти, и мешают нам. Так что будет необходимо сходить туда и пострелять зверушек. Ты только вперёд меня не лезь, плоти, конечно, туповаты, но и они могут доставить хлопот. Будь внимателен и сосредоточен или тебе конец, надеюсь, усек!</text>
	</string>	
	<string id="mar_kmb_2_start1_0">
		<text>Хах, как делать не чего. Что теперь?</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_2_start1_2">
		<text>Цел? С туш монстров можно снять трофеи, к твоему сведению. Большинство торговцев могут выложить за них деньги, однако для этого нужен нож, как ты мог бы догадаться. Не все мутанты потрошатся любым ножом. К примеру, для кабана стоит использовать туристический, охотничий или боевой нож. Нужно так же следить за состоянием холодного оружия, смотреть не затупилось ли лезвие. Пользовался набор для заточки?</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_2_start1_3">
		<text>Понял, это все?</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_2_start1_1">
		<text>Не, ща двигаем к ближайшей аномальной зоне, раз мы от нее не далеко, там тебя кое-чему подучу.</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_2_start2_0">
		<text>Дошли, что дальше?</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_2_start2_1">
		<text>Гляди, здесь полно термических аномалий. Что бы определить их местоположение берёшь болты в одну руку, прокладываешь ими путь перед собой, второй достаешь детектор и ищешь артефакт. Вон, смотри, на моем детекторе высвечивается, что в аномалии что-то есть, достать сможешь? Нам повезло найти его здесь не тронутым. Обычно в зоне поиски артефактов что-то вроде гонки - кто быстрее найдет артефакт, так что стоит проверять все аномальные поля раньше других охотников, особенно после выброса. Повторюсь снова, главное - не ослабляй свое внимание, порой заметить аномалию невозможно, некоторые арты маскируются под окружение, а некоторые и вовсе невидимы при прямом зрительном контакте, но опыт, который придёт со временем или же специальное устройство для их поиска решают эту проблему. Арты имеют как положительные, так и отрицательные качества, в нашем случае нам довольно-таки повезло. Антирад возьми - фонит там будь здоров, да и сам арт обычно излучает радиацию и для их переноса используют различные контейнеры для артефактов. Контейнер я не взял, к сожалению, так что долго не носи арт и выпей беленькой после нашей прогулки. Что ж, давай, я тебя пока отсюда прикрывать буду.</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_2_start2_2">
		<text>Тогда я полез.</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_2_start3_0">
		<text>Смотри, я достал артефакт «Капля»!</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_2_start3_1">
		<text>Ай, молодец! Из тебя выйдет хороший сталкер. Оставь себе, считай, что это твой первый найденный арт. Возвращаемся на базу, нужно доложить Холоду о плотях.</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_2_start4_0">
		<text>Веселое получилось приключение.</text>
	</string>
	<string id="mar_kmb_2_start4_1">
		<text>Хе-хе, шутишь? Это хорошо. Да, кстати, я тут подрабатываю проводником, так что можешь подходить, если куда нужно - отведу.</text>
	</string>
	<string id="mar_ivan_himself_0">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="mar_ivan_himself_1">
		<text>Зовут Иваном, был одним из первых членов "Чистого неба". Нашел свое призвание в качестве проводника. После гибели нашей экспедиции на Севере Зоны, пытался с Холодом организовать расследование и найти выживших, но не хватило финансов. Однако удалось за время расследование обойти практически всю Зону вдоль и поперек по нескольку раз. Сейчас же рекрутируем в наши ряды новые кадры, а я выступаю в качестве инструктора. К сожалению опытных у нас не так уж и много.</text>
	</string>
	<string id="esc_nastavnic_himself_0">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="esc_nastavnic_himself_1">
		<text>Что именно?</text>
	</string>	
	<string id="esc_nastavnic_himself_2">
		<text>Расскажи, как ты оказался в деревне новичков?</text>
	</string>	
	<string id="esc_nastavnic_himself_3">
		<text>Да, вот, так сказать, на пенсию сталкерскую вышел. Сидорович предложил работу, готовить новичков, вот я и согласился.</text>
	</string>		
	<string id="esc_talk_wolf_1_quest_dialog_0">
		<text>Сидорович работы не найдется?</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_wolf_1_quest_dialog_1">
		<text>Чего-то серьезно пока нет, Волк попросил найти кого-нибудь на одну работенку, а тут ты ко мне на голову свалился. Иди, поговори с ним что ли...</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_wolf_1_quest_dialog_2">
		<text>Ладно пойду.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_wolf_1_quest_dialog_2_0">
		<text>Не в пень такую работу. Идите вы со своей "Санта-Барброй".</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_wolf_1_quest_dialog_3">
		<text>Что-за работа? Расскажи подробнее.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_wolf_1_quest_dialog_4">
		<text>Подробнее говоришь, так он мне не чего не сказал толком, лишь обмолвился, мол, легкие деньги. Пойди и сам с ним потолкуй.</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_0">
		<text>Сидорович сказал, что ты ищешь кого-то на какую-то не пыльную работенку.</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_1">
		<text>Да есть кое-что: я заказал один товар и нужно его забрать. Сразу вижу застывший на твоем лице вопрос, за каким лешим я сам за товаром не смотаюсь? Все просто - на том месте, где курьер оставил товар, обосновались бандиты. Стрелять по ним нет, ни желания, ни лишних патронов.</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_2">
		<text>Откровенно говоря мне без разницы, за каким хреном ты сам не идешь.</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_3">
		<text>Значит берешься? Товар где-то на АТП.</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_4">
		<text>Да, конечно.</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_5">
		<text>Я пас, разбирайся сам.</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_6">
		<text>Расскажи о товаре. Что это? Наркотики? Героин?</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_7">
		<text>Мой друг с большой земли сделал заказ на динамит. В общем-то, его тебе и предстоит найти и принести. Договорились?</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_0_alt">
		<text>Слышал ты кого-то искал для своей работенки.</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_1_alt">
		<text>Слухи не врут, есть кое-что: я заказал один товар и нужно его забрать. Сразу вижу застывший на твоем лице вопрос, за каким лешим я сам за товаром не смотаюсь? Все просто - на том месте, где курьер оставил товар, обосновались бандиты. Стрелять по ним нет, не желания ,не патронов.</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_2_alt">
		<text>Откровенно говоря мне без разницы, за каким хреном ты сам не идешь.</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_3_alt">
		<text>Значит берешься? Товар где-то на АТП.</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_4_alt">
		<text>Да, конечно.</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_5_alt">
		<text>Я пас, разбирайся сам.</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_6_alt">
		<text>Расскажи о товаре. Что это? Наркотики? Героин?</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_7_alt">
		<text>Мой друг с большой земли сделал заказ на динамит. В общем-то, его тебе и предстоит найти и принести. Договорились?</text>
	</string>		
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_end_0">
		<text>Я принес то, что ты просил.</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_end_1">
		<text>Проблем не возникло? Ну же, давай сюда мой заказ.</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_end_2">
		<text>Вот держи, а ты расплачивайся.</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_end_3">
		<text>Вот держи пять сотен. И не беспокой меня, мне еще в Бар плестись.</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_end_4">
		<text>Лан бывай.</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_end_5">
		<text>Что так мало?! Давай подкинь еще немного, не жлобись.</text>
	</string>
	<string id="esc_task_wolf_1_quest_dialog_end_7">
		<text>Зона с тобой, держи еще две сотни. И больше не доставай меня.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_1_start_0">
		<text>Есть какое-либо денежное поручение?</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_1_start_1">
		<text>Какое еще поручение? Для начала пройти три круга ада - крещение Зоной, что бы завоевать уважение среди наших. У каждого свой, все зависит от обстоятельств. Для начала мы заведем тебя в центр аномалии. Твоя задача добраться в целости до на шей базы. Дальше решим твой следующий круг.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_1_start_2">
		<text>Ладно, похоже, у меня нет выбора, начнем.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_1_start_3">
		<text>Не, пожалуй, откажусь.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_1_start_0_alt">
		<text>Все я собрался с мыслями.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_1_start_1_alt">
		<text>Тогда начнем?</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_1_start_2_alt">
		<text>Начнем.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_1_start_3_alt">
		<text>Не, мне нужно еще раз все обдумать.</text>
	</string>		
	<string id="naim_kmb_1_start_4">
		<text>Сам смотри, но доверие к тебе нет, так что не рассчитывай на серьезную работу, парень..</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_1_end_0">
		<text>Фух, еле смог выбраться, что там дальше?</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_1_end_1">
		<text>Передохни, сейчас решим. Или хочешь побыстрее со всем закончить?</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_1_end_2">
		<text>Если все так же просто то переходим к следующему кругу. Он готов?</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_1_end_2_0">
		<text>Да сейчас тебя опять же заведем внутрь одного дома. По сведениям разведчиков там спящий кровосос. Твоя задача замочить супостата.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_1_end_2_1">
		<text>Точно спящий?</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_1_end_3">
		<text>Дай перевести дух.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_1_end_4">
		<text>Все это мой предел.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_1_end_4_1">
		<text>Ты успокойся, хорошо ведь справился салага. Не бросай ты это дела, раз начал.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_2_start_0">
		<text>Решили чего на счет второго круга?</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_2_start_1">
		<text>Да сейчас тебя опять же заведем внутрь одного дома. По сведениям разведчиков там спящий кровосос. Твоя задача замочить супостата. Идешь?</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_2_start_22">
		<text>Иду.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_2_start_2">
		<text>Раз решился, то не пуха тебе, салага.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_2_start_3">
		<text>К черту!</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_2_start_4">
		<text>Не, чет какое-то гнилое дело.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_2_start_0_alt">
		<text>Хочу пройти второй круг.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_2_start_1_alt">
		<text>Если так решил сейчас отведем на место.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_2_start_2_alt">
		<text>Была не была, иду на кровососа.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_2_start_3_alt">
		<text>Не на кровососа просто так не пойдешь.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_2_end_0">
		<text>Вы совсем, что ли охренели?! Какой это спящий кровосос?!</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_2_end_1">
		<text>Успокойся, салага, остался последний круг. Рад, что ты еще жив. Иди передохни.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_3_start_0">
		<text>Что там с последним кругом?</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_3_start_1">
		<text>Наши разведчики обнаружили группу сталкеров со стороны входа на янтарь. Не ясна их цель, и как они прошли завод с такой экипировкой. Необходимо их уничтожить.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_3_start_2">
		<text>Ясно, значит ликвидация неизвестных.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_3_start_3">
		<text>Если тебе все ясно иди, но будь настороже. Не следует их недооценивать.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_3_start_4">
		<text>Усек.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_3_start_5">
		<text>Я не убийца, да и убивать людей мне не приходилось.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_3_start_6">
		<text>Ты точно верно выбрал группировку? Ведешь себя как какая-то шаболда. ты еще заплачь.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_2_end_0_alt">
		<text>Все, я взял себя в руки.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_2_end_1_alt">
		<text>Тогда за работу.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_2_end_2_alt">
		<text>Да, я уверен, что справлюсь.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_2_end_3_alt">
		<text>От одной мысли, что придется убивать людей ком подкатывает к горлу.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_3_end_0">
		<text>Неизвестные устранены.</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_3_end_1">
		<text>Молодец, теперь ты заслужил наше доверие.</text>
	</string>
	<string id="mil_kmb_1_0">
		<text>Здравия желаю, товарищ майор!</text>
	</string>
	<string id="mil_kmb_1_1">
		<text>С прибытием на службу, рядовой! Выполняй приказы и служба твоя пройдет... по уставу! Ставлю боевую задачу - провести проверку работоспособности новых мишеней! Ефрейтор Нефедов должен был приготовить мишени, отстреляешься, руки в ноги и ко мне на доклад, будем посмотреть твою боевую подготовку. Боец, кругом, Марш! Выполнять!</text>
	</string>
	<string id="mil_kmb_1_2">
		<text>Так точно, товарищ майор!</text>
	</string>	
	<string id="mil_kmb_1_3">
		<text>Товарищ майор, у меня наряд по кухне</text>
	</string>
	<string id="mil_kmb_1_4">
		<text>Что ж ты тогда тут делаешь, дуй на кухню, наряд вне очереди! Ха-х...</text>
	</string>
	<string id="mil_kmb_alt_1_0">
		<text>Товарищ майор?</text>
	</string>
	<string id="mil_kmb_alt_1_1">
		<text>Что рядовой, закончил наряд? Дуй на стрельбище, как отстреляешься, руки в ноги и ко мне!</text>
	</string>
	<string id="mil_kmb_alt_1_3">
		<text>Никак нет, товарищ майор!</text>
	</string>
	<string id="mil_kmb_alt_1_4">
		<text>Что же ты тогда тут делаешь, дуй на кухню, два наряда вне очереди! Ха-х...</text>
	</string>
	<string id="mil_kmb_alt_1_2">
		<text>Выполняю, товарищ майор!</text>
	</string>
	<string id="mil_kmb_1_done_1">
		<text>Все мишени поражены, товарищ майор!</text>
	</string>
	<string id="mil_kmb_1_done_2">
		<text>Молодец, а теперь дуй к ефрейтору Нефедову.</text>
	</string>	
	<string id="mil_kmb_2_1_1">
		<text>Ефрейтор Нефедов, разрешите обратиться! Майор Слипченко направил в наряд под ваше подчинение!</text>
	</string>
	<string id="mil_kmb_2_1_2">
		<text>Боец! Изучи средство коммуникации! В ПДА - Отношения - внизу Компаньоны - ты можешь взаимодействовать своим отрядом, это важно!  Слушай боевую задачу: Нам переданы координаты с целью рекогносцировки местности и нахождения военного груза. По мере продвижения, зачистить местность от агрессивной фауны и нарушителей периметра!.. Правда есть негласное указание, вернее негласное правило - обходить правой стороной деревню Одиночек - ближайший нейтральный торговец и их базу на старой Свиноферме - ближайший нейтральный ремонтник и барахольщик Шустрый, к последним очень трудно попасть незамеченным сталкерами, тогда об их нейтралитете можно забыть... Это правило не касается местного АТП, кто бы там его не занимал. Выдвигаемся на боевую позицию... Хотя если ты готов доказать, что ты Воин, можешь попробовать выполнить приказ без мамкиной титьки, а я тебя подожду и прикрою! В случае чего, можешь обратиться ко мне по ПДА</text>
	</string>
	<string id="mil_kmb_2_2_1">
		<text>И это вы называете фауной? Одичавшие котики еще ладно, но слепые псы и это... мутировавшие фантомы волка прямо из неоткуда! Это как поссать и обосраться... Куда я попал? Черт, что у вас тут происходит? Почему нас только вдвоем отправили, а не отделение?</text>
	</string>
	<string id="mil_kmb_2_2_2">
		<text>Отставить сопли-слюни! Думал на курорт часовым попал? Привыкай к будням ЧЗО! Подумаешь, псевдо-пёс напугал. Хотя, что тут делает Пси-пёс... Загадка?! Наша задача доложить... Вижу, что груз у тебя, доставь побыстрее на блокпост!</text>
	</string>
	<string id="mil_kmb_2_done_1">
		<text>Разрешите обратиться, товарищ майор! Задание выполнено, груз доставлен на блокпост, прошу принять в целости и сохранности... Разрешите вопрос: Понятие Фауна, в наших широтах несколько более миролюбивое и животные опасаются человека, но черт возьми, вступать в бой со свирепыми фантомами волка меня не готовили, подобная зачистка местности для отделения, а не пары солдат, что же тут происходит?</text>
	</string>	
	<string id="mil_kmb_2_done_2">
		<text>Отлично сработано, рядовой. Как для вашего боевого крещения, вы не сдрейфили и выполнили поставленную задачу! Нам было важно для понимания, ваш уровень подготовки и на что способны при реальных боевых операциях. Ваш ПДА под нашим контролем и каждый уничтоженный враг фиксируется, следовательно вы сможете повысить свой ранг и авторитет, а это только в плюс для нас и вас... уж поверьте! Я не говорю об особых спец миссиях, где ваше хладнокровие и навык выживания еще пригодиться! Это в будущем, а сейчас вам положен отдых и привести в порядок экипировку, как только будете готовы, без отлагательств явиться ко мне для выполнения поставленных задач!</text>
	</string>
	<string id="mil_kmb_3_1">
		<text>Я готов к выполнению поставленных задач еще с большим рвением!</text>
	</string>	
	<string id="mil_kmb_3_2">
		<text>Отлично! Слушай основную задачу боец: Нам необходимо доставить груз сухопутным путём в нужный сквадрат! Твоя задача - добыть карты безопасных переходов, чтобы сопроводить и по мере возможности обезопасить маршрут до территории научного комплекса, под кодовым названием НИИ "Агропром". Разрешаю для выполнения миссии, открывать огонь на поражение всех вражески настроенных людей... и нелюдей... Так, как груз очень важно доставить целым, ответственность за доставку на мне и прежде чем ввязываться в бой, ты можешь меня оставлять в более безопасных местах, в пределах нашей дислокации. Для этой миссии я разрешаю обращаться ко мне без регалий, просто - Прибой.</text>
	</string>
	<string id="mil_kmb_3_done_1">
		<text>Всё, мы на месте товарищ Прибой. Задача была выполнима и моментами напряженная!</text>
	</string>
	<string id="mil_kmb_3_done_2">
		<text>Согласен с тобой, давненько я в Зоне не был - отвык уже. Что же, ты справился и с этой боевой задачей, хвалю и обязательно отмечу о твоей боевой смекалке и поддержке в трудную минуту! Сейчас отдохни, осмотрись, позже доложи о своём прибытии под командование майора Кузнецова. У него всегда дел тут невпроворот, плюс хорошая система поощрений за выполненные миссии! Удачи Боец!</text>
	</string>
	<string id="nastavnic_mil_himself_1">
		<text>Посещали Зону?</text>
	</string>
	<string id="nastavnic_mil_himself_2">
		<text>Да давно, уже года два назад была одна миссия, в результате которой отличили новым званием майора. Детали миссии - военная тайна, но если без подробностей, то довелось пройти "огонь, радиацию и медные трубы", насчет первых двух - я бы рекомендовал пораньше обзавестись серьезной защитой - очень пригодиться, если судьба закинет в миссии к ученым!</text>
	</string>
	<string id="nastavnic_mil_2_himself_1">
		<text>Расскажи о себе?</text>
	</string>
	<string id="nastavnic_mil_2_himself_2">
		<text>Меня зовут Никита, прохожу срочную службу здесь, вот. Прошел учебку несколько раньше тебя. Хоть меня никто не спрашивал, но как же я жалею, что попал сюда... вернее не столько это место, а людей, что встречаются здесь и ненавидящих тебя... Сталкеры, Зона с её мутантами эта проклятая... Порой хочется сбежать отсюда подальше, где уютно и комфортно, где люди не стреляют в людей, где человеческая жизнь и отношения важнее жажды наживы!... Возможно, в один прекрасный хмурый день возьму автомат и перестреляю тут всех оборотней в погонах и торгующих крыс в человеческом обличии, хотя о чем это я...</text>
	</string>
	<string id="duty_kmb_0_start_0">
		<text>Приветствую тебя боец, а ну-ка, выпрямись встань смирно! Во-от молодец, можешь, когда хочешь. Так, как ты наш новый боец, то ты должен обязательно принять присягу Долгу!</text>
	</string>	
	<string id="duty_kmb_0_start_1">
		<text>Так точно!</text>
	</string>
	<string id="duty_kmb_0_start_2">
		<text>Похвально. Итак, перейдем к присяге: Клянёшься служить делу Долгу верой и правдой? Защищать человечество от агрессии Зоны и всегда следовать уставу?</text>
	</string>
	<string id="duty_kmb_0_start_3">
		<text>Клянусь!</text>
	</string>
	<string id="duty_kmb_0_start_4">
		<text>Клянешься уничтожать порождения зоны и бороться с анархистами, наёмниками и бандитами? Помогать человечеству в победоносной войне против порождения зоны? Четко выполнять задачи, поставленные старшим по званию?</text>
	</string>
	<string id="duty_kmb_0_start_5">
		<text>Клянусь!</text>
	</string>
	<string id="duty_kmb_0_start_6">
		<text>Боец, поздравляю со вступлением в ряды Долга!</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_1_start_0_alt">
		<text>Я готов отправиться на стрельбище.</text>
	</string>			
	<string id="duty_kmb_1_start_1_alt">
		<text>Тогда дерзай боец, вот тут он и находится.</text>
	</string>				
	<string id="duty_kmb_1_start_2_alt">
		<text>Мишени будут поражены!</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_1_start_3_alt">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>	
	<string id="duty_kmb_1_start_0">
		<text>Товарищ генерал!</text>
	</string>
	<string id="duty_kmb_1_start_1">
		<text>Вольно, новичок, стрелять умеешь? Так бегом на стрельбище. Вот здесь смотри, как отстреляешься, доложишься.</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_1_start_2">
		<text>Так точно, товарищ генерал!</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_1_start_3">
		<text>Могу ли я для начало перепроверить снаряжение.</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_1_start_33">
		<text>Валяй.</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_1_end_0">
		<text>Все мишени поражены, товарищ генерал.</text>
	</string>	
	<string id="duty_kmb_1_end_00">
		<text>Отлично, боец, показал не плохой результат. Раз уж ты можешь держать оружие в руках, то теперь можно тебе доверить небольшой рейд. Готов?</text>
	</string>	
	<string id="duty_kmb_1_end_1">
		<text>Какова цель рейда, товарищ генерал?</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_1_end_11">
		<text>Доверяю тебе очень ответственное задание - отнести припасы для наших бойцов на свалке. Найди в лагере Лейтенант Стаценко, он мой доверенный представитель. В случае чего переходишь под его командование. Задача ясна? Отправляешь с нашим бойцом - Фрегатом, он тут неподалёку.</text>
	</string>	
	<string id="duty_kmb_1_end_111">
		<text>Все ясно, уже выдвигаюсь, товарищ генерал!</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_1_end_1111">
		<text>Удачи боец.</text>
	</string>			
	<string id="duty_kmb_1_end_2">
		<text>Мне необходимо для начало пополнить запасы.</text>
	</string>				
	<string id="duty_kmb_1_end_22">
		<text>Добро.</text>
	</string>			
	<string id="duty_kmb_1_end_3">
		<text>Я бы предпочел обычные задания на зачистку зоны.</text>
	</string>	
	<string id="duty_kmb_2_start_0">
		<text>Товарищ генерал, вы говорили о рейде.</text>
	</string>	
	<string id="duty_kmb_2_start_1">
		<text>Слушай меня боец. Доверяем тебе очень ответственное задание - отнести припасы для наших бойцов на свалке. Найди в лагере Лейтенант Стаценко, он мой доверенный представитель. В случае чего переходишь под его командование. Задача ясна? Отправляешь с нашим бойцом - Фрегатом, он тут неподалёку.</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_2_start_2">
		<text>Мне необходимо для начало пополнить запасы.</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_2_start_3">
		<text>Тогда пойду искать Фрегата.</text>
	</string>
	<string id="duty_kmb_2_barkas_1_0">
		<text>Ты Фрегат?</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_2_barkas_1_1">
		<text>Да, я, будем знакомы. Генерал кинул указания, так что вперед к приключениям. Буду прикрывать, можешь положиться на меня.</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_2_gar_bar_leader_1_0">
		<text>Ты Стаценко? Я с посылкой от генерала.</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_2_gar_bar_leader_1_1">
		<text>Во-первых, ты говоришь с бойцом выше тебя по званию, так что обращайся по званию, рядовой. Во-вторых, давай скорее сюда посылку. Так все здесь, молодец боец. Значит, слушая, тут со стороны Темной Долины прорвалась стая кровососов. Бойцы вымотаны, тебе бы пойти проверить одну местность и в случае чего выманить этих тварей. Если что беги к нам, мы прикроем.</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_2_barkas_2_0">
		<text>Ну, че, как тебе сафари?</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_2_barkas_2_1">
		<text>Шутник, млять, лан давай нужно быстрее все закончить.</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_2_gar_bar_leader_2_0">
		<text>Все кровососы мертвы.</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_2_gar_bar_leader_2_1">
		<text>Ого, ну даешь. Удивил, даже готов поблагодарить, но не буду. Свободен боец, не мозоль мне тут глаза.</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_2_barkas_3_0">
		<text>Дотопали, весело было.</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_2_barkas_3_1">
		<text>А, ты не плох боец, надеюсь еще поработаем.</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_2_end_0">
		<text>Товарищ генерал, задание выполнено.</text>
	</string>		
	<string id="duty_kmb_2_end_1">
		<text>Молодец боец, Стаценко уже отрапортовал мне, иди, передохни после рейда.</text>
	</string>	
	<string id="band_kmb_1_dekan_1_start_0">
		<text>Ты ведь пахан да? Хочу в твою бригаду.</text>
	</string>			
	<string id="band_kmb_1_dekan_1_start_00">
		<text>Да, я пахан, кличут Деканом. В бригаду взять говоришь, фраер, взял бы да тип ты мутный. Сделай пару поручений, там посмотрим пацан ты или крыса. Иди поболабонь с Семерой, мой зам, короче.</text>
	</string>			
	<string id="band_kmb_1_dekan_1_semera_1_0">
		<text>Семера?</text>
	</string>			
	<string id="band_kmb_1_dekan_1_semera_1_1">
		<text>Оба, ты еще что за баклан? От Декана? Будем смотреть на твое поведение. Ща быро подваливаем в эту точку, ты впереди, мало ль аномалия, ты меня подстрахуешь в случае чего... Хех.. Чё вылупился, подорвали.</text>
	</string>			
	<string id="band_kmb_1_dekan_1_semera_2_0">
		<text>Мы на месте?</text>
	</string>			
	<string id="band_kmb_1_dekan_1_semera_2_1">
		<text>Слушай, баклан, тут не подалёку жмур лежит, в аномалии "Поле чудес", прошла инфа, что нашел кое-чего ценное. Ты типо осторожнее, не подохни там, ведь в случае чего мне туда лезть. Короче бери болт и обкидывайся, как сталкер без башенный во все стороны, пока не заметишь проход. Короче найдешь чего притарань ко мне, я пока по делам.</text>
	</string>			
	<string id="band_kmb_1_dekan_1_semera_3_0">
		<text>Во держи, это оно?</text>
	</string>			
	<string id="band_kmb_1_dekan_1_semera_3_1">
		<text>Хера се, ты жив, не плохо фраер. Ну-ка дайка заценю... Ага, оно самое. Подорвали к пахану.</text>
	</string>			
	<string id="band_kmb_1_dekan_1_semera_4_0">
		<text>Чё свидимся еще, Семера?</text>
	</string>			
	<string id="band_kmb_1_dekan_1_semera_4_1">
		<text>Ага, свидимся...</text>
	</string>			
	<string id="band_kmb_1_dekan_1_end_0">
		<text>Пахан, типа всё, пробежался с Семерой, вроде даже что-то надыбали.</text>
	</string>			
	<string id="band_kmb_1_dekan_1_end_1">
		<text>Не плохо, возможно от тебя даже толк будет.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_start_0">
		<text>Слава Монолиту. Вы ведь Мэрвин? Я пришел с ЧАЭС, от брата Асмодеуса.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_start_00">
		<text>Слава Монолиту, приветствую тебя брат, да  Мэрвин это я. Далекий у тебя был путь, однако сейчас не до отдыха - у нас возникли проблемы: кто-то вторгся в наш город, и безнаказанно убивает наших братьев. Пока мы выяснили об этом очень мало.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_start_1">
		<text>Что же известно?</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_start_11">
		<text>Я хотел бы все же передохнуть.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_start_111">
		<text>Наш брат Слэгар сообщил о странной активности. Все наши братья сейчас находятся на своих постах и срывать их, думаю, не стоит, ведь может оказаться, что это и просто зомби или отвлекающий маневр, а может даже ловушка. Так что мы не можем рисковать, и попросили помощи у Асмодеуса. Тебе нужно направить к группе Слэгар и в случае необходимости помочь им. Сейчас они находятся вот тут.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_start_1111">
		<text>Я выдвигаюсь, во славу Монолита.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_start_11111">
		<text>Да осветит он своим сиянием твой путь.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_start_0_alt">
		<text>Простите, что заставил вас ждать, но теперь я готов</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_start_00_alt">
		<text>Простительно, однако нужно сейчас же идти. Наш брат Слэгар сообщил о странной активности. Предстоит выяснить, прежде, чем отправлять братьев, нужно подтвердить или опровергнуть эту информацию. Всё может быть - отвлекающий маневр, а может даже ловушка. Твоё путешествие сюжа было не напрасно, потому примени добытые тобой навыки сейчас. Твой путь нужно направить к группе Слэгара, действуй ситуативно, помоги им. Проверь карту, они должны находиться по этим координатам.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_start_0000_alt">
		<text>Я выдвигаюсь, во славу Монолита.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_start_000_alt">
		<text>Я отказываюсь идти туда.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_1_0">
		<text>Слэгар?</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_1_alt_0">
		<text>Все я готов к выполнению задания.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_1_alt_1">
		<text>Ты отнял у нас время, пришла информация: обнаружена группа неизвестных в заброшенном госпитале, нужно проверить.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_1_alt_3">
		<text>Я отказываюсь рисковать своей жизнью, да и дела у меня есть, не до вас сейчас.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_1_1">
		<text>Да, это я. Благодарю Монолит за ниспосланного адепта от брата Мэрвина. Ты готов к разведке?</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_1_11">
		<text>Да, как там обстановка?</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_1_111">
		<text>Замечено странная активность в заброшенном госпитале здесь неподалёку, нужно проверить.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_1_1111">
		<text>Тогда выдвигаемся</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_1_12">
		<text>Не понимаю о чем ты брат, я на патруле.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_2_0">
		<text>С тела командира забрал ПДА.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_2_1">
		<text>Показывай... Т-а-а-к, они разделились, одна из групп направилась к детскому саду, другая судя по всему где-то засела. Раз ты справился с разведкой, координируй действия дальше. Разведаем детский сад?</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_2_11">
		<text>Давай без разведки, сразу устроим штурм. Хотя...</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_2_111">
		<text>Да, лучше проверим садик.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_2_1111">
		<text>Я считаю, что выполнил свою работу, дальше разбирайтесь сами.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_3_0">
		<text>У одного из неверных нашел еще один ПДА</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_3_1">
		<text>Ага значит спасают ученых... Их местоположение подтвердилось, нужно отправляться в школу, для зачистки. Уже отравил нашим братьям сообщение, тем, кто свободен, идти туда.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_3_2">
		<text>Во славу Монолита, мы покараем неверных!</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_4_0">
		<text>Наконец, город очищен от неверных!</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_4_1">
		<text>Это замечательная новость! Ты оказался огромную помощь нам, да не оставит тебя Монолит, даже в самую темную ночь. Мне нужно идти по свои делам, а ты доложи обо всем Мэрвину.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_4_2">
		<text>Хорошо, удачи, брат!</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_4_3">
		<text>У тебе, брат мой!</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_4_4">
		<text>Нет, сам докладывай, я тебе не мальчик на побегушках.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_4_0_alt">
		<text>Ученый и его охрана мертвы!</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_4_1_alt">
		<text>Вижу, ты отлично справился брат. Так постой, мне пришло оповещение. Ага... Один из патрулей доложил, что группа, направившаяся в детский сад мертва. Значит, зачистка завершена. Ты оказался весьма полезным, спасибо. Мне нужно идти по свои делам, а ты доложи обо всем Мэрвину.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_end_0">
		<text>Все мы зачистили город, давай награду.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_end_1">
		<text>Что ты говоришь, брат?! Алчность не допустима в наших рядах, брат, запомни это.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_end_2">
		<text>Прошу простить меня за дерзость, брат Мэрвин.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_1_end_3">
		<text>Однако то, о чем ты доложил не может не вселять в праведном пути Его, ибо он направлял тебя, он дал тебе смелость противостоять врагам Его.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_2_start_0_alt">
		<text>Монолит дал мне решимость принести ему Дар.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_2_start_1_alt">
		<text>Будь осторожен, там, брат мой, аномалия очень опасная порождение.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_2_start_2_alt">
		<text>Знаешь, что-то я пока сомневаюсь</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_2_start_0">
		<text>О каком испытании вы говорили?</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_2_start_1">
		<text>Так как ты находишься в обители Великого Монолита, то должен считать что стал его защитником и слугой! Запомни, всегда слушай Великий Монолит, чти его, выполняй его приказы без малейшего колебания. Так как ты только открыл свой разум ему, необходимо принести ему дар. Видишь всполохи электричества за углом того здания? Вот возьми это устройство и добудь Дар для Монолита.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_2_start_2">
		<text>Не буду я искать не пойми что в не пойми где.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_2_start_3">
		<text>Буду рад послужить Монолиту!</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_2_end_0">
		<text>Вероятно так выглядит дар, я нашел там аномальное образование, "Искровик".</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_2_end_1">
		<text>Воистину ты встал на праведный путь, брат мой, да это и есть дар нашему великому Монолиту, давай его мне, я поставлю его на алтарь. Ты готов продолжить испытания?</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_2_end_2">
		<text>Я бы хотел перевести дух</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_2_end_3">
		<text>Я в не терпенье от следующего испытания во славу Монолита.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_2_end_4">
		<text>Что ж, похвально, брат, тогда слушай, появился нечестивый монстр внутри ЧАЭС. Необходим адепт для его ликвидации. Вот предположительное его место обитание. Вот в этой точке его видел наш патруль, выдвигайся туда и разберись с этим.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_2_end_5">
		<text>Я же принес дар, может, отстанете уже от меня.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_3_start_0">
		<text>Всё я готов, какое следующее испытание ты мне приготовил?</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_3_start_1">
		<text>Появился нечестивый монстр в периметре ЧАЭС. Необходим боец для его ликвидации. Вот предположительное его место обитание.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_3_start_2">
		<text>Значит в путь, за душой этого монстра.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_3_start_3">
		<text>Мне нужно проверить экипировку.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_3_end_0">
		<text>Нечестивый монстр больше не потревожит нас.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_3_end_1">
		<text>Чудно... Славно... Слава Монолиту! Передохни пока брат, да наградит тебя Монолит своей мудростью.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_4_start_0">
		<text>Чем могу служить монолиту и братьям своим?</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_4_start_1">
		<text>Нужно пойти в восточную Припять и откликнуться на просьбу о помощи от брата Мэрвина.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_4_start_2">
		<text>Что? Наши братья в беде!? Я сейчас же выхожу.</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_4_start_3">
		<text>Удачной дороги, брат, да не оставит тебя Монолит!</text>
	</string>
	<string id="kmb_mon_4_start_4">
		<text>Ищите кого-то другого на это дело.</text>
	</string>
	<string id="mono_have_free_pda1_0">
		<text>Я нашел записку неверного.</text>
	</string>
	<string id="mono_have_free_pda1_1">
		<text>Давай сюда, вот возьми.</text>
	</string>
	<string id="mono_have_free_pda2_0">
		<text>Я нашел ПДА неверного.</text>
	</string>
	<string id="mono_have_free_pda2_1">
		<text>Давай сюда, вот возьми.</text>
	</string>
    <string id="mono_longshot_start_dialog_0">
        <text>Очухался? Это хорошо. Благодари Монолит за то, что он оказался к тебе благосклонен, брат.</text>
    </string>
    <string id="mono_longshot_start_dialog_1">
        <text>Кто я? Что со мной произошло? Ничего не помню.</text>
    </string>
    <string id="mono_longshot_start_dialog_2">
        <text>Тебе повезло, брат. Мы нашли тебя без сознания на подходах к Припяти. Ты выдержал Его Благодать и доказал, что готов стать одним из нас.</text>
    </string>
    <string id="mono_longshot_start_dialog_3">
        <text>Его благодать?</text>
    </string>
    <string id="mono_longshot_start_dialog_4">
        <text>Да. Время от времени Монолит Сияет. Только Его Слуги и их помощники способны это выдержать. По крайней мере, мы так раньше думали. Ты же доказал обратное.</text>
    </string>
    <string id="mono_longshot_start_dialog_5">
        <text>Почему мне так плохо?</text>
    </string>
    <string id="mono_longshot_start_dialog_6">
        <text>Ты сумел выдержать Сияние Монолита, однако все же твой дух оказался слаб. Служба Ему укрепит тебя, и со временем ты будешь готов к Его Мудрости.</text>
    </string>
    <string id="mono_longshot_start_dialog_7">
        <text>Кто вы?</text>
    </string>
    <string id="mono_longshot_start_dialog_8">
        <text>Мы - Его Слуги, Его Дети. Наша священная цель - защищать Его, Монолит, или Исполнитель Желаний, как Его называют неверные, от посягательств из вне. Тебе выпала огромная честь влиться в наши ряды.</text>
    </string>
    <string id="mono_longshot_start_dialog_9">
        <text>Что мне теперь делать?</text>
    </string>
    <string id="mono_longshot_start_dialog_10">
        <text>Выполняй то, что тебе скажут более мудрые братья твои. Думаю, у меня найдется для тебя работа. Да прибудет с тобой Сила Монолита.</text>
    </string>
    <string id="mono_longshot_start_dialog_11">
        <text>Слушаюсь.</text>
    </string>
    <string id="mono_longshot_start_dialog_12">
        <text>Аааа... Как же болит голова... Знаешь, что-то ты мне доверия не вызываешь, к черту вашего идола...</text>
    </string>	
	<string id="kmb_free_end_alt_0">
		<text>Я тут кое что важное снял с тела сталкера по прозвищу Горбач.</text>
	</string>
	<string id="kmb_free_end_alt_1">
		<text>Горбач мертв? Да... Дела у нас паршивые... Спасибо, дружище! Нет желания податься к нам? Лан забей.</text>
	</string>
	<string id="kmb_free_end_0">
		<text>Локи, я принес важные данные, которые ценой жизни были спасены с базы на Армейских складах.</text>
	</string>
	<string id="kmb_free_end_1">
		<text>Горбач мертв? Да... Дела у нас паршивые... Пока зайди к Ашоту, скажи от меня и пусть поставит на довольствие, выдаст правильную снарягу.</text>
	</string>
	<string id="kmb_free_end_2">
		<text>Я тогда к Ашоту.</text>
	</string>
	<string id="kmb_trade_free_end_0_0">
		<text>ЗдАрова, приятель! Скажи умную вещь: А что это за правильная снаряга такая?</text>
	</string>
	<string id="kmb_trade_free_end_0_1">
		<text>Деньги - не главное! Понимаешь, да? Вот держи, приятель!</text>
	</string>
	<string id="kmb_trade_free_end_0_2">
		<text>Спасибо! Дорогой!</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_1_start_voen_0">
		<text>Нам поручили поисковую операцию, погнали?</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_1_start_voen_1">
		<text>Идем.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_1_end_voen_0">
		<text>Меня чуть не вывернуло, когда обшаривал труп, как же противно было.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_1_end_voen_1">
		<text>Бывает и такое в Зоне, привыкай, салага.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_1_end_voen_2">
		<text>Может и так.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_1_end_voen_3">
		<text>Не смей называть меня салагой, солдафон нашелся.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_1_end_voen_4">
		<text>Как скажите, господин яйцеголовый.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_1_end_0">
		<text>Я достал пда, однако снял его с мертвого тела.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_1_end_1">
		<text>Что?.. Эх... Вот видите, молодой человек, тут очень опасно. Смерть преследует всех и всегда...</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_0">
		<text>Профессор Сахаров, я очень рад, что смог попасть к вам на стажировку. Буду счастлив поработать под вашим руководством.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_1">
		<text>Благодарю за реверанс, жду от вас конкретики. Я просмотрел вашу научную работу, весьма увлекательно для начинающего аспиранта. Не знаю, зачем вы отправились на территорию ЧЗО, исследовать артефакты намного безопаснее на большой земле и но раз вы тут, я не стану препятствовать.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_2">
		<text>Прошу простить, но я и в правду хочу работать под вашим началом. Значит, моя работа не так бездарна, как может показаться и работая здесь, смогу поучавствовать над чем-то действительно прорывным.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_3">
		<text>Отрадно слушать, молодой человек. Надеюсь, вы не растеряете свой запал и направите его в научную деятельность.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_4">
		<text>Даже не сомневайтесь профессор. Надеюсь, смогу компенсировать пробел в знаниях?</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_5">
		<text>Да, да.. время покажет. Тогда перейдем к делам, для вас есть поручение: необходимо сделать замеры псионического поля в четырех точках. Сейчас их обозначу. Их необходимо проходить в определенном порядке и никак иначе. Прибор вам придется взять с военной базы, что находится на Агропроме. Спросите майора Кузнецова, и скажите от меня. Возьмите нашего доблестного военного - Фриза. Берегите его, а он в свою очередь прикроет вашу спину. Вам все ясно?</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_55">
		<text>Конечно, необходимо сделать замеры псионического поля в четырех точках. Их необходимо проходить в определенном порядке и не как иначе. Прибор вам придется взять с военной базы, что находится на Агропроме. Спросите майора Кузнецова, и скажите от меня. Возьмите нашего доблестного военного - Фриза. Берегите его, а он в свою очередь прикроет вашу спину. Вам все ясно?</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_6">
		<text>Не могли бы вы повторить еще раз?</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_7">
		<text>Да все предельно ясно.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_8">
		<text>Да все предельно ясно, однако я уверен, что и один справлюсь.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_9">
		<text>Я бы хотел немного передохнуть, пока не привык к гулу в голове, с вашего разрешения.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_0_alt">
		<text>Кажется я чувствую себя получше. Готов выполнить ваше поручение.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_1_alt">
		<text>Рад, что вам стало лучше. На всякий случай повторю задание: необходимо сделать замеры псионического поля в четырех точках. Их необходимо проходить в определенном порядке и не как иначе. Прибор вам придется взять с военной базы, что находится на Агропроме. Спросите майора Кузнецова, и скажите от меня. Возьмите нашего доблестного военного - Фриза. Берегите его, а он в свою очередь прикроет вашу спину. Вам все ясно?</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_2_alt">
		<text>Да все предельно ясно.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_3_alt">
		<text>Да все предельно ясно, однако я уверен, что и один справлюсь.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_4_alt">
		<text>К сожалению, меня снова прихватило.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_end_0_alt">
		<text>Профессор, как и говорил, я справился в одиночку.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_end_1_alt">
		<text>Правда? Я вас недооценивал, коллега! Давайте мне прибор.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_end_2_alt">
		<text>Ах да, вот ваш прибор, Кузнецов передавал вам привет.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_end_4_alt">
		<text>Мы очень признательны, вам за проделанную работу, однако у нас произошла внештатная ситуация и нам необходима ваша помощь.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_end_3_alt">
		<text>Что случилось?</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_end_5_alt">
		<text>Я хотел бы передохнуть и подлатать снаряжение.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_end_6_alt">
		<text>Один из наших научных сотрудников перестал выходить на связь. Необходимо проверить его метку. При необходимости можете взять нашего военного коллегу с собой.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_end_7_alt">
		<text>Понял сейчас переговорю с ним.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_end_8_alt">
		<text>Пожалуй, такое легкое дело по силу мне и в одиночку.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_1_start_0">
		<text>Профессор, вы говорили что-то о внештатной ситуации.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_1_start_1">
		<text>Да, один из наших научных сотрудников перестал выходить на связь. Необходимо проверить его метку. При необходимости можете взять нашего военного коллегу с собой.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_1_start_2">
		<text>Понял сейчас переговорю с ним.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_1_start_3">
		<text>Пожалуй, такое легкое дело по силу мне и в одиночку.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_1_start_4">
		<text>Дайте, пожалуйста, немного времени, дабы оклематься после предыдущего задания.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_end_0">
		<text>Все, мы выполнили ваше поручение, держите прибор с данными, думаю, Фриз, между прочим, заслужил премию.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_end_1">
		<text>Вы хорошо постарались, давайте прибор, а насчет премии, я посмотрю что можно сделать.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_end_2">
		<text>Зона весьма живописное место с удивительной фауной.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_end_3">
		<text>Будьте всегда на чеку, ибо от этого зачастую зависит ваше жизнь. Что ж, мы очень признательны, вам за проделанную работу, однако у нас произошла внештатная ситуация и нам необходима ваша помощь.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_voen_0">
		<text>Здравия, ты Фриз?</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_voen_1">
		<text>Да, это я, а ты новый стажер?</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_voen_2">
		<text>Да, подался вот с большой земли сюда, хочу изучать явления всякие.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_voen_3">
		<text>Явления всякие значит, ха-х. Ладно, я буду твои охранником на время задания, буду прикрывать и постараюсь вернуть тебя в целостности. Будь внимателен, тут не большая земля, а зона, где на каждом шагу смерть.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_voen_4">
		<text>Понял не дурак.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_voen_5">
		<text>А дурак бы не понял.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_voen_6">
		<text>Что есть, то есть</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_voen_7">
		<text>Знаешь, я тут подумал, и решил что и один справлюсь.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_voen_8">
		<text>Ну, уж нет, теперь я от тебя не отстану.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_end_voen_0">
		<text>Мне здесь все больше и больше нравится. Только голова болит.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_end_voen_1">
		<text>Это воздействие пси поля. Можешь на всякий случай провериться у профессора. Слушай, раз уж я сопроводил нас в целостности, может, попросишь мне премию?</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_end_voen_2">
		<text>Ладно попробую, мне не сложно, но согласится или нет, от меня не зависит.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_end_voen_3">
		<text>Это само-собой, но ты попроси главное.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_vzyal_detector_0">
		<text>Майор Кузнецов? Я от профессора Сахарова за детектором.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_vzyal_detector_1">
		<text>Да я Кузнецов, чего вам яйцеголовым, постоянно неймётся по сто раз на дню в Зоне, вот никак не пойму. Сидели бы чаще у себя в бункере, чаи гоняли, в туши говно-мутантов пинцетами тыкали бы.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_vzyal_detector_2">
		<text>Чего ворчишь-то? Случилось что?</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_vzyal_detector_22">
		<text>Случилось, да еще как мать твою! Пропала связь с группой ученых, из вашей породы, которую сопровождали мои люди.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_vzyal_detector_4">
		<text>Расскажи подробнее.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_vzyal_detector_44">
		<text>Что рассказывать? Ты что ль хочешь помочь? Не смеши меня, ты же типичный яйцеголовый аспирант.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_vzyal_detector_444">
		<text>Ты меня недооцениваешь, вполне могу попробовать помочь.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_vzyal_detector_4444">
		<text>Черт с тобой, коль поможешь. Группа направилась исследовать окраины Радара, связь с ними худо-бедно поддерживалась. Они умудрялись прятаться от монолита и мутантов. Через какое-то время связь прекратилась, но мы успели запеленговать сигнал ПДА одного из группы. К нашему удивлению сигнал шел с восточной Припяти. Сейчас обозначу примерное место.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_vzyal_detector_44444">
		<text>Значит я на поиски, жди с хорошими новостями. И да, отдай мне уже мне прибор.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_vzyal_detector_444444">
		<text>Рассчитывать на тебя я, конечно, не буду, но если что... Да, точно держи.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_vzyal_detector_5">
		<text>Сожалею, и все же, мне нужно выполнить поручение профессора Сахарова.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_vzyal_detector_55">
		<text>Хрен с тобой, держи прибор.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_vzyal_detector_6">
		<text>Думаю, ты прав. Что ж, отдавай детектор, и как говорится, чао.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_vzyal_detector_3">
		<text>Не затягивай отдавай прибор и о-ревуар.</text>
	</string>
	<string id="kmb_eco_2_start_vzyal_detector_33">
		<text>Лан, держи и что б глаза мои тебя больше не видели.</text>
	</string>
	

	
	<string id="devushka_1_start_text_0">
		<text>Здравствуй Дорогой... Как жизнь?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_1_start_text_1">
		<text>Здар... Прив, неплохо. А ты кто?.. И вообще как тут очутилась? Ба...гхм, женщина в зоне - невероятно!</text>
	</string>	
	<string id="devushka_1_start_text_2">
		<text>Я свободна, свободна от разных предубеждений, потому в "Свободе" была, но на них и их базу на Милитари напали, несколько недель назад. Из вышивших осталось пара человек и я. Пробирались в сумерках через Кладбище техники, но по пути напали отмороженные бандиты, ребята ввязались в бой и приказали уходить в сторону Бара. Долго блуждала в темноте и в итоге дошла до механизаторского двора на Болотах, а там встретился фельдшер, забинтовал мои царапины и привел сюда. Мне тут как раз, помощь не помешала бы. Из оружия один пистолет и остался, а мне бы вернуть мой TОЗ-34 «Охотник» c оптикой и патронами - дорог он мне. Помоги мне отыскать его, пожалуйста. Поспрашивай у торговцев или ценителей оружия, может кто-то уже нашел и продает, или подскажет того, у кого видели.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_1_start_text_3">
		<text>Да, давай помогу тебе.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_1_start_text_4">
		<text>Я пас, дел невпроворот.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_1_start_text_5">
		<text>Гы-гы, как насчет оплаты натурой?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_1_start_text_6">
		<text>Спасибо. У меня для тебя как раз есть кое-что.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_start_text_0">
		<text>Вот, держи. Нашёл тебе это редкое ружьё. И патроны. Не представляешь на что пришлось пойти, что бы мне их добыть. Кстати оценил его снайперские возможности. Если зарядить пулей - отличное оружие на средние дистанции!</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_start_text_1">
		<text>Ура-а, чмоки! Спасибо, вот честно не ожидала! Да, тот человек, который привел меня сюда, дал всем строжайший наказ - не бродить самой по Зоне, сказал, что скоро договорится с нужными людьми о безопасном проходе за периметр. Мол, не место здесь мне, домой к маме нужно. Тоже мне, внучку нашёл, де-ду-ля. Вот держи - это тебе пригодится! Пока добиралась сюда, наткнулась на старый тайник.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_0_dialog_text_0">
		<text>Ну, что, как успехи? Вид у тебя какой-то не радостный, если честно.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_0_dialog_text_1">
		<text>Да, видимо сказывается сниженный уровни дофамина и серотонина - гормоны удовольствия. Чтобы их поднять, нужно разнообразие качественной и вкусной еды. Жаренное мясо, консервы, сухпаи - тошнит от этого всего. Слушай, а может найдется у тебя... например Шоколад?</text>
	</string>		
	<string id="devushka_0_dialog_text_2">
		<text>Вот, держи, хоть и редкий продукт, но всё же достал.</text>
	</string>		
	<string id="devushka_0_dialog_text_3">
		<text>Ого, где же его достать, придется заняться поисками.</text>
	</string>		
	<string id="devushka_0_dialog_text_4">
		<text>Баба, знай своё место... Ствол ей найди непонятно где, ещё и еду для "удовольствия" ей принести? Нет, чтобы обоюдное, а то вертишь задом и не даёшь нифига...</text>
	</string>		
	<string id="devushka_0_dialog_text_5">
		<text>Ой, спасибки! Теперь я довольна.</text>
	</string>		
	<string id="devushka_1_dialog_text_0">
		<text>Расскажи о себе, о личном...</text>
	</string>		
	<string id="devushka_1_dialog_text_1">
		<text>Да, что тут рассказывать... Санта-Барбара еще та... Семья у меня была неблагополучная. Мать постоянно была в загулах, а дом был проходным двором, отца я не знала, а её последний ухажёр был тем ещё мудаком, избивал меня постоянно. Один раз, он сильно нажрался и после очередных побоев, захотел надругаться на до мной - сопротивляясь ему, в страхе и в порыве гнева дотянувшись до бутылки, разбила её об его голову. Он упал, а я в беспамятстве закрылась в ванной. Очнулась, а он уже не дышал... Меня всю трусило, собрав вещи и дедовское ружье, сбежала сюда - "свет за очи", искать правосудия в оружии...</text>
	</string>		
	<string id="devushka_1_dialog_text_2">
		<text>Сильно... И ты одна пошла в Зону вот так, в одиночку?</text>
	</string>		
	<string id="devushka_1_dialog_text_3">
		<text>Нет, была у меня подружка... Иркой звали. Мы вместе в Зону пошли, у неё тут парень был свободовец. Только не дошла Ирка, убило её в аномалии. Принесла я тому парню сумку её, он крутой был, никому меня трогать не позволял. Хороший был, по Ирке сильно убивался. Его потом застрелили монолитовцы, когда началось нападение на их базу. На пути к отступлению нарвались на отмороженных бандитов, устроивших свой блокпост на Кладбище техники, правда сдаётся мне, что на этот блокпост мы не случайно вышли, есть одна тварь, предатель Свободы. Этот человек убил своего со спины, боже мой... Помню, как этот ненормальный пару раз пытался меня изнасиловать, благо всегда подоспевала помощь. Его кажется, звали Гжегош. Когда я убегала, он кричал, что обязательно меня поймает, посадит на цепь, как собаку и заставит обслуживать всех желающих за деньги. Вот такие, как он и есть порождение зоны, убийцы, ублюдки и насильники!</text>
	</string>		
	<string id="devushka_1_dialog_text_4">
		<text>Вот оно как.</text>
	</string>		
	<string id="devushka_heal_text_0">
		<text>Постой, давай полечим тебя.</text>
	</string>		
	<string id="devushka_heal_text_1">
		<text>Да, ладно, я в норме. Не переживай.</text>
	</string>		
	<string id="devushka_heal_text_2">
		<text>Кто-то обещал делать то, что я скажу, стажёр. Помнишь?</text>
	</string>		
	<string id="devushka_heal_text_3">
		<text>Точно? Ну, смотри, если что - кричи.</text>
	</string>		
	<string id="devushka_heal_text_4">
		<text>Заметано, спасибо.</text>
	</string>		
	<string id="devushka_2_dialog_text_0">
		<text>Чем планируешь заняться?</text>
	</string>		
	<string id="devushka_2_dialog_text_1">
		<text>Да, вот, беседовала с Наливайко, он рассказал мне по секрету, что Сидорович может мне кое в чем помочь, взамен на редкие артефакты. А чего спрашиваешь, может помочь хочешь?</text>
	</string>		
	<string id="devushka_2_dialog_text_2">
		<text>Ну, раз у вас свои "секреты", значит мне пора. Удачи, Хип!</text>
	</string>		
	<string id="devushka_2_dialog_text_3">
		<text>*...всхлипывает...*</text>
	</string>		
	<string id="devushka_2_dialog_text_4">
		<text>Ты чего так расстроилась то?</text>
	</string>		
	<string id="devushka_2_dialog_text_5">
		<text>Не уходи, пожалуйста. Ты всё не так понял. *...из её глаз текли слезы...*</text>
	</string>		
	<string id="devushka_2_dialog_text_6">
		<text>На большую землю сваливать тебе надо, Хип. Успокойся и слушай: я могу переговорить с Сидоровичем, у него большие связи, возможно, он поможет переправить тебя без всяких условий. Мать, какая ни есть, небось, с ума сходят.</text>
	</string>		
	<string id="devushka_2_dialog_text_7">
		<text>Она с ума сходит, если на опохмел бабла не насобирают! Семья у меня была неблагополучная. Мать постоянно была в загулах, а дом был проходным двором, отца я не знала, а её последний ухажёр был тем ещё мудаком, избивал меня постоянно. Один раз, он сильно нажрался и после очередных побоев, захотел надругаться на до мной - сопротивляясь ему, в страхе и в порыве гнева дотянувшись до бутылки, разбила её об его голову. Он упал, а Я, в беспамятстве закрылась в ванной. Очнулась, а он уже не дышал... Меня всю трусило, собрав вещи и дедовское ружье, сбежала сюда - "свет за очи"...</text>
	</string>		
	<string id="devushka_2_dialog_text_8">
		<text>Сильно... И ты одна пошла в Зону вот так, в одиночку?</text>
	</string>		
	<string id="devushka_2_dialog_text_9">
		<text>Нет, была у меня подружка... Иркой звали. Мы вместе в Зону пошли, у неё тут парень был свободовец. Только не дошла Ирка, убило её в аномалии. Принесла я тому парню сумку её, он крутой был, никому меня трогать не позволял. Хороший был, по Ирке сильно убивался. Его потом застрелили монолитовцы, когда началось нападение на их базу. На пути к отступлению нарвались на отмороженных бандитов, устроивших свой блокпост на Кладбище техники, правда сдаётся мне, что на этот блокпост мы не случайно вышли, есть одна тварь, предатель Свободы. Этот человек убил своего со спины, боже мой... Помню, как этот ненормальный пару раз пытался меня изнасиловать, благо всегда подоспевала помощь. Его кажется, звали Гжегош. Когда я убегала, он кричал, что обязательно меня поймает, посадит на цепь, как собаку и заставит обслуживать всех желающих за деньги. Вот такие, как он и есть порождение зоны, убийцы, ублюдки и насильники... Никого у меня теперь нет.</text>
	</string>		
	<string id="devushka_2_dialog_text_10">
		<text>И что я должен сделать?</text>
	</string>		
	<string id="devushka_2_dialog_text_11">
		<text>Помоги мне отыскать нужное. Научи, как выживать в Зоне среди людей и нелюдей... Ты вроде опытный сталкер, много знаешь. Я всё делать буду! Не бросай меня только! Ты самый классный, ты... самый чувственный человек здесь.</text>
	</string>		
	<string id="devushka_2_dialog_text_12">
		<text>Ты хоть понимаешь, что такое по Зоне лазить? Что такое ночь, например, в Лощине, а не в уютной деревне новичков под присмотром Бергамота? Убегала ли ты от стаи слепых псов по незнакомой местности, где аномалий больше, чем у дурака фантиков? Нет? А посмотри на зомби. Ходят, с перекошенными рожами, красавчики блин, правда? Учти, с твоей симпатичной мордашкой то же самое может случиться.</text>
	</string>		
	<string id="devushka_2_dialog_text_13">
		<text>Да всё то так. Я сильная и умная, Я всё выдержу, хоть и девушка. Возьми с собой, сталкер. Одиночество, как "приговор"... Прикрою спину от любого мутанта! Только не проси убивать людей, после всего, что со мной поизошло, меня бросает в ступор от мысли пережить еще раз подобное.</text>
	</string>		
	<string id="devushka_2_dialog_text_14">
		<text>Да, пожалуй соглашусь! Так, какие конкретно артефакты тебе нужны?</text>
	</string>		
	<string id="devushka_2_dialog_text_15">
		<text>Не до тебя сейчас и так дел невпроворот. Я лучше своими делами займусь!</text>
	</string>		
	<string id="devushka_2_dialog_text_16">
		<text>Нужны такие: "Лунный свет", "Огненный шар" и "Выверт". Только у меня самодельный детектор ограничен на поиск.</text>
	</string>		
	<string id="devushka_2_dialog_text_17">
		<text>Хоть такой, а при случае, надо будет тебе более функциональный подыскать. Пошли, стажёр...ка!</text>
	</string>		
	<string id="devushka_3_quest_text_0">
		<text>Здравия, Сидор, я от Наливайко! С девушкой по имени Хип, насчет артов, принимай товар.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_3_quest_text_1">
		<text>Хм. Ай да "Отмычка". М-да, ну ладно, мне всё равно кто, уговор есть уговор. В общем расклад следующий: "Женщина в Зоне - к неудаче". Дам бесплатный совет, лучше переправить её через периметр, а то рассорятся тут все из-за неё... Вот тебе первый довод: Это же она вроде была у Свободы, и что с ними теперь стало? Зачистили в ноль их всех на базе Армейских складов. Слушай внимательно, вот ещё, факт номер два... В деревню приходили бандосы, о твоей бабе спрашивали. Но я сказал, что ни слухом ни духом. Вы, своим присутствием, сейчас поставили под угрозу жизнь молодняка, так что лучше ей и тебе слинять по-тихому из деревни. Если снова бандюки снова устроят рейд сюда, всем плохо будет! Видок у них был отбитый, особенно браток в свободовском комбезе, да и мне портить шаткий нейтралитет с "Бандитами" не хочется. Хотя думай что хочешь, Я в ваши с ней дела не лезу, мне оно сто лет не надо. Короче, за арты держи "чаевые", заработал.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_3_quest_text_2">
		<text>Ну и влип...ли. Ладно, уйдём ночью, без шума и пыли. Спасибо, что предупредил.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_3_quest_text_3">
		<text>Знаешь, приглядывай ты за ней, а то пропадёт девка в Зоне.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_3_quest_money_text_0">
		<text>Вот, держи свою половину от "чаевых" Сидора.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_3_quest_money_text_1">
		<text>Спасибо тебе большое! Это ведь первая моя серьёзная вылазка в такой роли!</text>
	</string>	
	<string id="devushka_3_dialog_text_0">
		<text>Тут от Сидоровича информация поступила, что за тобой бандосы приходили в деревню. Сидор велел отсюда уйти. Нужно собраться с мыслями и подумать, как нам лучше поступить.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_3_dialog_text_1">
		<text>Ох, а я надеялась, что они оставят меня в покое, ублюдки, даже здесь нашли. Хорошо, жду твоё решение...</text>
	</string>	
	<string id="devushka_3_dialog_text_2">
		<text>Решение пока одно, мне нужно тут всё разведать.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_4_dialog_text_0">
		<text>Эх, ладно... Прорвёмся! Теперь жди в деревне и далеко от народа не уходи. Ночью я за тобой приду.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_4_dialog_text_1">
		<text>Хорошо, будь осторожен. Я буду ждать тебя.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_4_quest_text_0">
		<text>Фух, ты на месте! Готова? У меня появилось парочка идей, как мы поступим.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_4_quest_text_1">
		<text>Всегда готова, вроде... И что мы будем делать?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_4_quest_text_2">
		<text>Думаю, что нам стоит обратиться к Бармену, который обитает в баре "100 рентген". Бармен нам подскажет, что делать. По совету Сидора, я не хочу иметь дел с братками, да и вступать с ними в конфронтацию.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_4_quest_text_3">
		<text>Думаю, что нам стоит обратиться к Информатору, который обитает в баре "100 рентген". Он, как посредник, возможно сможет с бандитским паханом договориться. Не переживай о бандитах, если что я тебя смогу защитить.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_4_quest_text_4">
		<text>Хорошо, пойдём. Мне тоже без особого желания лишний раз лицезреть подобных отморозков и убийц, да и верить им - себя не уважать.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_4_quest_text_5">
		<text>Окей... Надеюсь, твой план сработает, отморозкам верить нельзя.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_4_help_text_0">
		<text>Здравия, Бармен. Как дела продвигаются? Есть пара вопросов, насчёт моей напарницы, есть кое-какие проблемы с бандитами...</text>
	</string>	
	<string id="devushka_4_help_text_1">
		<text>Что же, проходи. Дела идут потихоньку. Проблемы с бандитами, говоришь? У кого с ними проблем нет?! Предположу, что они хотят овладеть ею силой или куда похлеще, устроить тут секс-индустрию? Баб в Зоне днем с огнем не сыщешь и новости о подобном разлетятся быстро. Лукавлю! Конечно я курсе, что твою мамзель ищет несколько отморозков. Могу найти этих братков, а дальше всё сами уладите. Но, как говорится, услуга за услугу.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_5_help_text_0">
		<text>Здрав будь Информатор! Как жизнь? Есть пара вопросов, насчёт моей напарницы, я думаю, ты давно в курсе по крайним событиям?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_5_help_text_1">
		<text>Еще бы. Давай ближе к "телу", у меня каждая минута на счету. Твою Хип ищет группа отмороженных бандюков. Найти я их найду, но что я им смогу предложить? Подозреваю, что у них серьезные планы на её счет, что-то типа "услуги девушки" сечешь тему? На ум приходит пока только один вариант, решить вопрос через Султана и вот, как мы можем поступить. Полтинник для задатка от нужной суммы выкупа + полтинник, как цена вопроса за мои услуги. Я гарантирую тебе решение твоего вопроса и встречу с человеком Султана. Обмозгуй пока это.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_help_text_0">
		<text>И в чём заключается услуга?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_help_text_1">
		<text>Да так, почти сущий "пустяк". У Одиночек на севере сейчас перебои с поставками, нужно отнести два надежно запечатанных контейнера. Гавайцу на Юпитер - при условии, что у тебя нормальные отношения со Свободой и Бороде на Затон. Учти только, они очень тяжёлые, придётся тащить почти центнер веса. Ну как, осилишь?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_help_text_2">
		<text>Осилю, давай свои контейнеры.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_help_text_3">
		<text>Погоди, нужно немного подготовиться.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_help1_text_0">
		<text>Что тут думать, нужно выручать девку! Сколько просит Султан?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_help1_text_1">
		<text>Султан написал, что без "пол ляма" сделки не будет. Сейчас нужно "сто штук", это задаток плюс мой гонорар, а на стрелку придешь с четырьмя сотнями.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_help1_text_2">
		<text>Вот держи задаток.</text>
	</string>			
	<string id="devushka_help1_text_3">
		<text>Держи координаты места встречи.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_help1_text_4">
		<text>Погоди, мне нужно собрать нужную сумму.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_boroda_help_0">
		<text>Здравия. Как успехи? Мы к тебе с гостинцами от Бармена пожаловали, принимай свой контейнер.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_boroda_help_1">
		<text>Здравия. Спасибо за доставку.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_loki_help_text_0">
		<text>Здравия. Как жизнь, мэн? Мы к тебе с гостинцами от Бармена пожаловали, принимай свои припасы.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_loki_help_text_1">
		<text>Привет. Спасибо, чувак. Вот теперь мы продержимся, какое-то время.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_help_done3_text_0">
		<text>Все, доставили всем припасы.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_help_done3_text_1">
		<text>Большое дело сделали! Вот вам набор продуктов и медицины моего "тревожного чемоданчика". Теперь про бандосов, скидываю их координаты. Удачи!</text>
	</string>		
	<string id="gzegosh_bandos1_devushka_help1_text_0">
		<text>Я от Информатора.</text>
	</string>			
	<string id="gzegosh_bandos1_devushka_help1_text_1">
		<text>Угу... Бабло принёс?</text>
	</string>			
	<string id="gzegosh_bandos1_devushka_help1_text_2">
		<text>Да, держи деньги. Ну что Решала, что предлагает Султан по этим отморозкам?</text>
	</string>		
	<string id="gzegosh_bandos1_devushka_help1_text_3">
		<text>Султан даёт добро и берет на себя все вопросы с братвой сразу, как порешаешь там с Гжегошом. Лови координаты.</text>
	</string>	
	<string id="gzegosh_bandos1_devushka_help1_text_4">
		<text>В процессе. Пока не хватает.</text>
	</string>

	<string id="give_devushka_medved_text_0">
		<text>Эй, стажёр. Вот, держи детектор, «Отклик» называется, получше твоего самопала будет.</text>
	</string>	
	<string id="give_devushka_medved_text_1">
		<text>Спасибо, теперь я точно что-то крутое найду!</text>
	</string>	
	<string id="give_devushka_medved_text_2">
		<text>Нужно будет присмотреть тебе детектор по-лучше.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_have_cool_detectors_text_0">
		<text>Так,я нашел для тебя детектор по-лучше.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_have_cool_detectors_text_1">
		<text>[Большие хлопающие глаза]</text>
	</string>	
	<string id="devushka_have_cool_detectors_text_2">
		<text>Вот, держи, детектор «Медведь».</text>
	</string>	
	<string id="devushka_have_cool_detectors_text_22">
		<text>Спасибо! Вот, возвращаю твой старый и небольшой презентик от меня.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_have_cool_detectors_text_3">
		<text>Вот, держи, детектор «Велес».</text>
	</string>	
	<string id="devushka_have_cool_detectors_text_33">
		<text>Ты дурак что ли, хотя ладно огромное спасибо! Вот, возвращаю твой старый и небольшой презентик от меня.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_have_cool_detectors_text_4">
		<text>Вот, держи, детектор «Сварог».</text>
	</string>	
	<string id="devushka_have_cool_detectors_text_44">
		<text>Ого, ты сумасшедший... Вот, возвращаю твой старый и небольшой презентик от меня. Ты просто лучший!</text>
	</string>	
	<string id="devushka_have_cool_detectors_text_5">
		<text>Ан-нет, такой у тебя уже есть.</text>
	</string>			
	
	<string id="devushka_give_present_text_0">
		<text>Ну, вот и всё. "Твоя проблема, больше не проблема..."</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_text_1">
		<text>Вот так и нужно поступать с неисправимыми преступниками и отморозками!</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_text_2">
		<text>Нет отморозка - нет проблемы, пришла пора сменить тему. Лучше переключиться на поиск самых редких артефактов, за которые учёные готовы заплатить огромные деньги. Правда нужен специальный детектор, а в этом помогут только Ученые.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_text_3">
		<text>Круто! Ну что, за детектором и пошли искать?</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_text_4">
		<text>Знаешь что, стажёр... Пора тебе с Зоной завязывать, чужая она для тебя. Зона эта - не для людей она! Зомбированные да мертвяки и прочая нечисть поджидает на каждом шагу.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_text_5">
		<text>Как же так? Ты решил меня бросить, почему? Я ведь только начала свою стезю настоящего сталкера?!</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_text_6">
		<text>Далось тебе это сталкерство. Что в нём хорошего? Со смертью играть краплёными картами, каждый день? Козыри, девочка, в этой игре редко перепадают. И чего ради, Зоны? Или бабла заработать? Да провались Зона пропадом и грязь эта, тошнит уже от неё.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_text_7">
		<text>Ты за меня боишься, да?</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_text_8">
		<text>Да, ведь это иррационально в реальности! Наблюдать за тем, как мы или ты превращаешься в очередного "сталкера-задрота" или "задрота" сталкера.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_text_9">
		<text>Не знаю, что ты себе такого придумал, пока мы шли весь этот путь. Но сдаётся мне, что ты сам навсегда пристрастился к Зоне. Ведь S.T.A.L.K.E.R - это навсегда. И для меня тоже...</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_text_10">
		<text>Мягко говоря, мне надоело с тобой возиться, ищи себе другого учителя.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_text_11">
		<text>Ах так?! Как скажешь, это твой выбор!!!</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_text_12">
		<text>Ох, что же ты со мной делаешь? Ладно... Передохнем и пойдём, посмотрим, что день грядущий нам принесет.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_text_13">
		<text>Постой, у меня для тебя есть кое-что. Вот, это для тебя. Подобрала с монолитовца на Армейских складах.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_text_14">
		<text>Ну и ну! Ай да стажёр. Ты хоть представляешь, насколько сложно найти подобное и почему ты всё это время ни слова об этом? Хип, ведь мы стали не такими и чужими...</text>
	</string>
	<string id="devushka_go_village_text_0">
		<text>Дорогая, мне нужно в рейд одному и на время тебя оставить.</text>
	</string>
	<string id="devushka_go_village_text_1">
		<text>Уверен, что это хорошая затея?</text>
	</string>
	<string id="devushka_go_village_text_2">
		<text>Да, отдохни пока.</text>
	</string>
	<string id="devushka_go_village_text_3">
		<text>В прочем, пошли дальше.</text>
	</string>
	<string id="devushka_go_village_text_4">
		<text>Хорошо. Буду ждать твоего возвращения в Деревне Новичков.</text>
	</string>
	<string id="adventure_time_with_hip_text_0">
		<text>Что то тянет меня к тебе, может снова будем вместе?</text>
	</string>
	<string id="adventure_time_with_hip_text_1">
		<text>Ой, как Здорово! Вместе всегда можно расчитывать на поддержку друг друга!</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_text_0">
		<text>Ты знаешь, кто такой Юра Семецкий? И почему он умирает каждый день по несколько раз.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_text_1">
		<text>Ну так. В "Свободе" говорили, что это вирус, который запустили в сталкерскую Сеть.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_text_2">
		<text>Никакой это не вирус. Самые первые сталкеры, которые сумели добраться до мифического Монолита - Исполнителя Желаний, похороненного где-то в недрах четвертого энергоблока ЧАЭС, становились Призраками Зоны. Монолит якобы действительно осуществлял их мечту, но обязательно с какой-нибудь заковыркой. Юра Семецкий - один из первых сталкеров, ступивших на зараженные земли еще в 2007-м, - согласно легенде, добрался-таки до Исполнителя Желаний и заказал себе ни много ни мало - вечную жизнь.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_text_3">
		<text>И что же в итоге?</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_text_4">
		<text>С тех пор каждый день в сталкерской Сети выскакивает сообщение о смерти сталкера с таким именем. Вот так он и живет. Вечно, блин.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_text_5">
		<text>Вот это да, а мы всё хихикали над феерическими способами его умерщвления. Думали - вирус или чья-то шутка.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_text_0">
		<text>Ты знаешь, где артефакты появляются, которые мы ищем?</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_text_1">
		<text>Ну, так. Знаю, что "Лунный свет" в электре нужно смотреть, "Выверт" в гравитационных аномалиях появляется, а "Огненный шар" - в аномалиях с жарками.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_text_2">
		<text>Неплохо, базовые знания у тебя есть. Запомни ещё, что в аномалии нельзя лезть очертя голову, желательно иметь в карманах болты, гайки и тому подобное мелкое барахло, которое хорошо швыряется. Это нужно для того, чтобы прощупывать себе дорогу. А то находятся иногда отбитые новички, которые вдобавок любят повторять пару самых скверных выражений в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_text_3">
		<text>Это каких?</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_text_4">
		<text>"Авось пронесёт" да "нихрена не будет".</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_text_5">
		<text>Я поняла.</text>
	</string>	

	<string id="bandit_kmb_00_end_0_text">
		<text>Здравия, Пахан! Решил стать Уважаемым Братком, хотелось бы в твою бригаду, нужны люди?</text>
	</string>		
	<string id="bandit_kmb_00_end_1_text">
		<text>Надежные люди всегда нужны! Только кто ты по жизни будешь?.. Хотя что толку слушать твои похождения! Слова ничто - Дело всё! Только учти: Если ссученый - в расход пойдешь, перо в пузо или в рощу к псевдо-псам - порвут на куски! Пройди проверку, а там видно будет, как ты базар держишь! Раз ты еще тут, значит усек, что потом обратного пути не будет! В общем есть одна тема...</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_text_0">
		<text>На все согласен. Что за тема?</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_text_1">
		<text>Слышь ты, быстрый, как понос! Не перебивай. Забыл, с кем базаришь? Слушай внимательно: Есть маза торбануть одних лохов. Шуруй к Семёре, в паре провернете это дело. Он в курсе что нужно, ваша задача добраться на место, где забили стрелку с одним бакланом. Нужно кое-что забрать, в обмен за вознаграждение. Дать он должен шкатулку с ценным хабаром. Баклана ни в коем случае не мочи, это мои глаза и уши среди сталкачей на Свалке. Усек? Заодно проверю тебя на "Крысятничество"...</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_text_2">
		<text>"Бля буду - Век воли не видать, если я крыса" - Бабло доставлю в целости и сохранности, и только за шкатулку... Всё сделаю чики-пуки! Ну, я за Семёрой.</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_text_3">
		<text>Погоди, ща...</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_text_alt_0">
		<text>Повторюсь, мне нужно отправиться на стрелку и у одного баклана забрать шкатулку с хабаром, верно?</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_text_alt_1"> 
		<text>Да, и без Семёры не суйся! Мля, от же ш тупой!</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_text_alt_2">
		<text>Лады, тогда пойду искать, Семёру.</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_text_alt_3">
		<text>Погоди, ща...</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_semera_1_text_0">
		<text>Брателло, это ты Семёра?</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_semera_1_text_1">
		<text>А-а-а, ты тот новый фраер? Ща косячок добью крапаль... Слушай сюда: Перед тем, как валить на место стрелки, нужно разнюхать - кто-где и чё-куда, чтобы не напороться на патруль долгарей или сталкерню. Хотя ладно - валим, авось пронесёт... Моя маза проследить за тобой: "Что бы всё было и ничего за это не было", усёк? Подорвали, короче, время - деньги.</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_semera_2_text_0">
		<text>Мы на месте?</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_semera_2_text_1">
		<text>Да не суетись ты! Ох, вот это приход, знатный косячок... Попустило. Далее стоит тот баклан, иди перетри с ним, только смотри не порешай его, он еще нужен Смотрящему.</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_fraer_0_text">
		<text>Ну Здравствуй, Сталкер! Принёс то, что ты должен Смотрящему?</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_fraer_1_text">
		<text>Ого, думал будет только Семёра, а тут новый Амбал?! Тогда такой расклад: "Утром деньги - стулья вечером", знакомо? Давай деньги и слушай меня внимательно: Я не первый день знаю вашу кодлу, так что хабар не при мне, оставил закладку на крыше барахолки. Я тут пока с Семёрой постою, косяк забью, он это дело любит. Видишь, я без оружия! Как возьмешь шкатулку черкани меседж напарнику, чтоб он меня отпустил.</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_fraer_2_text">
		<text>Чё ты мне втираешь?! Складно лепишь... Хотя закладка говоришь... Ладно жди здесь, я ща быстро.</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_fraer_0_text_mertv">
		<text>Пахан, тут это - быковал тот информатор, в ответку я походу его вальнул...</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_fraer_1_text_mertv">
		<text>Пшел вон с глаз долой! Нихера доверить нельзя, одни козлятники! Еще раз накосячишь, и твоя голова считай на пике! Имбецил...</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_semera_3_text_0">
		<text>Бля, браток ты куда рванул?! Меня только накрыло, а этот крендель достал из рукава нож и пырнул меня, и че-то мне поплохело...</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_semera_3_text_1">
		<text>Ты как? Дышишь еще?</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_semera_3_text_2">
		<text>Бля, чет ваще херова... Ой-ё-ёй, ты это... Меня тут не кидай, ща, соберусь силами... Потопали.</text>
	</string>		
	<string id="bandit_kmb_01_semera_end_text_0">
		<text>Все топай к фельдшеру, забинтует...</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_semera_end_text_1">
		<text>Та без тебя знаю... Бляяяя что-то явно не так, слишком глубоко ножом пырнул...</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_end_0_text">
		<text>Пахан, эта падла кинула нас! Сказал, мол, так-то так, знаю вас, типа, оставил вещь на барахолке. Я ему бабло и к закладке, а он сука, Семёру пером ранил.</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_01_end_1_text">
		<text>Ну ты и лох, братело! Развели, как сявку. Вот это ты попал... на первый, блин комом... дать бы по башке за такое... Хотя считай, что возможно тебе повезло. Чешут же, что новичку везет...</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_02_start_text_0">
		<text>Че там, пахан?</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_02_start_text_1">
		<text>Мне тут только пришла малява на ПДА, видели бегущего одиночку в сторону кладбища техники вдоль колючки и душераздирающий крик в том районе. Дуй туда, проверь всё! Делай что хочешь, но чтобы шкатулка была у меня!</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_02_end_text_0">
		<text>Пахан, как по заказу - вот твоя именная шкатулка. Фраер тот хотел её кому-то забарыжить и о цене договорился, но жадность фраера сгубила... Вляпался он в аномалии, а я как в анекдоте - полез за его хабаром. Ха-ха-ха</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_02_end_text_1">
		<text>Ой вей! Таки то, что нужно! Хоть и через одно место, но добыл шкатулку, остальное уже не так важно. Это не просто хабар для бандитского общака, в этой шкатулке трофеи моих врагов - символ моей власти, власти Декана! Поздравляю, теперь ты в моей бригаде, в преть смотри в оба, а то будешь, как Кутузов...</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_pda_fraer_text_0">
		<text>Кстати вот его ПДА</text>
	</string>	
	<string id="bandit_kmb_pda_fraer_text_1">
		<text>Отлично! Держи бабло, заработал!</text>
	</string>	
	<string id="kmb_help_semera_decan_start_0">
		<text>Как там Семёра?</text>
	</string>	
	<string id="kmb_help_semera_decan_start_1">
		<text>Очень плохо, похоже пырнули его длинной швайкой, так что не остается выбора как обратиться к одному уважаемому доктору. Пока иди проведай больного, твой косяк, так что обязан все разрулить.</text>
	</string>	
	<string id="kmb_help_semeran_1_0">
		<text>Здравия братело, сам как? Пахан говорил, что возможно потребуется помощь профессионального доктора.</text>
	</string>	
	<string id="kmb_help_semeran_1_1">
		<text>Хреново, все тело трусит, холодно, как же помирать не охота! Пахан, тёр наверное, о Болотном Докторе. Болотный потому, что он обитает на болотах. Приведи его, будь пацаном!</text>
	</string>	
	<string id="kmb_help_semeran_doc_1_0">
		<text>Какие еще Меченые, чё ты мне паришь?! Тебя контрик того..? Прекращай свою тираду? Тут твоя помощь нужна, Срочно! Моего братана клюнули так, что без нормального доктора никто не заштопает ту рану. Вся надежда, что только ты его поставишь на ноги.</text>
	</string>	
	<string id="kmb_help_semeran_doc_1_1">
		<text>Хорошо хоть сами не полезли его штопать. Ведь суть клятвы Гиппократа: Не навреди! Раз нужна медицинская помощь, готов помочь любому человеку. Вижу ты пошел в обход, давай тебя провожу моей тропкой, однако там будет полно мутантов и без меня по этой тропке не смей ходить или тебя ждет смерть. Куда говоришь нужно идти?</text>
	</string>		
	<string id="kmb_help_semeran_doc_1_2">
		<text>Ну, это... На свалку к ж/д ангару.</text>
	</string>	
	<string id="kmb_help_semeran_doc_2_0">
		<text>Во, мы пришли, больной по курсу.</text>
	</string>	
	<string id="kmb_help_semeran_doc_2_1">
		<text>Дай мне немного времени, стой рядом, не двигайся, ассистируй.</text>
	</string>		
	<string id="kmb_help_semeran_2_0">
		<text>Чё, как сам?</text>
	</string>	
	<string id="kmb_help_semeran_2_1">
		<text>Надеюсь будет лучше. Похоже, Болотный доктор может и мертвого на ноги поставить. Скажи Пахану, что все будет порядке и нужно отблагодарить Доктора.</text>
	</string>		
	<string id="kmb_help_semera_decan_end_0">
		<text>Здравия Пахан. Привел я Доктора, зашил он Семёру, последний просил отблагодарить медика.</text>
	</string>	
	<string id="kmb_help_semera_decan_end_1">
		<text>Всё хорошо, что хорошо завершается! Молодец, справился! Возможно ты не такой и безнадежный, как большинство - время покажет!</text>
	</string>		
	<string id="zadanie_voen_pripayt_eco_start_0">
		<text>Я пришел к вам на помощь.</text>
	</string>	
	<string id="zadanie_voen_pripayt_eco_start_1">
		<text>"Не прошло и года", что ж вызволяйте меня из этого богом покинутого города!</text>
	</string>
	<string id="zadanie_voen_pripayt_eco_start_2_idem">
		<text>Ладно, следуй за мной и четко выполняй мои команды.</text>
	</string>
	<string id="zadanie_voen_pripayt_eco_start_3_net">
		<text>Не, слишком ты ушлый, сам спасайся.</text>
	</string>	
	<string id="zadanie_voen_pripayt_eco_start_4_idem">
		<text>Хорошо, понял.</text>
	</string>
	<string id="zadanie_voen_pripayt_eco_end_0">
		<text>Все мы на месте.</text>
	</string>
	<string id="zadanie_voen_pripayt_eco_end_1">
		<text>Вот спасибо, ну ты и профи! По гроб жизни теперь тебе должен.</text>
	</string>	
	<string id="zadanie_voen_pripayt_eco_end_2">
		<text>Лады, пойду отчитаюсь перед Кузнецовым.</text>
	</string>
	<string id="zadanie_voen_pripayt_eco_end_3">
		<text>Давай дальше сам.</text>
	</string>
	<string id="zadanie_voen_pripayt_eco_end_4">
		<text>Перед кем? А, не важно. Еще раз спасибо!</text>
	</string>	
	<string id="zadanie_voen_pripayt_end_0">
		<text>Принимай мои хорошие новости, спас я ученого.</text>
	</string>
	<string id="zadanie_voen_pripayt_end_1">
		<text>Быть того не может...  Да!.. Ну, ты даешь, с тобой лучше иметь дело. Вот держи мой скромное вознаграждение... Заслужил!</text>
	</string>
	<string id="zadanie_voen_pripayt_end_2">
		<text>Спасибо!</text>
	</string>	
	<string id="zadanie_voen_pripayt_start_duty_end_0">
		<text>Работенки для бравого Долговца не найдется?</text>
	</string>
	<string id="zadanie_voen_pripayt_start_duty_end_1">
		<text>Работенка говоришь, а Воронин по шапке тебе не настучит? Ладно отбросим это, да есть: необходимо спасти ученого из одной экспедиции в Припяти. В последний раз они вышли на связь здесь, у детского сада. Поможешь отблагодарю.</text>
	</string>
	<string id="zadanie_voen_pripayt_start_duty_end_2">
		<text>Подорвал, жди с хорошими новостями, слово долга.</text>
	</string>	
	<string id="zadanie_voen_pripayt_start_duty_end_3">
		<text>Не, пожалуй, помочь не смогу.</text>
	</string>
	<string id="zadanie_voen_pripayt_start_voen_end_0">
		<text>Товарищ майор, есть ли какая-нибудь работенка?</text>
	</string>
	<string id="zadanie_voen_pripayt_start_voen_end_1">
		<text>Тамбовский волк тебе товарищ. Есть тут кое-что, но вряд ли потянешь. Пропала связь исследовательской группой в Припяти. В последний раз группа выходила на связь в детском саду, вот координаты.</text>
	</string>	
	<string id="zadanie_voen_pripayt_start_voen_end_2">
		<text>Тогда, ноги в руки и ждите с новостями.</text>
	</string>
	<string id="zadanie_voen_pripayt_start_voen_end_3">
		<text>Товарищ, майор, у меня есть другое поручение.</text>
	</string>

	<string id="start_kurer_army_dial_0">
		<text>Здравия желаю товарищ Майор! Мне бы кости размять, может помощь нужна?</text>
	</string>
	<string id="start_kurer_army_dial_1">
		<text>Как раз вовремя! Поступил приказ, чтобы не привлекать внимания и не поднимать лишний раз вертушки. Нужен доброволец, чтобы выполнить аналитическую задачу в рейде по сбору важной информации: Физические отчеты от кураторов в местах рекогносцировки армейских подразделений, профессуры и наших представителей в лояльных группировках. Бар на Ростке - лидер Долга, да экспедиционная профессура с Янтаря и Янова. Собрав данные, в целости мне доставить. Готов выполнять?</text>
	</string>
	<string id="start_kurer_army_dial_2">
		<text>Так точно, готов приступить к выполнению поставленной задачи!</text>
	</string>
	<string id="start_kurer_army_dial_3">
		<text>Ничего не понял, туго дошло, можно ещё раз детали?</text>
	</string>
	<string id="start_kurer_army_dial_4">
		<text>Мне нужно приготовить экипировку.</text>
	</string>
	<string id="start_kurer_army_dial_5">
		<text>Никак нет товарищ Майор, не справлюсь с этой операцией.</text>
	</string>
	<string id="start_kurer_army_dial_33">
		<text>Нужен доброволец, чтобы выполнить аналитическую задачу в рейде по сбору важной информации: Физические отчеты от кураторов в местах рекогносцировки армейских подразделений, профессуры и наших представителей в лояльных группировках. Бар на Ростке - лидер Долга, да экспедиционная профессура с Янтаря и Янова. Собрав данные, в целости мне доставить.</text>
	</string>
	<string id="start_kurer_army_dial_22">
		<text>Раз готов, держи аванс!</text>
	</string>
	<string id="start_kurer_army_dial_222">
		<text>Отлично, приступаю!</text>
	</string>
	<string id="start_kurer_army_dial_0_alt">
		<text>Я по поводу сбора информации. Готов приступить к этому заданию, просьба повторить детали операции!</text>
	</string>
	<string id="start_kurer_army_dial_1_alt">
		<text>Нужны физические отчеты от кураторов в местах рекогносцировки армейских подразделений, профессуры и наших представителей в лояльных группировках. Бар на Ростке - Петренко, да от профессуры - Сахарова с Янтаря и Германа с Янова. Собрав данные, в целости мне доставить.</text>
	</string>
	<string id="start_kurer_army_dial_2_alt">
		<text>Приступаю!</text>
	</string>
	<string id="start_kurer_army_dial_222_alt">
		<text>Смотри, "Кутузов" - не перепутай!</text>
	</string>
	<string id="start_kurer_army_dial_3_alt">
		<text>Сейчас, я кое-что забыл.</text>
	</string>
	<string id="kurer_army1_dial_0">
		<text>Здравия желаю, я по приказу майора Кузнецова!</text>
	</string>
	<string id="kurer_army1_dial_1">
		<text>Да, он мне сообщил по КВ-рации. Сейчас доделаю отчет.</text>
	</string>
	<string id="kurer_army1_dial_2">
		<text>Время не терпит, можно побыстрее?</text>
	</string>
	<string id="kurer_army1_dial_3">
		<text>Вот держи торопыга!</text>
	</string>
	<string id="kurer_army1_dial_4">
		<text>У меня тут форс-мажор, просьба сообщить майору по КВ, что не в состоянии продолжить эту миссию!</text>
	</string>
	<string id="kurer_army2_dial_0">
		<text>Здравия желаю товарищ! Я по приказу майора Кузнецова, прибыл получить отчет.</text>
	</string>
	<string id="kurer_army2_dial_1">
		<text>Тамбовский волк тебе товарищ. Как же ты... не вовремя! Так куда это я положил отчет, ах да, вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="kurer_army2_dial_2">
		<text>Благодарствую, полковник!</text>
	</string>
	<string id="kurer_army3_dial_0">
		<text>Здравствуйте профессор Сахаров!</text>
	</string>
	<string id="kurer_army3_dial_1">
		<text>Да-да, молодой человек?</text>
	</string>
	<string id="kurer_army3_dial_2">
		<text>Я за отчетом от майора Кузнецова</text>
	</string>
	<string id="kurer_army3_dial_22">
		<text>Ах, да, вот держите!</text>
	</string>
	<string id="kurer_army3_dial_222">
		<text>Спасибо, удачи в ваших исследованиях.</text>
	</string>
	<string id="kurer_army3_dial_33">
		<text>Подбирайте слова, удача тут не причем - это точные науки!</text>
	</string>
	<string id="kurer_army4_dial_0">
		<text>Здравствуйте профессор Герман, я за отчетом для майора Кузнецова.</text>
	</string>
	<string id="kurer_army4_dial_1">
		<text>Секунду, нужно еще пару пометок сделать... Вот держите и всех благ вам!</text>
	</string>
	<string id="kurer_army4_dial_2">
		<text>Спасибо, за добрые слова и вам того же!</text>
	</string>
	<string id="kurer_army_over_0">
		<text>Товарищ майор, я по поводу задание по сбору данных</text>
	</string>
	<string id="kurer_army_over_1">
		<text>Неужели всё собрал?</text>
	</string>
	<string id="kurer_army_over_11">
		<text>Да всё в сборе, вот держите.</text>
	</string>
	<string id="kurer_army_over_111">
		<text>Так-так, посмотрим... Да, все отчеты в порядке, держи вознаграждение!</text>
	</string>
	<string id="kurer_army_over_1111">
		<text>Благодарствую!</text>
	</string>
	<string id="kurer_army_over_2">
		<text>В процессе.</text>
	</string>
	<string id="kurer_army_over_3">
		<text>У меня тут форс-мажор, отказываюсь от выполнения миссии...</text>
	</string>
	<string id="kurer_army_over_33">
		<text>Ты что, офонарел? Да я тебя под трибунал... В дисбат на раз два отправлю!</text>
	</string>

	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_start_1_0">
		<text>Ты говорил, что после прохождения проверки, появятся какие-то контракты прибыльные.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_start_1_1">
		<text>Да, есть тут контракт от внедрённых в Долг наших людей, работенка вроде не очень сложная.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_start_1_2">
		<text>В чем суть задания?</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_start_1_3">
		<text>Пропал их сквад и не выходит на связь длительное время. Нужно попытаться найти их и на месте сориентироваться, как действовать далее. Последний раз на связь сквад выходил на этой точке.</text>
	</string>		
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_start_1_33">
		<text>Чего они своих то не отправят на поиски?</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_start_1_333">
		<text>Ссылают на недостаток людей в их группе, да и какая разница для тебя! Платят и платят. Берешься?</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_start_1_4">
		<text>Беру контракт.</text>
	</string>		
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_start_1_5">
		<text>Сейчас, мне нужно подготовиться.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_start_1_6">
		<text>Я пас!</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_start_1_0_alt">
		<text>Теперь я готов.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_start_1_1_alt">
		<text>Повторю суть контракта - пропал сквад долга, и не выходит на связь длительное время. Необходимо найти их и предоставить информацию. Последний раз на связь сквад выходил на этой точке. Так ты берешься?</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_start_1_2_alt">
		<text>Беру контракт.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_start_1_3_alt">
		<text>Сейчас, мне нужно подготовиться.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_start_1_4_alt">
		<text>Я пас!</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_0">
		<text>Я по поводу моего первого контракта.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_1">
		<text>Докладывай!</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_2">
		<text>Я нашел группу долговцев - одни трупы! У одного из них снял ПДА с инфой... Короче говоря, долгари встретили сталкера, только не сталкер это был, а самый что ни есть контролер! Долбанул их по мозгам так, что провтыкали спровоцированную атаку мутантов. Вести печальные, видимо к нам подбирается аналогичная волна мутных.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_3">
		<text>Волна мутных говоришь, на нас?.. Нужно срочно зачистить местность. Эх, жаль, что большинство в рейдах! А те, тут - должны защитить базу любой ценой. Возможно пробьюсь в эфир и сразу направлю свободных людей в твою сторону. Тебе нужно защитить подход в Мертвый Город.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_4">
		<text>Может тогда подкинешь патронов?</text>
	</string>		
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_44">
		<text>Какие именно тебе нужны? Вот что могу выделить</text>
	</string>
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_444">
		<text>У меня под завязку амуниции, что там дальше?</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_patron_4539">
		<text>Ак - старые патроны 5,45x39мм.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_patron_4539_1">
		<text>Держи и жди дальнейших указаний.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_patron_6254">
		<text>Пистолетные - новые патроны 5.7x28мм.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_patron_6254_1">
		<text>Держи и жди дальнейших указаний.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_patron_6251">
		<text>АР карабин - старые патроны 7,62x51мм НАТО.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_patron_6251_1">
		<text>Держи и жди дальнейших указаний.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_patron_6239">
		<text>АК - старые патроны 7,62x39мм.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_patron_6239_1">
		<text>Держи и жди дальнейших указаний.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_patron_4323">
		<text>Пистолетные - новые патроны .45 ACP.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_patron_4323_1">
		<text>Держи и жди дальнейших указаний.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_patron_6254_ap">
		<text>Старые винтовочные 7,62x54 и пистолетные 9мм.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_patron_6254_ap_1">
		<text>Держи и жди дальнейших указаний.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_patron_6225">
		<text>Пистолетные - новые патроны 7,62x25мм.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_patron_6225_1">
		<text>Держи и жди дальнейших указаний.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_patron_357_hp">
		<text>Пистолетные - магнум патроны .357 HP.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_patron_357_hp_1">
		<text>Держи и жди дальнейших указаний.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_patron_12x70">
		<text>Охотничьи - патроны 12x70 Дробь.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_patron_12x70_1">
		<text>Держи и жди дальнейших указаний.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_patron_56x45">
		<text>АР - старые патроны 5,56x45мм НАТО.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_patron_56x45_1">
		<text>Держи и жди дальнейших указаний.</text>
	</string>			
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_5">
		<text>Пока ничего.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_6">
		<text>Я пас!</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_end_1_7">
		<text>Тогда держи ту часть, которую заработал.</text>
	</string>			
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_0">
		<text>На счет волны мутантов.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_1">
		<text>Что решил, ты берешься помочь обезопасить подходы от мутных?</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_2">
		<text>Да!</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_3">
		<text>Мы отправили на Милитари людей для зачистки, но связь с ними была потеряна. Мягко говоря - вся надежда только на тебя и твои навыки, чтобы остановить волны мутантов.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_4">
		<text>Ок!</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_5">
		<text>Мне нужно подготовиться.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_6">
		<text>Как будешь готов подходи.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_7">
		<text>Я не готов продолжать.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_0_alt">
		<text>Я готов!</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_1_alt">
		<text>Мы отправили один сквад на зачистку, но связи с ними нет, как и у еще одного сквада долга. Мягко говоря - вся надежда только на тебя и твои навыки, чтобы остановить волны мутантов. Ты готов?</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_2_alt">
		<text>Цель ясна.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_3_alt">
		<text>Удачи!</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_4_alt">
		<text>Мне нужно подготовиться.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_end_1_0">
		<text>Я по поводу контракта</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_end_1_1">
		<text>Раз живой, надеюсь всё в порядке?</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_end_1_2">
		<text>Волна монстров перебита. Новых не наблюдается!</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_end_1_3">
		<text>Ай молодец, всё-таки справился! Вот, держи награду!</text>
	</string>		
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_end_1_4">
		<text>Пока нечем радовать.</text>
	</string>	
	<string id="naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_end_1_5">
		<text>Я пас!</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_1_wepons_qwest_1_text">
		<text>Эй, приятель, может есть какая работа?</text>
	</string>
	<string id="fanat_1_wepons_qwest_2_text">
		<text>В принципе есть кое-что: принести мое именное оружие.</text>
	</string>
	<string id="fanat_1_wepons_qwest_3_text">
		<text> Подробнее  расскажешь?</text>
	</string>
	<string id="fanat_1_wepons_qwest_4_text">
		<text>Да, на днях отправился на дикую территорию, тут неподалеку от бара. Все да нечего нашел один арт, мутные где-то завывали, но и с ними мне везло, даже крысы на глаза не попадались. Вот бреду я себе бреду, и черт дернул взобраться на недостроенное здание. Там как раз есть ящичек, вот за ним и полез, взял вещички оборачиваюсь, а там монолитовец округлил глаза от удивление и на автомате с правой меня прямо в челюсть. Там головой приложился и противогаз сломал. Дальше понятия не имею что происходило, но спасли долгари. Говорят, радом были, заслышав мой вскрик, нашли меня. Ей богу чуть копыта не откинул... Два дня пролежал без сознания. Долгари же говорят, что никого не нашли. Ствола при мне тоже не оказалось. Вот такая история, противогаз в ремонте сам туда сунуться пока не могу. Знаю, что вряд ли, но может они чего проглядели, возможно, тебе повезет?.. В долгу не останусь.</text>
	</string>	
	<string id="fanat_1_wepons_qwest_5_text">
		<text>Ладно осмотрю я дикую территорию.</text>
	</string>
	<string id="fanat_1_wepons_qwest_6_text">
		<text>Нет желания, заниматься этим.</text>
	</string>
	<string id="fanat_1_wepons_qwest_1_cont_text">
		<text>Я нашел ПДА монолитовца, ты действительно был прав, но ствола у него не оказалось.</text>
	</string>
	<string id="fanat_1_wepons_qwest_2_cont_text">
		<text>Что за ПДА? Есть что-нибудь о моем стволе?</text>
	</string>	
	<string id="fanat_1_wepons_qwest_3_cont_text">
		<text>Он зашифрован, может у тебя получится извлечь  информацию?</text>
	</string>
	<string id="fanat_1_wepons_qwest_4_cont_text">
		<text>Так дай глянуть. Ого, какой уровень шифрования... Сейчас, его вот этой прогой... Нет?! Что б тебя ну же... Ого, вот... Есть получилось! Так, тут есть несколько записей в личном дневнике. Ага, пишет, что его отправили мониторить окрестности бара. Ага, вот запись о том, как мы с ним нос к носу. Вот падла, все же он скомуниздил мой ствол. Пишет, что оставил его на Армейских Складах в деревне в одном из домов. Оставил как замануху в центре аномалий, расчетливый засранец. Принесешь его?</text>
	</string>
	<string id="fanat_1_wepons_qwest_5_cont_text">
		<text>Хорошо, увидимся.</text>
	</string>
	<string id="fanat_1_wepons_qwest_6_cont_text">
		<text>Не, с меня хватит, давай причитающееся мне и разойдёмся.</text>
	</string>	
	<string id="fanat_1_wepons_qwest_1_end_text">
		<text>Вот, держи, свой ствол.</text>
	</string>
	<string id="fanat_1_wepons_qwest_2_end_text">
		<text>Что! Ты все-таки нашел его! Давай скорее его сюда. Ах да, награда - бери, как раз получил за арт.</text>
	</string>
	<string id="fanat_1_wepons_qwest_3_end_text">
		<text>Спасибо, если будет еще работа, не стесняйся, обращайся.</text>
	</string>
	<string id="fanat_2_photo_qwest_1_text">
		<text>Ты говорил обращаться, в случае появлении работы.</text>
	</string>	
	<string id="fanat_2_photo_qwest_2_text">
		<text>Да, есть что-нибудь интересное?</text>
	</string>
	<string id="fanat_2_photo_qwest_3_text">
		<text>Да, был один новичок, вечно ходил со своим новейшим фото-смартфоном «Galaxy S4 Zoom». Особенно антропоморфные «Schnorchel» мутанты его интересовали, хотя щелкал всё и всех подряд. Мне вот интересно, что он заснял. Возьмешься за работу?</text>
	</string>
	<string id="fanat_2_photo_qwest_4_text">
		<text>Да берусь, где искать этого новичка?</text>
	</string>
	<string id="fanat_2_photo_qwest_5_text">
		<text>По информации которую я получил, этот новичок недавно сгинул на территории Темной Лощины. Что-то сказать о местоположении его трупа не смогу, но источнику своему доверяю, искать нужно там.</text>
	</string>	
	<string id="fanat_2_photo_qwest_6_text">
		<text>Не, мне не интересно.</text>
	</string>
	<string id="fanat_2_photo_qwest_1_end_text">
		<text>Вот он, тот фотосмарт. Самого тела не нашел. Вот это ты мне задачку задал, про "антропоморфных «Schnorchel» мутантов"... Сказал бы проще "человекоподобные, мать их, снорки". Ладно, чего уж "Просвещение - мать учения!" Судя по всему, загрызли его снорки, так что искать фотосмарт было, словно искать иголку в стоге сена.</text>
	</string>
	<string id="fanat_2_photo_qwest_2_end_text">
		<text>Что-нибудь есть на карте. Ага, есть пару фотографий. Вот же рукожоп... Не, я не о тебе, а про чертового фотографа. Надеюсь не сильно потрепали? Спасибо, держи, может пригодиться!</text>
	</string>
	<string id="fanat_2_photo_qwest_3_end_text">
		<text>Благодарствую!</text>
	</string>

	<string id="svoboda_mest_zachistka_begin_0">
		<text>"Тишина" не даёт покоя! Планирую тайно провести диверсионный рейд по Восточной Припяти</text>
	</string>		
	<string id="svoboda_mest_zachistka_begin_1">
		<text>Уверен?</text>
	</string>		
	<string id="svoboda_mest_zachistka_begin_4">
		<text>Не совсем... Так, были мысли вслух...</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_zachistka_begin_22">
		<text>Да. Вполне!</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_zachistka_begin_2">
		<text>ОГО Мэн... Прям стелс-миссия "Ответный удар". Раз решил испытать судьбу, то дополнительно разведай по-тихому, ключевые места фанатиков в Восточной Припяти. Для ближних дистанций в помещениях, универсальнее всего что-то маневренное: SG 552 «Commando» или ёмкая АКСУ-шка с глушаком да гранаты на крайний случай. Хотя для особо крайнего случая, выделю тебе подствольные заряды, а вот М-79 гранатомёт не успели впопыхах вытащить с охранной оружейки подземной ЖД-станции "Путепровода", если ещё не раздобыл - наведайся, авось что там осталось и пригодиться. Знаешь, видел я тут давеча у Лесника "Портативный генератор" - отличный девайс, поможет в трудную минуту не остаться без энергии для ПНВ и ПДА шарясь по подземкам. Аналогично рекомендую прикупить у него станковый рюкзак "Ермак" - в дальней дороге ёмкий баул всегда пригодится. Ах да, в Припяти уже находится наша небольшая разведгруппа из Наших и одиночек-добровольцев, которых смогли собрать. Прикрой в случае чего.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_zachistka_begin_3">
		<text>Благодарю за помощь и дельные советы</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_zachistka_end_0">
		<text>Вот и я Локи, покрошил долбаных фанатиков... За всё ответили, однако разведгруппа вся потеряна.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_zachistka_end_1">
		<text>Респект МЭН! Ох и нашумел ты в Припяти... Подбегает ко мне боец, что исследовал помещения Юпитера на предмет элементов прототипов брони, но бросил это дело, услышав на случайной волне рации "Mayday - сигнал бедствия" монолитовцев. В общем из переговоров мы в курсе, что в Припяти была мясорубка и какие потери понесли отряды Монолита. Я даже не подозревал, насколько всё окажется серьёзным, снарядил бы тебя по-более и парни бы не отказались для "Ответки" за своих. Раз такое дело Мен... Слава о твоём героическом поступке моментально разошлась в народ, мы тут решили скинуться всей группировкой, как говориться "с миру по нитке - нуждённому на свитку"... на целый Брифкейс монет. Сам реши куда потратить, благодаря "Леснику", возможно на лучший прототип известной нам брони "Носорог". Деду кто-то принёс эту броню на продажу, но из-за цены народ стремался "брать кота в мешке", а после полученных данных с завода Юпитер о том, что долгари втихаря, после вояк и учёных дорабатывали подобные броники, но по какой-то причине забросили это дело, мы приняли решение собрать на один прототип, хотя сложно угнаться за инфляцией и ценами. А в качестве «Медали Почёта», самый мощный «Золотой Степной Орёл» - редкий экземпляр и лично от меня. Человеческое тебе СПАСИБО! Эх, наших жаль.</text>
	</string>	
	<string id="svoboda_mest_zachistka_end_2">
		<text>Неожиданно... Это Вам ребята СПАСИБО! Павших, павших помянем...</text>
	</string>
		
	<string id="svoboda_mest_spasenie_start_0">
		<text>Чего притих Локи?</text>
	</string>	
	<string id="svoboda_mest_spasenie_start_1">
		<text>Что-то наш разведчик пропал. Должен был чуть ли не три часа назад сюда притопать. Мог бы ты прикрыть тыл и выйти ему на встречу?</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_spasenie_start_2">
		<text>Да, без проблем, где искать твоего разведчика?</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_spasenie_start_3">
		<text>Он должен был прийти с Восточной Припяти по Путепроводу, к нам на станцию.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_spasenie_start_4">
		<text>Все понял, бегу искать его, если мы с ним разминёмся, то ты мне маякни, чтобы зазря не искал его.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_spasenie_start_44">
		<text>Добро.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_spasenie_start_5">
		<text>Спасение утопающих, дело рук самих утопающих, я пас.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_spasenie_start_55">
		<text>Эх ты, но дело твое.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_spasisokhranii_0">
		<text>Друг, помоги... Нужна медицина, перевязать рану...</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_spasisokhranii_1">
		<text>Твою мать! Эко тебе досталось. Видимо разведка прошла не совсем гладко. Держись, чертяка, не таких спасали, сейчас помогу... Вот, должно стать лучше.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_spasisokhranii_2">
		<text>Спасибо, спас от кровопотери, по гроб жизни обязан тебе. Когда возвращался, перед спуском прилетело непонятно откуда, из чего-то тихого. Зажал жгутом, но хватило не на долго... Кстати, меня Мановаром кличут, будем знакомы. Вытащишь нас из этой дыры? Секунду, переведу дух... Ах, да, мне кое-чего нужно будет взять из своей нычки в вентиляционном комплексе, давай сконнектим пда. Так, все, если что подбегу к тебе или ты ко мне.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_spasisokhranii_3">
		<text>Рад знакомству, собираемся, следуй за мной.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_spasisokhranii_end_0">
		<text>Мы на месте.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_spasisokhranii_end_1">
		<text>Еще раз Спасибо за помощь и что дошли в живые.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_spasenie_end_0">
		<text>Нашел я твоего разведчика, лежал с простреленным бедром, чуть кровью не истек, благо вовремя подоспел.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_spasenie_end_1">
		<text>Да, я уже получил от него разведданные, судя по ним - подозрительное затишье и слабая активность в Припяти, за исключением инцидента с его ранением.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_spasenie_end_2">
		<text>Рад помочь, но не думаю, что я здесь на долго задержусь.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_spasenie_end_3">
		<text>Жаль, конечно, твоя помощь была бы неоценима...</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_spasenie_himself_0">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_mest_spasenie_himself_1">
		<text>Что именно рассказать? До нападения на старую базу на Армейских складах, был личным телохранителем Лукаша. В день нападения на базу, был в р-не Свалки. Когда смог откликнулся на помощь, пока добрался - база уже догорала и столько павших... Благо Локи там не оказалось, в итоге оказался на Янове. В Восточной Припяти пытался разведать что и как, очень хочется наказать тех скотов, что положили столько наших.</text>
	</string>	

	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_1_dialog_start_1">
		<text>Здравия желаю, товарищ полковник! Имеется ли какая-нибудь работа?</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_1_dialog_start_2">
		<text>Если подумать, то да. Сейчас идет война с "Монолитом" и бандитами. Все наши силы брошены на войну, а нам нужны охотники для выполнения нашей основной задачи - уничтожить Зону. Предлагаю занять эту должность. Все предельно просто: я предлагаю тебе задание на отстрел тварей, а ты его выполняешь и получаешь за это награду. Ну, как тебе?</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_1_dialog_start_3">
		<text>Неплохо звучит. Если плата достойная, то я берусь. Каков мой первый контракт?</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_1_dialog_start_4">
		<text>За плату не беспокойся, мы заплатим деньгами и хорошим снаряжением, если себя проявишь. Твоим первым заданием будет уничтожение кровососов, которые прорвались через Темную Долину. Вроде бы ты уже ими занимался. Эти твари довольно большая заноза в нашей заднице, кровососы прошли мимо всех наших постов и патрулей. С ними необходимо кончать, так что уничтожь этих тварей и возвращайся за наградой. Поиски логова начни с беседы со Стаценко на Свалке. Берешься?</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_1_dialog_start_5">
		<text>Я берусь за это задание. Считайте, что эти кровопийцы уже мертвы.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_1_dialog_start_6">
		<text>Пожалуй, я откажусь.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight1_dialog_end_1">
		<text>Задание выполнено, кровососы уничтожены.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight1_dialog_end_2">
		<text>Хорошая работа, держи награду. Если появится еще что-нибудь, то дам знать.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight1_dialog_end_3">
		<text>Служу Долгу!</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_2_dialog_start_1">
		<text>Появилось новое задание?</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_2_dialog_start_2">
		<text>Да кое-что появилось. От разведчика из Темной Долины стало известно, что из подземелий выбрался псевдогигант. Твоя задача - узнать все подробности о твари и ликвидировать его. Разведчик остановился на ферме, что на юге Темной Долины. Есть желание заняться этим?</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_2_dialog_start_3">
		<text>Вроде ничего сложного.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_2_dialog_start_4">
		<text>Да еще кое-что, этот разведчик выполняет важно поручение по борьбе с местным криминалом, возможно понадобится твоя помощь. Ах, да, советую запастись гранатами, гиганты довольно живучие твари.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_2_dialog_start_5">
		<text>Я выполню это задание. Не беспокойтесь.</text>
	</string>		
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_2_dialog_start_6">
		<text>Удачи, боец.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_2_dialog_start_7">
		<text>Слишком сложно.</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_2_dop_dialog_start_1">
		<text>Здоров, ты тот самый разведчик? Я разыскиваю псевдогиганта, не поможешь его найти?</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_2_dop_dialog_start_2">
		<text>Тихо ты, олух! Тебя мне тут только не хватало. Да был тут твой гигант, да утопал в сторону Темной Лощины. Успел на него незаметно маячок повесить.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_2_dop_dialog_start_3">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_2_dop_dialog_start_4">
		<text>Кстати говоря, если ты мне поможешь в одном деле, я в долгу не останусь. Тут неподалеку бандиты разбили лагерь. Помоги мне их уничтожить, а я тебе дам часть своих припасов.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_2_dop_dialog_start_5">
		<text>Договорились. Я помогу тебе.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_2_dop_dialog_start_6">
		<text>Нет, я пас!</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_2_dop_dialog_start_7">
		<text>Ну и вали тогда отсюда!</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_2_dop_dialog_end_1">
		<text>Вроде всех положили.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_2_dop_dialog_end_2">
		<text>Хорошо сработано, держи награду.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_2_dialog_end_1">
		<text>Задание выполнено, гигант уничтожен.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_2_dialog_end_2">
		<text>Хорошая работа, держи награду.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_3_dialog_start_1">
		<text>Появились ли новые задания?</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_3_dialog_start_2">
		<text>Да, есть кое-что еще. На Кладбище Техники пропал наш патруль. Командир успел доложить о каких-то странных неопознанных мутантах. Найди пропавший отряд и разберись с тварями. Последний сигнал патруля поступал со стоянки вертолетов.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_3_dialog_start_3">
		<text>Я выясню, что там произошло, и ликвидирую мутантов.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_3_dialog_start_4">
		<text>Да еще кое-что, патруль был не плохо снаряжен, так что и тебе советую взять побольше амуниции. Обо всем доложишь мне.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_3_dialog_start_5">
		<text>Так точно!.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_3_dialog_end_1">
		<text>Я по-поводу пропавшего патруля..</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_3_dialog_end_2">
		<text>Что с ними приключилось?</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_3_dialog_end_3">
		<text>Сквад вступил в контакт с Бюрерами и был уничтожен. Мною были обнаружены и ликвидированы.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_3_dialog_end_4">
		<text>Хорошо сработано, держи награду.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_3_dialog_end_5">
		<text>Благодарю, товарищ полковник!</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_4_dialog_start_1">
		<text>Есть еще задания, товарищ полковник?</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_4_dialog_start_2">
		<text>Мы получили просьбу помощи от военных. Недавно группа Военсталов проходила через деревню кровососов на Армейских Складах и пропала... Наши военные друзья утверждают, что там завелся контролер. Если это так, то он будет использовать близлежащих мутантов для охоты на довольно обширных территориях. Уничтожь эту угрозу.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_4_dialog_start_3">
		<text>Я ликвидирую контролера. Считайте, что сектор чист.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_4_dialog_start_4">
		<text>Очень на это надеюсь. Да кстати, возможно там найдешь ту самую пропавшую группу Военсталов. Было бы здорово найти хоть какую-нибудь информацию с их ПДА.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_4_dialog_start_5">
		<text>Вас понял.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_4_dialog_end_1">
		<text>Контролер ликвидирован. На Милитари снова безопасно.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_4_dialog_end_2">
		<text>Хорошо сработано, держи награду.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_4_dop_dialog_end_1">
		<text>Я нашел ПДА Военстала. Судя по всему, там есть важная инфа.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_4_dop_dialog_end_2">
		<text>Хорошо, эта информация очень важна для нас. Кстати говоря, тебя вызывал к себе Генерал Воронин.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_5_dialog_start_1">
		<text>Мне бы еще немного подзаработать.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_5_dialog_start_2">
		<text>Награды любишь, боец. Вижу, глаза то засверкали. В принципе найдется для тебя одно ответственное задание. Сразу говорю, непростое... В Рыжем Лесу пропала группа матерых сталкеров. Они преследовали какую-то странную химеру, которая охотится в дневное время суток. Твоя задача - найти и уничтожить зверя.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_5_dialog_start_3">
		<text>Есть зацепки, где искать химеру?</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_5_dialog_start_4">
		<text>Кроме пропавших сталкеров нет. Тебе придется самому искать логово, но я особо не надеялся бы найти его быстро.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_5_dialog_start_5">
		<text>Вас понял.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_5_dialog_end_1">
		<text>Товарищ полковник, задание выполнено, химера мертва.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_5_dialog_end_2">
		<text>Отлично, вот награда. Ты выполнил довольно большой объём накопившейся работы, можешь отдохнуть. "Долг" признателен тебе. Наберешься опыта, зайди потом к Генералу Воронину.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_5_dialog_start_6">
		<text>Я хочу подготовиться к такой встречи.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_5_dialog_start_66">
		<text>Это само собой.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_5_dialog_start_alt_1">
		<text>Я готов.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_5_dialog_start_alt_2">
		<text>Замечательно, как я ранее и говорил, гнездо химеры где-то в рыжем лесу.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_5_dialog_start_alt_3">
		<text>Выдвигаюсь.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_5_dialog_start_alt_4">
		<text>Мне нужно время.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_5_dialog_start_alt_5">
		<text>Я откажусь.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_1_dop_dialog_start_1">
		<text>О, как сам? Я тут разыскиваю по поручению Петренко логово кровососов. Тех, что мигрировали на юг. Не поможете ли мне найти их?</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_1_dop_dialog_start_2">
		<text>Уж больно ушлый, посмотрю! Но, так как людей и так не хватает, приходиться еще и охотников со стороны нанимать. Двое Флибустьер и Фреон, кажется, отправились искать логово прошлой ночью и не вернулись. Они отправились к лесу, к юго-востоку отсюда, возможно там это треклятое логово.</text>
	</string>		
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_1_dop_dialog_start_3">
		<text>Попробую отыскать их.</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_1_dop_dialog_start_4">
		<text>Было бы неплохо, но отчитаешься перед Петренко лично ты.</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_1_dop_dialog_start_5">
		<text>Хорошо принял, спасибо за наводку.</text>
	</string>		
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_1_dop_dialog_end1_1">
		<text>Товарищ полковник, я нашел останки охотников, которые были наняты для устранения кровососов на Свалке.</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_1_dop_dialog_end1_2">
		<text>Что? Обоих?</text>
	</string>		
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_1_dop_dialog_end1_3">
		<text>Так точно, оба были растерзаны кровососами. Подобрал с их тел  ПДА.</text>
	</string>
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_1_dop_dialog_end1_4">
		<text>Ладно, сообщу Бармену об этом. Давай мне их ПДА. Держи за труды.</text>
	</string>		
	<string id="dolg_story_task_from_teamlight_1_dop_dialog_end1_5">
		<text>Благодарствую.</text>
	</string>		
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_start_1_0">
		<text>Генерал Воронин, полковник Петренко велел прибыть к вам. Есть задание?</text>
	</string>
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_start_1_1">
		<text>Да боец, у нас тут проблемка обрисовывалась, пропал один из наших сквадов. После твоего героического уничтожения Контролера, мы направили отряд на вылазку к барьеру, но на полпути связь с ними оборвалась.</text>
	</string>		
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_start_1_2">
		<text>В чем заключается моя задача?</text>
	</string>	
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_start_1_3">
		<text>Тебе необходимо будет выяснить, где находится отряд, почему не выходит на связь и доложить обо всем мне.</text>
	</string>
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_start_1_33">
		<text>Задача ясна, рад стараться!</text>
	</string>		
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_start_1_333">
		<text>Ты показал себя неплохим бойцом, да и отправить более компетентного чем ты, возможности пока нет. Берешься?</text>
	</string>			
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_start_1_4">
		<text>Так точно, товарищ генерал, уже выдвигаюсь!</text>
	</string>	
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_start_1_0_alt">
		<text>Теперь я готов.</text>
	</string>
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_start_1_1_alt">
		<text>Хорошо, еще раз вкратце: тебе необходимо будет выяснить, где находится пропавший отряд, почему не выходит на связь и доложить обо всем мне.</text>
	</string>		
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_start_1_2_alt">
		<text>Так точно, товарищ генерал, уже выдвигаюсь!</text>
	</string>			
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_start_1_4_alt">
		<text>Я отказываюсь выполнять это задание.</text>
	</string>	
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_end_1_0">
		<text>Я по поводу сквада, пропавшего на Армейских Складах.</text>
	</string>
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_end_1_1">
		<text>Что тебе удалось выяснить, докладывай!</text>
	</string>		
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_end_1_2">
		<text>Я нашел останки группы - одни трупы! У одного из них снял ПДА с инфой... Если кратко - они встретили сталкера, только не сталкер это был, а самый что ни есть контролер! Долбанул их по мозгам так, что провтыкали спровоцированную атаку мутантов. Вести печальные, на нас идет аналогичная волна мутных.</text>
	</string>			
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_end_1_3">
		<text>Волна мутантов говоришь, на нас?.. Нужно срочно зачистить местность. Эх, жаль, что большинство в рейдах! А те, что тут - должны защитить базу любой ценой. Возможно, пробьюсь в эфир и сразу направлю свободных людей в твою сторону. Тебе нужно защитить подход к Бару. Придется подключить и наемников.</text>
	</string>	
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_end_1_4">
		<text>В таком случае мне бы не помешали запасы патронов.</text>
	</string>
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_end_1_44">
		<text>Патроны говоришь? Какие именно тебе нужны?</text>
	</string>		
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_end_1_444">
		<text>Постойте, у меня же есть достаточное количество амуниции.</text>
	</string>	
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_end_1_6">
		<text>Думаю, что на этом моя работа завершена.</text>
	</string>
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_end_1_7">
		<text>Хорошо, держи свое заслуженное вознаграждение.</text>
	</string>		
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_0">
		<text>Что насчет волны мутантов?</text>
	</string>
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_1">
		<text>Да сейчас отправлю данные с детекторов движения тебе на ПДА. Тебе нужно будет зачистить все волны и выжить в этом аду. Справишься?</text>
	</string>			
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_2">
		<text>Так точно!</text>
	</string>	
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_3">
		<text>Мы отправили один сквад на зачистку, но связи с ними нет, как и с отрядом наемников, которых пришлось привлечь. Мягко говоря - вся надежда только на тебя и твои навыки, чтобы остановить волны мутантов.</text>
	</string>
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_4">
		<text>Я не подведу!</text>
	</string>		
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_5">
		<text>Мне нужно подготовиться.</text>
	</string>	
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_6">
		<text>Как будешь готов подходи, но помни - время не терпит.</text>
	</string>
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_0_alt">
		<text>Я готов к заданию.</text>
	</string>		
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_1_alt">
		<text>Мы отправили один сквад на зачистку, но связи с ними нет, как и с отрядом наемников, которых пришлось привлечь. Мягко говоря - вся надежда только на тебя и твои навыки, чтобы остановить волны мутантов. Ты готов?</text>
	</string>	
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_2_alt">
		<text>Так точно, выдвигаюсь.</text>
	</string>			
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_3_alt">
		<text>Ни пера, ни пуха!</text>
	</string>				
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_start_1_4_alt">
		<text>Мне нужно подготовиться.</text>
	</string>	
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_end_1_0">
		<text>Я по поводу волны мутантов.</text>
	</string>
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_end_1_1">
		<text>Раз живой, надеюсь всё в порядке?</text>
	</string>		
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_end_1_2">
		<text>Волна монстров перебита. Новых не наблюдается, товарищ генерал!</text>
	</string>	
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_end_1_3">
		<text>Молодец, боец, всё-таки справился, не посрамил честь мундира! Вот, держи награду!</text>
	</string>
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_end_1_4">
		<text>Пока нечем радовать.</text>
	</string>		
	<string id="duty_naim_kmb_4_kill_monster_contrakt_end_1_5">
		<text>Я отказываюсь от этого самоубийственного задания!</text>
	</string>		
	<string id="mar_story_dogystyle_1_1">
		<text>Слушай, тут чего-нибудь не обычное бывает на Болотах?</text>
	</string>		
	<string id="mar_story_dogystyle_1_2">
		<text>Что же тебе рассказать-то, тихое и относительно спокойное место наши Болота, вроде нечего особенного. Хотя... есть тут у нас местная легенда – Болотным Доктором кличут, обязательно посети его. Хороший мужик, правда со своими тараканами в голове. Говорят, лечит он всех без разбору, иногда даже мутантов, ты прикинь. Не веришь? Да я сам своими глазами видел, как он псевдопсу лапу перебинтовывал. Так к чему это я... Ах, да, у есть него ручной псевдопес, Дружком кличут. Милый пес, почти как обычный. Доктор еще Холода уговорил оставить на нашей базе, когда пёс состарится. Даже будку построил, где псина смогла бы спокойно дожить свои дни.</text>
	</string>		
	<string id="mar_story_dogystyle_1_3">
		<text>Не думал, что псевдособаки нуждаются в заботе.</text>
	</string>		
	<string id="mar_story_dogystyle_1_4">
		<text>Внешность бывает, обманчива, знаешь ли. Кстати, хочешь узнать об этих созданиях кое-что интересное?</text>
	</string>		
	<string id="mar_story_dogystyle_1_5">
		<text>Говори уже, не томи.</text>
	</string>		
	<string id="mar_story_dogystyle_1_6">
		<text>Псевдособаки и пси-собаки - не собаки вообще. Они все происходят от волков. Так, по крайней мере, считает «Долг».</text>
	</string>		
	<string id="mar_story_dogystyle_1_7">
		<text>Откуда ты это знаешь?</text>
	</string>		
	<string id="mar_story_dogystyle_1_8">
		<text>В силу своей профессии я просто обречён коллекционировать разные истории. Так вот, дальше на севере, неподалёку от ЧАЭС, есть местность, похожая на Болота. Тамошние обитатели называют её Затон. Говорят, там есть чудик, который живёт на барже. И у него тоже есть ручная псевдособака. Так это или нет - можешь проверить сам. Когда сам доберёшься туда.</text>
	</string>		
	<string id="mar_story_dogystyle_1_9">
		<text>Посмотрим как карта ляжет, может, и проверю.</text>
	</string>		
	<string id="mar_story_dogystyle_2_1">
		<text>Я видел этого чудака с ручной псевдособакой. Даже немного побеседовал.</text>
	</string>		
	<string id="mar_story_dogystyle_2_2">
		<text>Ты чё, серьезно? Я уже и забыл. Ну и как?</text>
	</string>		
	<string id="mar_story_dogystyle_2_3">
		<text>Ну, он не то чтобы страдает словесным недержанием, скажем так... В любом случае, его псевдособаку зовут Лесси. У неё - два щенка, которые тоже не проявляют ни малейшей агрессии к людям.</text>
	</string>			
	<string id="mar_story_dogystyle_2_4">
		<text>Щенки?! Ну, ничего себе... Чего только в Зоне не бывает. Спасибо. Теперь я точно знаю, что есть ещё один заводчик псевдособак в нашем безумном мире. Будет о чём ребятам рассказать. Вот, возьми, за счет заведения.</text>
	</string>		
	<string id="noah_story_dogystyle_1_1">
		<text>Ты с катушек съехал или совсем отбитый! Ты зачем по людям мирным стреляешь?</text>
	</string>		
	<string id="noah_story_dogystyle_1_2">
		<text>Потому, что ходят тут всякие и в основном не мирные! Ну и какого чёрта ты вообще сюда припёрся?</text>
	</string>		
	<string id="noah_story_dogystyle_1_3">
		<text>Всё, всё... Давай остынем... Ствол только спрячь, ладно? Меня кое-что интересует, ты ответишь на пару вопросов?</text>
	</string>		
	<string id="noah_story_dogystyle_1_4">
		<text>Что же тебя так интересует?</text>
	</string>		
	<string id="noah_story_dogystyle_2_1">
		<text>Так, значится...</text>
	</string>		
	<string id="noah_story_dogystyle_2_2">
		<text>[...]</text>
	</string>		
	<string id="noah_story_dogystyle_2_3">
		<text>Где ты нашёл эту собаку?</text>
	</string>			
	<string id="noah_story_dogystyle_2_4">
		<text>Это Лесси. Славная сука... Если бы не она, меня бы давно сожрали во сне. Проклятые мутанты... Ненавижу! Только глаз сомкнешь - а они уже рядом, тянут когти, клыки, щупала...</text>
	</string>		
	<string id="noah_story_dogystyle_2_5">
		<text>Вот оно что...</text>
	</string>		
	<string id="noah_story_dogystyle_2_6">
		<text>Я слышал, у неё есть два щенка. Как это вышло? Она же была рядом с тобой всё время? Стой, только не говори мне, что...</text>
	</string>		
	<string id="noah_story_dogystyle_2_1110">
		<text>Я слышал, у неё есть два щенка. И все же, как вообще такое случилось?</text>
	</string>			
	<string id="noah_story_dogystyle_2_1111">
		<text>Да, бывало пару кабелей прибегали к барже, приходилось выпускать, что б Лесси уводила их от меня. Полагаю, так и появились мои щенята.</text>
	</string>			
	<string id="noah_story_dogystyle_2_1112">
		<text>Интересно, кое-чего нового узнал.</text>
	</string>			
	<string id="noah_story_dogystyle_2_7">
		<text>Почему ты живёшь на этой барже один?</text>
	</string>		
	<string id="noah_story_dogystyle_2_8">
		<text>Это Ковчег! Помните... Если вы хотите жить, помните! Здесь - у вас есть шанс выжить... Ни один мутант вас здесь не достанет.</text>
	</string>		
	<string id="noah_story_dogystyle_2_9">
		<text>Почему тебя больше беспокоят мутанты, чем выбросы?</text>
	</string>		
	<string id="noah_story_dogystyle_2_10">
		<text>Потому что - только глаз сомкнешь - а они уже рядом, тянут когти, клыки, щупальца... Ты не понимаешь. Эти снорки с южного плато преследовали меня до самого Ковчега! Я опытный охотник и знаю, что одиночную жертву они обычно бросают намного раньше. Но тут что-то не так, совсем не так. Такое ощущение, что у них остались какие-то зачатки интеллекта. Или коллективного разума, не знаю... Но недавняя атака на Ковчег показывает, что я, видимо, в чём-то прав...</text>
	</string>		
	<string id="noah_story_dogystyle_2_11">
		<text>Ну да, это Зона. Здесь может случиться всё, что угодно. И, если ты прав -  мы по колено в дерьме.</text>
	</string>			
	<string id="noah_story_dogystyle_2_12">
		<text>Почему ты не доверяешь людям?</text>
	</string>		
	<string id="noah_story_dogystyle_2_13">
		<text>Я испытал то, чего предпочёл бы не повторять.</text>
	</string>		
	<string id="noah_story_dogystyle_2_14">
		<text>Я, пожалуй, пойду.</text>
	</string>		
	<string id="duty_final_kmb_5_start_text_1_0">
		<text>Товарищ генерал, есть ли какое-нибудь задание?</text>
	</string>	
	<string id="duty_final_kmb_5_start_text_1_1">
		<text>Для такого толкового бойца как ты работа всегда найдется. Прошел один слух необходимо его проверить.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_start_text_1_2">
		<text>Я хотел бы узнать об этом по-больше.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_start_text_1_22">
		<text>В ЧЗО довольно долгое время ходит информация о неком супер-оружии, доставшегося монолитовцам, под названием "Изделие №62". Которое в свою очередь, оказалось у них, благодаря потерянному образцу, одним из людей Чистого Неба. Правда Чистонебовцы называли его "ЭМ Ружье". Это было время тотального доминирования группировки Монолит, этим оружием комплектовали их элитные снайперские отряды. Сейчас, это оружие загадочно пропало и за несколько лет, без малейшего намёка на его присутствие. По крупице мы собирали обрывки всякого рода информации: Что изначально, огромный прототип "Изделия №62" разрабатывался в лаборатории на Затоне. А вот про портативные версии у нас пробел, но ведь где-то они дорабатывались же? Как говорят физики-ядерщики - "Ничто не возникает из ниоткуда и не исчезает в никуда бесследно", вот предлагаю выяснить правдивость выражения. Намёк ясен?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_start_text_1_222">
		<text>Трудную задачку вы мне поставили, товарищ генерал - найти то, незнамо где... Хотя я берусь за это задание. Мне и самому теперь стало интересно!</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_start_text_1_2222">
		<text>Давай, не дрейф боец, я верю, что ты можешь и горы свернуть.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_start_text_1_5">
		<text>Мне нужно существенно подготовить снаряжение для этого задания.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_start_text_1_3">
		<text>Все, я готов к заданию, повторите еще раз приоритеты, пожалуйста.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_start_text_1_33">
		<text>Тебе необходимо будет выяснить проверить о дальнейшей судьбе "Изделия №62". Все ясно?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_start_text_1_333">
		<text>Так точно, товарищ генерал, уже выдвигаюсь.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_start_text_1_6">
		<text>Мне нужно закончить сначала другие дела.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_start_text_1_4">
		<text>Я отказываюсь браться за любое задание.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_start_text_1_7">
		<text>Прошу прощенья, ничего.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_end_text_1_0">
		<text>Я по поводу "Изделия №62".</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_end_text_1_1">
		<text>Есть какие-нибудь новости?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_end_text_1_2">
		<text>Да, я достал его, правда, прототип заблокировн.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_end_text_1_22">
		<text>Что, правда? Во дела... Дай-ка взгляну на него...</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_end_text_1_222">
		<text>Вот, держите, нашел его в одной из лабораторий на крайнем Севере Зоны.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_end_text_1_2222">
		<text>Эдак куда тебя занесло. Неужто на Генераторы? А то только от-туда никто из наших живым не вернулся... Что же, боец, ты оказал огромную помощь своей группировки. Этот прототип отправится прямиком к нашему механику. Со временем постараемся наладить производство для наших бойцов. Держи свою достойную награду!</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_end_text_1_22222">
		<text>Служу Долгу!</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_end_text_1_3">
		<text>Я сдаюсь, не смог найти никакой информации.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_end_text_1_4">
		<text>На данный момент ничего.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_kardan_text_0_0">
		<text>Слушай, ты случаем не чего не слышал об "Изделии №62", мало ли... Ты ведь вроде, как самый прошаренный техник на севере зоны...</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_kardan_text_0_1">
		<text>Да было дело, но всё это было словно в другой жизни.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_kardan_text_1_1">
		<text>Знаешь, давай-ка лучше поговорим за рюмкой прозрачной, а?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_kardan_text_1_11">
		<text>Да я как бы завязал с бухлом суррогатным, типа не пью... Да и трагичные события тех дней ворошить не хочу!</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_kardan_text_1_111">
		<text>Да ладно тебе, думаю две бутылки «Столичной» водочки снимет твою печаль на раз. Расслабиться тебе нужно, попустись и не держи в себе, глаза ведь заблестели? Ты давай, не стесняйся... Заодно поведай что за случай-то, может рассказав мне, тебе легче станет.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_kardan_text__1_11111">
		<text>Ладно, если только две - считай уговорил меня... Эх.. Наливай! Что, вздрогнули?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_kardan_text_1_111111">
		<text>Ах, хорошо пошла. Ну что, если не посеял, то где-то у меня была еще бутылка. Понеслась?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_kardan_text_1_1111111">
		<text>Да, давай наливай... Так вот, были у меня два лучших друга Баржа и Шутник, да сгинули в Зоне по моей вине... Как то пришел ко мне один сталкер, Дегтярёв и сообщил мне об их гибели, принес их ПДА...</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_kardan_text_1_111111111">
		<text>Я-я смотрю наконец то ты решил излить душу. Баржа и Шутник значит, помянем, у меня еще бутылка есть...</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_kardan_text_1_1111111111">
		<text>Хорошие были товарищи... Земля пусть будет вам пухом, друзья...</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_kardan_text_1_11111111111">
		<text>Ну, ты блин вааще, душевный мужик, Карданыч... Кстати, тебе что-нибудь известно о "Изделии №62"?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_kardan_text_1_111111111111">
		<text>Д-да, я же участвовал в его создании еще до второго взрыва. Потом, этот сталкер, как его, а-а Дягтярёв принес мне прототип и документацию, правда через какое-то время всю документацию военные у меня изъяли. А зачем интересуешься? Ты что, хотел найти эту шайтан-машину? Вижу оживился, однако, извини, но в лаборатории под Затоном уже давно ничего нет, хотя стоп... Кажется в документах были места поставки, всего не помню, но отчетливо запомнил, что объект поставок находиться не в самой ЧАЭС, а в километре на северо-запад. Можно предположить, что это возможно, зона Генераторов.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_kardan_text_1_11111111111111">
		<text>Спасибо, добрый человек, может быть проверю.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_kardan_text_2_0">
		<text>Расскажи по-подробнее обо всем, что знаешь.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_kardan_text_2_1">
		<text>Да не знаю я ничего, хотя знаешь, если ты найдешь мне "Душу", то расскажу всё, что знаю.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_kardan_text_2_2">
		<text>"Душу" вернуть - это святое! Вот держи, а теперь рассказывай.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_kardan_text_2_22">
		<text>Крутился тут давно сталкер один, Дегтярёв. Все об упавших вертолетах интересовался. В ходе своих поисков, он вышел на лабораторию под Затоном, в которой я ранее трудился, где он заполучил документацию с поврежденным прототипом "Изделие №62", которое отдал мне на ремонт. Кажется в документах были места поставки, всего не помню, но отчетливо запомнил, что объект поставок находиться не в самой ЧАЭС, а в километре на северо-запад. Можно предположить, что это возможно, зона Генераторов.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_kardan_text_4_222">
		<text>Спасибо, за информацию, я на поиски.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_end_text_3_1">
		<text>Пожалуй, я пойду.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_end_text_4_1">
		<text>Ну и запросы у тебя, лучше сам найду.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_informer_first_text_0_0">
		<text>Мне срочно нужна кое-какая информация.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_informer_first_text_0_1">
		<text>Какая именно?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_informer_first_text_0_2">
		<text>Информация по "Изделию №62".</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_informer_first_text_0_22">
		<text>Ничосе! Это нужно решать через Киев. Могу поднять кое-какие связи, но стоит тебе это будет... Так, сейчас прикину... Предоплата "Червонец" или десять тысяч для непонятливых, а всего "Стописят" кусков и займет кое-какое время.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_informer_first_text_0_3">
		<text>Ого! Ладно, держи "Червонец".</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_informer_first_text_0_33">
		<text>Так, ага, все ровно. Подходи через часика три. Я тебе сообщение скину.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_informer_first_text_0_333">
		<text>Три часа? Что-то мне подсказывает, что слиняешь с моими деньгами! Если что, я еще подумаю! В общем жду твоё сообщение.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_informer_first_text_0_4">
		<text>Фигасе, морда не треснет? Нет таких денег.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_informer_first_text_1_0">
		<text>Ну, чё там?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_informer_first_text_1_1">
		<text>Приготовил "Стописят" тысяч денег?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_informer_first_text_1_5">
		<text>Нет, таких денег не имею.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_informer_first_text_1_55">
		<text>Тогда и информацию ты не получишь.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_informer_first_text_1_2">
		<text>Давай уже, не томи!</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_informer_first_text_1_3">
		<text>Подняли архив в Киеве, в общем удалось кое-чего выяснить. Есть информация о том, что объект поставок находится в километре на северо-запад от ЧАЭС. Могу предположить, что это зона Генераторов.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_informer_first_text_1_4">
		<text>Э-э... Как бы Спасибо, но что-то не густо! Я надеялся, что за такие деньги получу конкретику!.. Неужели так всё засекречено-зашифровано, что нарыли только локацию. Получается, что нужно исследовать всю местность, а вдруг нужны будут коды-пароли?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_1_text_1_00">
		<text>Бармен, я тут хотел у тебя кое-что спросить.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_1_text_1_000">
		<text>Спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_1_text_1_0001">
		<text>Забудь.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_1_text_1_0">
		<text>Бармен, тебе что-нибудь известно об "Изделии №62"?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_1_text_1_1">
		<text>Слышал, об «изделии № 1» - это противогаз, «изделие № 2» - презерватив, «изделие № 3» - ластик, «изделие № 4» - галоши... «изделие №62» - наверное опять что-то резиновое и твёрдое... Иди ка ты лучше у Осведомителя расспроси, он тебе за деньги "черта лысого" достанет.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_1_text_1_2">
		<text>Ха-ха-ха, вот умора, я запомню твою шутку юмора.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_2_text_1_00">
		<text>Профессор, не найдется ли у вас время ответить на мои вопросы.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_2_text_1_000">
		<text>Да-да, слушаю вас.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_2_text_1_001">
		<text>Забудьте</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_2_text_1_0">
		<text>Профессор, вам что-нибудь известно об "Изделии №62"?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_2_text_1_2">
		<text>Прошу простить меня, но моя специализация несколько в другом формате и мне нет дела до неудачных военных разработок, хоть в теории и перспективных "электромагнитных прототипов", но если вы сможете раздобыть на руки готовую документацию, так уж и быть приносите я посмотрю.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_3_text_1_00">
		<text>Сидор, у меня есть пару вопросов ответишь?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_3_text_1_000">
		<text>Задавай свои вопросы.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_3_text_1_001">
		<text>Забудь.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_3_text_1_0">
		<text>Сидор, до тебя доходили слухи об "Изделии №62"?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_3_text_1_1">
		<text>Чего?! Вот, где мне эти ваши слухи, от болта и до Бороды! В зоне полно всякого рода изделий, особенно №2, в простонародии Гондоны...</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_3_text_1_2">
		<text>Всё с тобой ясно. Ты чего так сразу взъерепенился, не выспался? Не хочешь - не говори...</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_4_text_1_00">
		<text>Могу я задать пару вопросов?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_4_text_1_000">
		<text>Валяй.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_4_text_1_001">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_4_text_1_0">
		<text>Холод, а Холод, я слышал, что у вас когда то было "ЭМ Ружье", а? Это ведь "Изделие №62"? Откуда он у вас? Есть ли еще?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_4_text_1_1">
		<text>Тс-с, потише, сталкер. Нет у нас этого "Изделия". Как то еще профессор Каланча принес первое электромагнитное ружьё ЭМ1 в портативном исполнении, но где он его достал и зачем - понятия не имею. След ЭМ1 мы потеряли на ЧАЭС, так что если искать, то где-то в тех краях.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_4_text_1_2">
		<text>Вот оно как, хотелось бы больше подробностей.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_5_text_1_00">
		<text>Есть пару вопросов к тебе.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_5_text_1_000">
		<text>Задавай.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_5_text_1_001">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_5_text_1_0">
		<text>Слышал про "Изделие №62"?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_5_text_1_2">
		<text>Нет, не доводилось.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_6_text_1_00">
		<text>Локи, есть у меня пару вопросов, ответишь?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_6_text_1_000">
		<text>Конечно, брат, задавай.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_6_text_1_001">
		<text>Забей.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_6_text_1_0">
		<text>Свободе что-нибудь известно о "Изделии №62"?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_6_text_1_2">
		<text>Да, ранее этими стволами пользовались монолитовские снайперы, при подходе к четвертому энергоблоку ЧАЭС.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_7_text_1_00">
		<text>Могу ли я задать пару вопросов?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_7_text_1_000">
		<text>Да, давай.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_7_text_1_001">
		<text>Нет, спасибо.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_7_text_1_0">
		<text>Борода, ты что-нибудь слышал о "Изделии №62"?</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_7_text_1_1">
		<text>Да, кое-что от Кардана, можешь сам у него спросить.</text>
	</string>
	<string id="duty_final_kmb_5_other_7_text_1_2">
		<text>Спасибо!</text>
	</string>

	<string id="dolg_kmb_1_start_0">
		<text>Я нашел кое-что интересное, думаю, вас может это заинтересует.</text>
	</string>	
	<string id="dolg_kmb_1_start_01">
		<text>Показывай, что там у тебя боец.</text>
	</string>	
	<string id="duty_have_free_pda1_0">
		<text>Я нашел ПДА мертвого свободовца на Кладбище Техники.</text>
	</string>	
	<string id="duty_have_free_pda1_1">
		<text>Нечего особого, однако, возьму. Вот награда.</text>
	</string>	
	<string id="duty_have_free_pda2_0">
		<text>Я нашел секретные документы Свободы на Кладбище Техники.</text>
	</string>	
	<string id="duty_have_free_pda2_1">
		<text>Ого, вот это интересно. Вот награда.</text>
	</string>		
	<string id="duty_have_free_pda3_0">
		<text>Я нашел ПДА мертвого охотника в Рыжем Лесу.</text>
	</string>	
	<string id="duty_have_free_pda3_1">
		<text>Нечего особого, однако, возьму. Вот награда.</text>
	</string>		
	<string id="duty_have_free_pda6_0">
		<text>Я нашел ПДА мертвых охотников - Фриона и Флибустера.</text>
	</string>	
	<string id="duty_have_free_pda6_1">
		<text>Нечего особого, однако, возьму. Вот награда.</text>
	</string>				
	<string id="dolg_kmb_4_start_0">
		<text>Нет, ничего.</text>
	</string>			
	<string id="open_level_changer_provodnik_0">
		<text>%c[0,0,165,165]А можно приобрести RFiD ключи к нужным мне локационным зонам?</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_00">
		<text>С учетом затрат на их подбор, цена вопроса двадцать пять тыс.</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_111111111111111">
		<text>%c[0,175,25,25]Возможно позже, нужно подзаработать.</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text">
		<text>Благодарю!</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_42">
		<text>%c[0,175,25,25]Эти зоны меня не интересуют.</text>
	</string>			
	<string id="open_level_changer_provodnik_1">
		<text>Какие зоны есть возможность разблокировать?</text>
	</string>			
	<string id="open_level_changer_provodnik_11">
		<text>Вот перечень доступных к разблокировке:</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_1">
		<text>Доступ: «Кордон» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Болота»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_2">
		<text>Доступ: «Болота» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Кордон»</text>
	</string>	
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_41">
		<text>Доступ: «Кордон» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Свалка»</text>
	</string>
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_41">
		<text>Доступ: «Кордон» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Свалка»</text>
	</string>
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_5">
		<text>Доступ: «Свалка» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «НИИ "Агропром"»</text>
	</string>	
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_52">
		<text>Доступ: «Свалка» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Кордон»</text>
	</string>	
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_6">
		<text>Доступ: «НИИ "Агропром"» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Свалка»</text>
	</string>	
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_7">
		<text>Доступ: «Свалка» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Бар»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_8">
		<text>Доступ: «Бар» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Свалка»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_9">
		<text>Доступ: «Свалка» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Темная Долина»</text>
	</string>				
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_4">
		<text>Доступ: «Темная Долина» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Темная Лощина»</text>
	</string>			
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_51">
		<text>Доступ: «Темная Лощина» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Темная Долина»</text>
	</string>	
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_10">
		<text>Доступ: «Темная Долина» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Свалка»</text>
	</string>			
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_12">
		<text>Доступ: «Бар» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Кладбище Техники»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_13">
		<text>Доступ: «Кладбище Техники» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Бар»</text>
	</string>			
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_14">
		<text>Доступ: «Бар» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Армейские Склады»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_15">
		<text>Доступ: «Армейские Склады» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Бар»</text>
	</string>			
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_16">
		<text>Доступ: «Бар» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Завод "Росток"»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_17">
		<text>Доступ: «Завод "Росток"» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Бар»</text>
	</string>			
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_18">
		<text>Доступ: «Завод "Росток"» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Янтарь»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_19">
		<text>Доступ: «Янтарь» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Завод "Росток"»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_20">
		<text>Доступ: «Армейские Склады» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Мертвый Город»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_21">
		<text>Доступ: «Мертвый Город» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Армейские Склады»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_22">
		<text>Доступ: «Армейские Склады» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Рыжий Лес»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_23">
		<text>Доступ: «Рыжий Лес» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Армейские Склады»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_24">
		<text>Доступ: «Лиманск» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Рыжий Лес»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_25">
		<text>Доступ: «Рыжий Лес» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Лиманск»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_26">
		<text>Доступ: «Затон» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «ЧАЭС-1»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_27">
		<text>Доступ: «ЧАЭС-1» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Затон»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_28">
		<text>Доступ: «ЧАЭС-1» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «ЧАЭС-2»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_29">
		<text>Доступ: «ЧАЭС-2» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «ЧАЭС-1»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_30">
		<text>Доступ: «Центральная Припять» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Восточная Припять»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_31">
		<text>Доступ: «Восточная Припять» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Центральная Припять»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_32">
		<text>Доступ: «Окрестности Юпитера» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Затон»</text>
	</string>			
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_33">
		<text>Доступ: «Затон» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Окрестности Юпитера»</text>
	</string>			
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_34">
		<text>Доступ: «Рыжий Лес» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Окрестности Юпитера»</text>
	</string>			
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_35">
		<text>Доступ: «Окрестности Юпитера» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Рыжий Лес»</text>
	</string>			
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_36">
		<text>Доступ: «Радар» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Рыжий Лес»</text>
	</string>			
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_37">
		<text>Доступ: «Рыжий Лес» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Радар»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_50">
		<text>Доступ: «Радар» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Центральная Припять»</text>
	</string>			
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_39">
		<text>Доступ: «Окрестности Юпитера» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Путепровод "Припять-1"»</text>
	</string>			
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_40">
		<text>Доступ: «Путепровод "Припять-1"» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Окрестности Юпитера»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_38">
		<text>Доступ: «Центральная Припять» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Радар»</text>
	</string>		
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_53">
		<text>Доступ: «Болота» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «НИИ "Агропром"»</text>
	</string>	
	<string id="open_level_changer_provodnik_text_54">
		<text>Доступ: «Завод "Росток"» %c[0,0,185,185]•%c[0,225,225,225] «Янтарь»</text>
	</string>

	<string id="kmb_band_duty_premission_text_0">
		<text>У меня появились кое-какие новости относительно нашего дела.</text>
	</string>	
	<string id="kmb_band_duty_premission_text_1">
		<text>Чё там, балабонь быстрее.</text>
	</string>	
	<string id="kmb_band_duty_premission_text_2">
		<text>Нашел я того пидара, который нас Семерой кинул, сдох он в аномалии. Надыбал у него ПДА, там говорится чё Спрятал шкатулку на заставе долгарей. Получается тухлый расклад! В одно рыло без нормального шпалера и на заставу - стрёмно! Хотя хабара с них пощепать можно вдоволь.</text>
	</string>	
	<string id="kmb_band_duty_premission_text_3">
		<text>Застава долгарей говоришь? Чтоб им пусто было! Ладно, не ссы... Жрать и жить хорошо все хотят, есть там у меня "прикормленный решала", ща с ним попробую связаться... Так, ага, ответил мне, пишет, что вроде может хакнуть локальный сервак в долговской базе данных и указать тебя, как их шестёру среди блатных, накрутив тебе репутацию. У тебя будет 1 час, пока центральный сервак не обновит данные и всё всплывёт. Чё, устраивает тя такой расклад?</text>
	</string>	
	<string id="kmb_band_duty_premission_text_4">
		<text>Звучит стрёмно... Ладно пахан, если это не кидалово, метнусь на цирлах.</text>
	</string>	
	<string id="kmb_band_duty_premission_text_5">
		<text>Чтобы меня, да в шохи записали?... Я их всех "помножу на ноль", а хабар разделю с братвой!</text>
	</string>
		
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_start_text_0">
		<text>%c[0,200,100,100]Профессор?</text>
	</string>
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_start_text_00">
		<text>Да-да?</text>
	</string>
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_start_text_1">
		<text>Я тут подготовился и готов решать более сложные задачи, есть у вас что-то, на подобии "Миссия не выполнима"?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_start_text_11">
		<text>Да, конечно! Очень кстати, что вы спросили именно сейчас.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_start_text_111">
		<text>В чем суть задания? Что мне необходимо сделать? И главное - сколько вы мне заплатите?</text>
	</string>	
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_start_text_1111">
		<text>Так, давайте по порядку... Вам необходимо будет найти легендарный артефакт - "Смерть лампа" или "Death Lamp". Найти его в наших широтах невозможно, мы тут почти всё изучили и нам очень нужны более достоверные данные об этом артефакте: местоположение и т.д., а главное - принцип его возникновения и влияние. \n Хотя у нас есть только разнонаправленные теории и неподтвержденные слухи. Нашей лаборатории жизненно важно изучить её "феномен" и готовы вам предложить до "полмульта" денег! Предлагаем всего один раз - как вы на это смотрите?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_start_text_11111">
		<text>Да, я согласен! Хотелось бы знать, почему вы тут ни с того и ни с сего, так расщедрились?</text>
	</string>			
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_start_text_111111">
		<text>Э-э... Смелости у многих только на словах, а в делах часто "пасуют"... Посмотрим, как вы себя проявите!? Важен первичный сбор информации, кто как не сталкеры, могут поведать что-то друг другу, на взаимовыгодных условиях. \n Начните свои поиски, например с опроса завсегдатаев "100-Рентген", а там - как повезет. Да, и как только заполучите артефакт, бегом назад! Пулей ко мне, а то не ровен час и... Надеюсь, вы поняли!</text>
	</string>		
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_start_text_111112">
		<text>Нет - нафиг надо! Слово "Смерть" в названии этого артефакта меня смущает...</text>
	</string>		
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_start_text_1111111">
		<text>Понял.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_end_text_0">
		<text>Профессор, готовьте деньги, я с хорошими новостями!</text>
	</string>	
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_end_text_1">
		<text>Да-да?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_end_text_11">
		<text>Я нашел-таки этот артефакт - "Смерть Лампу"! Вот смотрите!</text>
	</string>		
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_end_text_111">
		<text>Неужели смогли доставить! А ну ка быстро положите его в мой контейнер, иначе мы тут все моментально облучимся.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_end_text_2">
		<text>И вы с самого начала знали, что облучение происходит практически моментально?! Знали о том, что это верная смерть и отправили, несмотря на то, что благодаря мне, ваши "черепки" в безопасности от "Пси-установки"?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_end_text_1111">
		<text>Наука и научные методы, не всегда гуманны, точнее всегда не гуманны. Порой приходиться жертвовать всем, ведь мы движем прогресс...</text>
	</string>
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_end_text_11111">
		<text>Держите свои деньги. Вы молодец!</text>
	</string>	
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_end_text_22">
		<text>О чем вы?.. Каждый делают свою работу или преследует свои цели: Мы свою! Вы - свою! \n До нас дошли обрывки информации, что одна из групп, проводившая его поиски погибла, и мы отчаялись получить достоверные данные и сам артефакт. \n Когда вы отключили установку в лаборатории х-16, у меня появилась надежда, что вы не так прост, как многие местные "прохвосты". Поэтому мы и предложили вам награду, от которой сложно отказаться! Не так ли?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_end_text_222">
		<text>Ладно, все одним миром мазаны... Ладно, давайте скорее деньги и Се-ля-ви.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_end_text_3">
		<text>Стоп! Есть у меня подозрение, что вы снова сделаете какую-нибудь новую "Смертельную бомбу", аа-а? Профессор Сахаров. И быть-может, лучше стоит обратиться к другому "светиле" - Болотному доктору, например?!</text>
	</string>		
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_end_text_33">
		<text>Молодой человек, вы совершаете большую ошибку! Что может знать, эта "болотная светила наук", по сравнению со мной?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_end_text_alt_0">
		<text>Профессор, я слегка приукрасил на счет нахождения артефакта, по факту ничего не нашел.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_end_text_alt_1">
		<text>Что же, вы сделали правильное решение. Научный мир будет в оцепенении от моего открытия, скорее давайте его мне.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_end_text_alt_11">
		<text>Вот держите это исчадие ада и давайте мне мои деньги.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_end_text_alt_111">
		<text>...</text>
	</string>		
	<string id="dialog_sakhar_find_death_lamp_end_text_alt_2">
		<text>Чувствую неладное вы затеяли, я сперва уточню у незаинтересованного, но мудрёным опытом Болотного Дока.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_barmen_poisk_uchenii_end_text_0">
		<text>Салют, Бармен! Мне тут Фанат детали одной байки пообещал, про "Смерть Лампу"... Взамем, на работу, которую ты поручил ему. Есть такое задание?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_barmen_poisk_uchenii_end_text_1">
		<text>Смотрю Фанат и тебя подначил этой легендой. Ладно, ты ведь знаешь, любая инфа чего-то стоит... Могу рассказать то, что тут болтали одни одиночки выпивохи с Арм.складов. В общем обговаривали они слух, что один сталкер подслушал беседу, одних монолитовцев: "Где, дескать, один монолитовец видел, как этот артефакт моментально убивает всех, кто не чист помыслами взявший его в руки и что место это гиблое". Байка или нет - но сталкеры верят подобным слухам. Короче говоря, можешь получить наводку или на водку - Ха-х, если выполнишь мое поручение.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_barmen_poisk_uchenii_end_text_11">
		<text>М-да уж, вот это ты мастер интриги... Что за задание?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_barmen_poisk_uchenii_end_text_111">
		<text>Найти группу ученых и любым методом достань у них всю информацию, что найдешь на пда главного яйцеголового.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_barmen_poisk_uchenii_end_text_1111">
		<text>Понял, а где искать то их?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_barmen_poisk_uchenii_end_text_11111">
		<text>В последний раз их видели, когда они пересекли Армейские Склады по направлению в Мертвый город, так что тебе прямая дорога туда. Берешься?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_barmen_poisk_uchenii_end_text_1112">
		<text>А они вот так вот просто отдадут мне информацию?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_barmen_poisk_uchenii_end_text_11122">
		<text>Ты же у нас коммуникабельный, авось что придумаешь и договоришься с ними или придумаешь на ходу, а может и сожрали их местные "кровосиси" - это ЧЗО, тут всё варианты возможны.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_barmen_poisk_uchenii_end_text_111111">
		<text>Ну, я побежал тогда.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_barmen_poisk_uchenii_end_text_111112">
		<text>Нет уж, спасибо. Без вас обойдусь!</text>
	</string>		
	<string id="dialog_fanat_poisk_uchenii_start_text_0">
		<text>Фанат, как завсегдатай Бара, может, слышал чего про "Смерть лампу"?</text>
	</string>			
	<string id="dialog_fanat_poisk_uchenii_start_text_1">
		<text>Делать мне нечего, как трепаться о старых байках-легендах.</text>
	</string>				
	<string id="dialog_fanat_poisk_uchenii_start_text_111">
		<text>Да, ладно тебе юлить, чего хочешь за информацию?</text>
	</string>			
	<string id="dialog_fanat_poisk_uchenii_start_text_112">
		<text>Жаль...</text>
	</string>
	<string id="dialog_fanat_poisk_uchenii_start_text_2">
		<text>Хорошо, ты мне помог, значит, и я тебе подсоблю. Однако услуга за услугу. Я тут давеча ногу повредил, а Бармен припахал меня заданием, мол нужно побегать в наших интересах. Ты подойди к нему с ним потолкуй, перекинет мое задание тебе, а я знаю место приблизительное, где искать этот арт. Расскажу, как выполнишь мою работу. Расскажу, как выполнишь мою работу.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_fanat_poisk_uchenii_start_text_3">
		<text>Вот гад, заинтриговал. Лады, считай замётано!</text>
	</string>		
	<string id="dialog_fanat_poisk_uchenii_start_text_4">
		<text>Ты это, береги себя!</text>
	</string>	
	<string id="barmen_poisk_uchenii_dialog_fanat_info_death_lamp_info_text_0">
		<text>Я нашел группу ученых, они погибли в Мертвом Городе, скорее всего, нарвались на неприятности.</text>
	</string>		
	<string id="barmen_poisk_uchenii_dialog_fanat_info_death_lamp_info_text_1">
		<text>Тогда может было что по информации у них?</text>
	</string>		
	<string id="barmen_poisk_uchenii_dialog_fanat_info_death_lamp_info_text_2">
		<text>Да, вот держи флешку лидера их группы. Ты вроде обещал поведать мне кой-чего...</text>
	</string>		
	<string id="barmen_poisk_uchenii_dialog_fanat_info_death_lamp_info_text_3">
		<text>За пда спасибо! А по поводу деталей - тебе лучше к Фанату. За работу вот держи пайку.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_fanat_info_death_lamp_info_text_0">
		<text>Всё, закончил я дело Бармена, рассказывай об этой Смерть-Лампе.</text>
	</string>	
	<string id="dialog_fanat_info_death_lamp_info_text_1">
		<text>Ты нашел значиться группу? Неужели все погибли?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_fanat_info_death_lamp_info_text_2">
		<text>Да, нашел и да, мертвы, давай уже ближе к теме...</text>
	</string>		
	<string id="dialog_fanat_info_death_lamp_info_text_3">
		<text>Куда же ты так торопишься? Фиг с тобой, начну издалека...</text>
	</string>		
	<string id="dialog_fanat_info_death_lamp_info_text_4">
		<text>Говори уже, харе кота за не приличные места тянуть!</text>
	</string>		
	<string id="dialog_fanat_info_death_lamp_info_text_5">
		<text>Года два назад мой хороший знакомый, Саня Призрак, рассказывал мне, мол, знает, что в архиве лабы под Радаром Х-10 имеются данные ученых, про загадочную "Смерть Лампу".</text>
	</string>	
	<string id="dialog_fanat_info_death_lamp_info_text_6">
		<text>Где я могу найти этого Саню, чтобы расспросить его подробнее? Да и откуда у него именно эта инфа?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_fanat_info_death_lamp_info_text_7">
		<text>Можешь поискать его на большой земле, ушел на покой, занялся каким-то бизнесом. Откуда знает, говоришь? Он работал с Осведомителем, да и тусил с какими-то вечно стрёмными типами, плюс совал свой нос везде и всегда, вот и разнюхал эту инфу. Сам же арт, по его рассказам, где-то на севере - вроде восточнее ЧАЭС, но это, как искать иглу в стоге сена!</text>
	</string>		
	<string id="dialog_fanat_info_death_lamp_info_text_8">
		<text>Спасибо Фанат, пойду тогда искать этот архив.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_german_oazis_info_text_0">
		<text>Здравствуйте профессор, Герман! Хотел бы у вас узнать о загадочных артефактах, ведь вы же подтвердили миру про "Оазис"?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_german_oazis_info_text_1">
		<text>Здравствуйте, здравствуйте! С какой целью интересуетесь? Может у вас есть какая-нибудь ценная информация, с которой вы хотели бы поделиться с научным сообществом? Вы - мне, я - вам?</text>
	</string>	
	<string id="dialog_german_oazis_info_text_11">
		<text>Как говориться, у каждого свой личный интерес!</text>
	</string>		
	<string id="dialog_german_oazis_info_text_12">
		<text>Профессор, просто мне очень нужно найти артефакт "Осколок Неба", но вот где найти его ума не приложу.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_german_oazis_info_text_111">
		<text>Понял, я бы с удовольствием с вами поделился информацией по этому поводу, но нам необходима одна услуга...</text>
	</string>		
	<string id="dialog_german_oazis_info_text_121">
		<text>Услуга говорите, я бы с удовольствием с вами поделился информацией по этому поводу, но нам необходима одна услуга...</text>
	</string>		
	<string id="dialog_german_oazis_info_text_2">
		<text>Какая услуга?</text>
	</string>
	<string id="dialog_german_oazis_info_text_22">
		<text>Мы потеряли одну исследовательскую группу где-то в районе Лиманска. Необходимо найти всю информацию, которую они успели собрать и передать нам.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_german_oazis_info_text_222">
		<text>Искать очередную, пропавшую по своей глупости экспедицию?!</text>
	</string>		
	<string id="dialog_german_oazis_info_text_2222">
		<text>Что поделать! ЧЗО очень опасное и непредсказуемое место. Эта группа и обнаоужила артефакт, который вас интересует. Поможете нам?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_german_oazis_info_text_30">
		<text>Что мешает мне просто забить на вас и не бегать лишний раз к вам?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_german_oazis_info_text_300">
		<text>Мы вам заплатим деньгами, либо выдадим медикаментами на нормальную сумму, результаты исследований в их пда нам очень и очень нужны.</text>
	</string>
	<string id="dialog_german_oazis_info_text_31">
		<text>Тогда берусь за вашу просьбу.</text>
	</string>
	<string id="dialog_german_oazis_info_text_311">
		<text>Буду ждать от вас вестей.</text>
	</string>			
	<string id="dialog_german_oazis_info_text_32">
		<text>Я пас.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_german_oazis_info_end_text_0">
		<text>Вот всё, что смог найти у пропавшей экспедиции.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_german_oazis_info_end_text_1">
		<text>Так, все хорошо, спасибо за проделанную работу, сейчас я вас рассчитаю. Как будете принимать оплату? Деньгами или медициной?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_german_oazis_info_end_text_2">
		<text>Деньгами! Ведь финансы - поют романсы!</text>
	</string>		
	<string id="dialog_german_oazis_info_end_text_3">
		<text>Препаратами! А то деньги ничто в сравнении со здоровьем!</text>
	</string>		
	<string id="dialog_doc_final_dead_lamp_choosen_one_goodman_dialog_text_0">
		<text>Вы Доктор?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_doc_final_dead_lamp_choosen_one_goodman_dialog_text_1">
		<text>Да, тебе нужна медицинская помощь?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_doc_final_dead_lamp_choosen_one_goodman_dialog_text_3">
		<text>Нет, ничего.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_doc_final_dead_lamp_choosen_one_goodman_dialog_text_2">
		<text>Я слышал вы один из "Легенд зоны" и эрудированный человек.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_doc_final_dead_lamp_choosen_one_goodman_dialog_text_222">
		<text>Я бы не стал себя нахваливать, по крайней мере так считают окружающие, а что?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_doc_final_dead_lamp_choosen_one_goodman_dialog_text_2221">
		<text>Я в раздумьях, кому отдать самый опасный артефакт, известный науке, чтобы он не попал в плохие руки!</text>
	</string>		
	<string id="dialog_doc_final_dead_lamp_choosen_one_goodman_dialog_text_22211">
		<text>Ого, наслышан я об этом артефакте... Так же поговаривают военные хотят исследовать его свойства для своих темных целей, я ценю, что вы озабочены судьбой столь опасного аномального образования, но вы уверены, что хотите его оставить у меня? У меня нет средств, что бы расплатиться за него.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_doc_final_dead_lamp_choosen_one_goodman_dialog_text_222111">
		<text>Да, по-другому, я полагаю, нельзя.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_doc_final_dead_lamp_choosen_one_goodman_dialog_text_2222">
		<text>Стойте, погодите секунду.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_doc_final_dead_lamp_choosen_one_goodman_dialog_text_2223">
		<text>Не, ничего, забей, старик.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_doc_final_dead_lamp_choosen_one_goodman_dialog_text_4">
		<text>Это снова я.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_doc_final_dead_lamp_choosen_one_goodman_dialog_text_44">
		<text>Да, я весь во внимании, тебе чего?</text>
	</string>		
	<string id="dialog_doc_final_dead_lamp_choosen_one_goodman_dialog_text_41">
		<text>Я хочу отдать вам вот этот самый опасный артефакт, известный науке, что бы он не попал в плохие руки!</text>
	</string>		
	<string id="dialog_doc_final_dead_lamp_choosen_one_goodman_dialog_text_42">
		<text>Не, ничего, забей, старик.</text>
	</string>		
	<string id="dialog_doc_final_dead_lamp_choosen_one_goodman_dialog_text_43">
		<text>Простите, что надоедаю...</text>
	</string>		
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_0">
		<text>Эй, Сидор!</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_01">
		<text>Чего тебе сталкер?</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_1">
		<text>Есть спец. задания?</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_11">
		<text>Есть одно поручение, в деревне сидит один новичек нужно помочь ему.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_12">
		<text>Неужели отправляешь помочь какому-нибудь новичку без корыстного умысла?</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_13">
		<text>Этот желторотый нес для меня ценную информацию, и потерял ее. Подробности узнаешь у него, берешься? Кличут Луисом.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_14">
		<text>Пойду пораспрашиваю его.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_2">
		<text>У меня пока дела.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_21">
		<text>Подгребай как закончишь.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_3">
		<text>Я пас.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_31">
		<text>Найду другого, проваливай!</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_4">
		<text>Вроде я закончил свои дела.</text>
	</string>	
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_41">
		<text>Деловой какой, еще раз повторюсь, нужно найти флэшку с информацией.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_42">
		<text>Напомни как бишь, его зовут?</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_43">
		<text>Луис, ищи его где-то в деревне.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_44">
		<text>Все усек пошел к нему.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_5">
		<text>Сейчас, погоди.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_6">
		<text>Достал я флешку, награду дашь?</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_61">
		<text>Луису не вернул ее? Хотя... Какая разница, флешка по итогу все одно у меня, вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_62">
		<text>Благодарствую.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_bergamut_text_0">
		<text>Бергамот?</text>
	</string>	
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_bergamut_text_01">
		<text>Да, сталкер, тебе чего?</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_bergamut_text_1">
		<text>Не подскажешь на счет одного дела?</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_bergamut_text_11">
		<text>Давай ближе к делу не тяни кота за причинные места.</text>
	</string>	
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_bergamut_text_111">
		<text>Мне нужно найти Лиуса, не подскажешь где он?</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_bergamut_text_1111">
		<text>Должен быть у костра, поищи там.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_bergamut_text_11111">
		<text>Понял, благодарочка!</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_bergamut_text_2">
		<text>Еще кое чего хотел спросить...</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_bergamut_text_22">
		<text>Чего?</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_bergamut_text_222">
		<text>Где находится северный блокпост и кто там обитает?</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_bergamut_text_2222">
		<text>На севере Кордона есть блокпост, который облюбовали бандиты, человек 5-7.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_bergamut_text_22222">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_novic_start_text_0">
		<text>Луис?</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_novic_start_text_1">
		<text>Ты чего-то хотел от меня?</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_novic_start_text_22">
		<text>Меня отправил Сидорович помочь тебе.</text>
	</string>	
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_novic_start_text_23">
		<text>А, понятно...</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_novic_start_text_24">
		<text>Что понятно то? Рассказывай уже, что случилось?</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_novic_start_text_25">
		<text>Нас грабанули по пути от Бара на Кордон. Сидор дал задание принести от Бармена информацию. Увязался за опытным сталкером по имени Берг. Хороший мужик, помогал определять аномацлии, учил, как бороться с мутантами, помог пройти блок пост долга. Там он сдал пару заданий, а я взял флешку Бармена. Берг предложил взять ее себе пока не доберемся до деревне новичков, что бы по пути не потерять ее. Я согласился. Потом ели унес ноги с этого клятого блокпоста на кордоне... Надо бы берга спасти...</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_novic_start_text_27">
		<text>Пойдешь со мной мстить?</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_novic_start_text_28">
		<text>Ты чего, у меня до сих пор поджилки трясутся, я пока тут посижу.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_novic_start_text_26">
		<text>Тогда пошел за флешкой.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_novic_start_text_3">
		<text>Знаешь, разбирайся со своими делами сам.</text>
	</string>	
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_novic_start_text_5">
		<text>Я отказываюсь выполнять твое задание.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_novic_start_text_4">
		<text>Я с двумя новостями.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_novic_start_text_41">
		<text>Плохая и хорошая?</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_novic_start_text_42">
		<text>Плохая - Берг мертв, хорошая нашел я твою флешку.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_novic_start_text_43">
		<text>Берг, эх, как же так... Он ведь... Эх... Слушай, у меня ведь не чего и нет что бы дать в награду. Хотя стой, есть у меня информация о схроне: на Болоте возле дороги на Агропром не далеко от столба линии электропередачи. Сам я не хочу туда соваться, и не спрашивай, откуда я узнал об этом.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_bergamut_text_3">
		<text>Ничего.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_start_sidor_text_7">
		<text>Ничего.</text>
	</string>
	<string id="esc_nql_qwest_luis_info_novic_start_text_6">
		<text>Ничего.</text>
	</string>
</string_table>
