<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

	<string id="st_drx_sl_meet_honcho">
		<text>Я пришёл, чтобы увидеть тебя.</text>
	</string>

	<string id="st_drx_sl_accept_task">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<string id="st_drx_sl_task_accepted">
		<text>Удачи, сталкер.</text>
	</string>

	<string id="st_drx_sl_actor_exit">
		<text>Прощай.</text>
	</string>

	<string id="drx_sl_default_endgame">
		<text>Тебе нужно найти Исполнитель Желаний. Он находится где-то на Чернобыльской АЭС, и до него нелегко добраться. Это твой единственный выход.</text>
	</string>

	<string id="drx_sl_esc_m_trader_game_start_dialog_1_0">
		<text>Я хочу найти Исполнитель Желаний.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_game_start_dialog_1_1">
		<text>Конечно, легко, это в Чернобыле, следующий автобус отправляется через двадцать минут, хе-хе. Слушай, было много сталкеров, которые пришли сюда в поисках Исполнителя Желаний, и знаешь, что все они имеют общего? Они всё кормят червей прямо сейчас. Исполнитель Желаний это просто легенда, он не существует. Даже если бы он действительно существовал, ты знаешь, каким было бы моё желание, если бы я его нашёл? Что бы я никогда не пошёл искать его. Хочешь разбогатеть? Для этого не надо никаких желаний и исполнителей. Можно сделать много денег здесь, в Зоне, если не дурак. Поброди вокруг лагеря - здесь есть много работы. Чёрт возьми, у меня даже есть некоторые задания, которые нужно делать время от времени. И вот тебе список людей, которые тоже щедро заплатят за определённую работу. Это честный образ жизни, по крайней мере здесь, в Зоне.</text>
	</string>

	<!-- SIDOROVICH STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_start_game_1_endgame_1">
		<text>Спасибо, сталкер. Слушай, я слышал, ты пришёл сюда в поисках Исполнителя Желаний, да? У меня есть важные новости для тебя. Исполнитель Желаний действительно существует, это не просто легенда. Если ты достаточно смел или глуп, это может быть твоим единственным шансом. Основные силы «Монолита» собраны в Припяти, лишь малая часть осталась для защиты ЧАЭС. Но и теперь туда нелегко добраться из-за множества аномалий, которые порвут тебя на клочки, радиационных и пси полей, которые превратят твой мозг в суп. Убедись, что готов. Удачи тебе, сталкер.</text>
	</string>

	<!-- PETRENKO STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_game_start_dialog_1_0">
		<text>По вашему приказу прибыл.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_game_start_dialog_1_1">
		<text>Ты заслужил неплохую репутацию, будучи сталкером. Нам бы пригодился такой боец, как ты. Мне нужен кто-то, кто знает, как выжить в Зоне. У нас много друзей по всей Зоне, которые нуждаются в помощи, но немногие из наших солдат способны добраться к ним. Я пошлю тебя к ним. Они расскажут, что нужно делать. Добро пожаловать на борт.</text>
	</string>

	<!-- PETRENKO STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_start_game_1_endgame_1">
		<text>Отличная работа. Есть ещё одно задание, и его необходимо выполнить. Необходимо найти Исполнитель Желаний. «Монолит» хранит его глубоко в недрах Чернобыльской АЭС. Он должен быть уничтожен. Слушай внимательно, я точно знаю, что ты должен сделать. Исполнитель Желаний исполняет желания, не так ли? Это его слабость. Найди его и пожелай, чтобы он был разрушен. Не поддавайся искушению своих собственных эгоистичных желаний - это для большей пользы. Вот то, что ты должен сделать. Удачи тебе.</text>
	</string>

	<!-- LUKASH STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_game_start_dialog_1_0">
		<text>Ты хотел видеть меня?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_game_start_dialog_1_1">
		<text>Да, у меня есть очень важное задание. Мы не сможем защитить Зону, если будем отсиживаться на этих складах. Мне нужно помочь распространить наше влияние по Зоне. Я загрузил список контактов в твой КПК. Посети их и посмотри, что ты можешь сделать для них. Это укрепит наших союзников и поможет сохранить Зону свободной. И это, кстати, даст возможность заработать тебе хорошие деньги.</text>
	</string>

	<!-- LUKASH STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_start_game_1_endgame_1">
		<text>Благодарю. Слушай, ты хочешь сохранить зону свободной, не так ли? И выбрал неправильный путь. Распространение доброй воли одного человека не даст никакой пользы. Каждый здесь испорчен, они заботятся только о своих собственных потребностях. Даже если тебе удастся изменить кого-то, они будут мертвы в ближайшее время, так что толку? Решение очевидно. Выжигатель был отключён, и путь к Исполнителю Желаний открыт, но ещё мало кто об этом знает. Ты можешь быть там первым, чтобы использовать его для блага Зоны. Найти Исполнитель Желаний, но избежать соблазна использовать его для своих собственных желаний… Это не легко. Но если ты хочешь истинно сохранить Зону, это то, что ыы должен сделать. Удачи!</text>
	</string>

	<!-- COLD STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_game_start_dialog_1_0">
		<text>Я готов к своей миссии.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_game_start_dialog_1_1">
		<text>Хорошо, хорошо. Ты должен понять, насколько важна эта миссия. Ты не можешь потерпеть неудачу. Я сожалею, что не могу сказать тебе больше, но тайна этой миссии должна быть абсолютной, и есть сведения, которые даже ты не должен знать. Просто сделай, как мы спланировали. Встретишься с людьми, которых мы обсуждали, их контактная информация хранится в твоём КПК. Когда настанет время, то будешь точно знать, что нужно сделать. Удачи.</text>
	</string>

	<!-- COLD STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_start_game_1_endgame_1">
		<text>Хорошая работа. Очень хорошо. Сейчас настало время, чтобы выполнить свою миссию. Путь к Чернобылю очищен. В недрах реактора находится Исполнитель Желаний. Найди его. Ты знаешь, что нужно сделать.</text>
	</string>


	<!-- SAKHAROV STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_game_start_dialog_1_0">
		<text>Вы хотели видеть меня, профессор?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_game_start_dialog_1_1">
		<text>Ах, да, да. Хорошо! Я рад что вы здесь. У меня есть важное задание для вас. Я хочу, чтобы вы попутешествовали по Зоне и научились всему, чему сможете. Существует так много всего, что мы ещё не обнаружили! Назовём это … поисковые исследования. Я предоставил вам список лиц, которые будут заботиться о вас в течении вашего путешествия. Посетите их, они могут предоставить вам работу, пищу или укрытие. Исследуйте и любопытствуйте! Будьте смелы и находчивы! Я ожидаю, что ваше исследование значительно увеличит наше понимание Зоны.</text>
	</string>

	<!-- SAKHAROV STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_start_game_1_endgame_1">
		<text>Благодарю. Итак, скажите мне, вы путешествовали по Зоне и видели все её чудеса. Но вы ещё не изучали главный приз, не так ли? Я говорю, конечно, об Исполнителе Желаний. Вы можете добраться до него сейчас, если вы готовы. Это будет нелегко. Смертельные уровни радиации, пси-поля, мутанты и снайперы Монолита ждут вас. Но, если вы желаете истинно понять Зону, вы должны идти туда, где всё начиналось, на ЧАЭС. Удачи, коллега.</text>
	</string>

	<!-- DUSHMAN STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_game_start_dialog_1_0">
		<text>Так что известно о нашем заказчике?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_game_start_dialog_1_1">
		<text>Пфф … Кто его знает? Никто, кажется, толком о нём ничего не знает. Всё, что я знаю, - у него есть деньги. И у него их много. Но нам, чтобы получить их, нужно очень постараться. Это место и по слухам - ад, но реальность и того кошмарнее. Во всяком случае, достаточно болтовни. У тебя есть работа. У тебя есть список контактов? Хорошо. Удачи.</text>
	</string>

	<!-- SWEDE STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_start_game_1_endgame_1">
		<text>Спасибо. Слушай, у меня есть сообщение для тебя. Оно поступило прямо от нашего работодателя. Кажется, ты произвёл на него впечатление. У него есть особая миссия для тебя. Ты должен найти Исполнитель Желаний. Когда доберёшься до него, ты должен произнести следующую фразу: «Princeps magis opulentus». Сделай это, и наш «принц», тьфу, заказчик, вознаградит тебя.</text>
	</string>

	<!-- KUZNETSOV STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_game_start_dialog_1_0">
		<text>По вашему приказу прибыл.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_game_start_dialog_1_1">
		<text>Добро пожаловать в ад. Ты должнен был кого-то очень сильно разозлить, чтобы получить это назначение. Ну, слушай меня, если хочешь остаться в живых. Держи хвост пистолетом. Здесь всё и все пытаются убить тебя. В перестрелках пригибайся пониже и ищи хорошее укрытие. Не доверяй никому. Сначала стреляй, а потом задавай вопросы. По долгу службы тебя будет бросать по всей Зоне, большую часть времени никого не будет рядом, чтобы помочь. Положись на тренировки по выживанию. Встретишься с лицами, контакты которых загружены в твой КПК, они дадут тебе заказы. Просто заверши свой путь и останься в живых, и ты сможешь вернуться домой. Всё, свободен.</text>
	</string>

	<!-- KUZNETSOV STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_start_game_1_endgame_1">
		<text>Спасибо, солдат. Задание выполнено, и награда найдёт своего героя.Ты хочешь свалить отсюда в ближайшее время, да? Боюсь, что у командования есть другие идеи. Периметр закрыт, никто и ничто больше не в состоянии выйти из Зоны, в том числе военные. Ты остался здесь, чтобы умереть, и даже твой труп останется на корм червям. Ты не можешь даже бежать. Но надежда ещё есть, если смелости хватит. Существует только один путь, чтобы выйти отсюда, и он лежит через Чернобыль. Похороненный глубоко внутри ЧАЭС Исполнитель Желаний. Если ты сможешь найти его, и если ты выживешь, то сможешь уйти отсюда. Это единственная надежда, солдат. Удачи тебе.</text>
	</string>


	<!-- SULTAN STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_game_start_dialog_1_0">
		<text>Ну, и чё надо?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_game_start_dialog_1_1">
		<text>Короче, есть люди здесь, в Зоне, которые платят бабло, и неплохое. Ясен пень, не за просто так. Я дам тебе список этих людей. Иди к ним и делай то, что они попросят. Всё, что мне нужно, это 20 процентов от того, что они платят. Любые деньги, которые ты делаешь на стороне как бы твои. Хорошее дело, да? Только не пытайся надувать меня, понимаешь? Я сделал хорошие примеры из тех, кто пытался кинуть меня. Теперь вали. У меня есть другие важные дела, на.</text>
	</string>

	<!-- SULTAN STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_start_game_1_endgame_1">
		<text>Что за нах, а-а-а, это ты … ик …, ну тогда на, выпей. Смотри, теперь, когда Выжигатель Мозгов … ик … вырублен, путь к Исполнителю Желаний открыт. Всё, что я должен сделать, это пройти через Монолит, а затем это сладкая жизнь… Я пожелаю для всех пацанов и бабла, и бухла, но только тссс…</text>
	</string>

	<!-- RABBIT STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_pri_monolith_monolith_trader_stalker_game_start_dialog_1_0">
		<text>Что я могу сделать для великого Монолита?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_pri_monolith_monolith_trader_stalker_game_start_dialog_1_1">
		<text>Много работы предстоит сделать, брат мой. Зона должна быть очищена от неверных. Мы должны держать под контролем мутантное население. Твои братья нуждаются в пище и оружии. Мы дадим задания. Ты должен выполнить своё предназначение. Хвала Монолиту и пусть Он благословит тебя.</text>
	</string>

	<!-- RABBIT STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_pri_monolith_monolith_trader_stalker_start_game_1_endgame_1">
		<text>Вы доказали свою веру многими делами, которые сделали - они залог вашей преданности. Вы заслужили честь встретиться с великим Монолитом. Не многие достаточно сильны, чтобы посмотреть в глаза бога. Путешествие в саркофаге не будет лёгким, и вы должны идти в одиночку. Но если ваша вера чиста, Монолит будет звать вас и указывать путь.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR: Requests to change factions: -->
	<string id="st_drx_sl_change_factions_request">
		<text>Я хочу сменить группировку.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR: Accepts change factions task from npc -->
	<string id="st_drx_sl_accept_change_factions_task">
		<text>Я сделаю это.</text>
	</string>

	<!-- NPC: Affirmation of task acceptance: -->
	<string id="st_drx_sl_change_factions_task_accepted">
		<text>Зайди, когда сделаешь.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR: Leaves npc: -->
	<string id="st_drx_sl_change_factions_actor_exit">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR: Requests to get army permission: -->
	<string id="st_get_army_permission_request">
		<text>Мне нужен сертификат для «официального нахождения» в Зоне.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR: Accepts change factions task from npc -->
	<string id="st_accept_army_permission_task">
		<text>Хорошо, вот деньги.</text>
	</string>

	<!-- NPC: Affirmation of task acceptance: -->
	<string id="st_accept_army_permission_task_accepted">
		<text>Так, секунду… Вот, держи. Смотри, не прозевай сроки.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR: Leaves npc: -->
	<string id="st_accept_army_permission_task_exit">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>



<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

	<!-- ACTOR: Requests to get bandit permission: -->
	<string id="st_get_bandit_permission_request">
		<text>Мне нужен нейтралитет с бандитами.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR: Accepts change factions task from npc -->
	<string id="st_accept_bandit_permission_task">
		<text>Держи деньги.</text>
	</string>

	<!-- NPC: Affirmation of task acceptance: -->
	<string id="st_accept_bandit_permission_task_accepted">
		<text>Жди, сейчас перешлю инфу… Готово. Трое суток тебя никто не тронет, можешь спокойно делать свои дела.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR: Leaves npc: -->
	<string id="st_accept_bandit_permission_task_exit">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	
<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

	<!-- ACTOR: Requests to get killer permission: -->
	<string id="st_get_killer_permission_request">
		<text>Мне нужен нейтралитет с наёмниками.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR: Accepts change factions task from npc -->
	<string id="st_accept_killer_permission_task">
		<text>Держи деньги.</text>
	</string>

	<!-- NPC: Affirmation of task acceptance: -->
	<string id="st_accept_killer_permission_task_accepted">
		<text>Жди, сейчас перешлю инфу… Готово. Неделю тебя никто не тронет, можешь спокойно делать свои дела.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR: Leaves npc: -->
	<string id="st_accept_killer_permission_task_exit">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>


<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- Общее -->
	<string id="dm_universal_actor_start">
		<text>Хочу кое о чём у тебя спросить.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit">
		<text>Ладно, забудь.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_agree">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit_thanks">
		<text>Благодарю.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_1">
		<text>О чём?</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_2">
		<text>Давай.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_3">
		<text>Ну?</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_4">
		<text>Да?</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_1">
		<text>Я уже всё сказал.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_2">
		<text>Больше ничего не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_3">
		<text>Спроси кого-нибудь ещё.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_4">
		<text>Чувак, не доставай, а? Спроси ещё кого.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_5">
		<text>Больше ничего не скажу.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_6">
		<text>Не знаю я.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_7">
		<text>Хрен с ним, чувак.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_8">
		<text>В другой раз, окей?</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_9">
		<text>Спроси позже. Может, узнаю что к тому времени.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_10">
		<text>Спроси что-нибудь другое.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_1">
		<text>Братан, если бы я всё знал, я бы не шлялся по этой помойке.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_2">
		<text>Хороший вопрос. Узнаешь - и мне расскажи.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_3">
		<text>Хм, даже не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_4">
		<text>Если б я знал.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_5">
		<text>В Зоне всегда что-то происходит, но поделиться мне с тобой нечем. Извиняй.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_6">
		<text>Не знаю, мужик. Мне об этом никто не говорил.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_7">
		<text>Понятия не имею.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_8">
		<text>Мне бы кто сказал.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_9">
		<text>Ничем не могу помочь.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_10">
		<text>Прости, ничем не могу помочь.</text>
	</string>

	<!-- Приветствия -->
	<string id="dm_hello_general_1">
		<text>Как жизнь?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general_2">
		<text>Здоров!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general_3">
		<text>Ну, привет.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_1">
		<text>Здорово!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_2">
		<text>Приветствую.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_3">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_4">
		<text>Привет.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_5">
		<text>Тебе нужно что-то?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_6">
		<text>Чего хотел-то?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_7">
		<text>Как дела, братан?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_8">
		<text>Ну, чего хотел?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_9">
		<text>Доброго дня!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_10">
		<text>Да, чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_11">
		<text>Отвали, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_12">
		<text>Что смотришь?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_13">
		<text>Ох, ну чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_14">
		<text>Что нужно, сталкер?</text>
	</string>

	<!-- Помощь -->
	<string id="dm_help_1">
		<text>Брат, спасай, подыхаю!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Выручай, мужик… А-а, мля! Больно-о!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Дядя, аптеку… Аптеку дай!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Чувак… Ох-х… Выручай, чувак!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Мэн, нужна аптечка… Срочно…</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Сталкер, помоги… Дай аптечку!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Я ранен… Помоги!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Ах-х… Грёбанная Зона! Дай аптечку, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Нужна медпомощь!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Аптечку! Быстрее!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_12">
		<text>Спасите! Помираю!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_13">
		<text>Нужна аптечка! Быстрее!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_14">
		<text>Аптечку! Помогите!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_15">
		<text>Медик!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_16">
		<text>Ох… Братан, аптечкой не поделишься?</text>
	</string>
	<string id="dm_help_17">
		<text>Чёрт! Врача!.. Ох, у тебя есть аптечка? Поделись, молю!</text>
	</string>

	<!-- Аномалии -->
	<string id="dm_anomalies_general_1">
		<text>Что скажешь об аномалиях и артефактах?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general_2">
		<text>Что ты знаешь об аномалиях и артефактах?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general_3">
		<text>Расскажи об аномалиях и артефактах.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_0">
		<text>Не хочу я с тобой разговаривать.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_1">
		<text>«Жарку», к примеру, заметить очень сложно даже днём, не говоря уже о ночи. Всё, чем она себя выдаёт, - едва заметная дымка над ней. Если кинешь в неё болт - она выстрелит вверх огромным столбом огня, так что не стой слишком близко.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_2">
		<text>«Комета» не совсем похожа на «Жарку». Они обе огненные, но «Комета», в отличие от «Жарки», напоминает огромный летающий огненный шар, двигающийся по определённой траектории. Если видишь, как она летит на тебя - пригнись, а ещё лучше - ляг, если не хочешь поджарить задницу.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_3">
		<text>«Воронка» - что-то вроде невидимого вихря, втягивающего в себя всё, что его потревожит. Сначала она притянет тебя к себе, затем с ужасной силой спрессует и разорвёт на части, только брызги полетят. Жуткое зрелище, на самом деле.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_4">
		<text>«Трамплины» представляют собой едва заметные, парящие над землёй гравитационные шары. Стоит их только коснуться, и «вшшш» - он разрывается прямо перед твоим лицом. Их можно найти всюду и достаточно легко определить по характерному шипению.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_5">
		<text>Смотри под ноги, если не хочешь попасть в «карусель». Благо, её довольно легко заметить по листьям, что в воздухе вокруг неё крутятся. Однажды я видел, как в неё угодила плоть - её притянуло в центр, раскрутило, а затем разорвало на мелкие кусочки. Брр!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_6">
		<text>«Холодец» представляет из себя светящуюся ярко-зелёную лужу с каким-то дерьмом, которым она так и норовит в тебя плюнуть. В таких аномалиях, кстати, часто можно найти неплохие артефакты, если не боишься быть разъеденным до костей этой кислотой.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_7">
		<text>«Жгучий пух» - это такие зеленоватые водоросли, свисающие с разных высоких предметов, будто шторы на окнах. Если подойти достаточно близко и как-либо их потревожить, эта хрень мгновенно выстрелит тебе в лицо своими спорами. Защитный механизм у него такой. Так что старайся обходить эту фигню десятой дорогой, если не хочешь с голым черепом вместо башки ходить.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_8">
		<text>Старайся не попасться в «газировку». Её почти ничего не выдаёт, кроме едва заметного зеленоватого тумана над землёй. Влезешь в неё без надёжной защиты - считай покойник. Если повезёт - просто ноги разъест, если нет… лучше тебе и не знать, что тогда будет.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_9">
		<text>Слыхал небось о «Комете»? Так вот, существует ещё один её вид - химический. Выглядит практически как её огненный вариант, только вместо огненного шара - огромное кислотное облако. И если от огненной «Кометы» ещё можно спастись, то с этой лучше вообще не встречаться, - если тело и не разъест, то обязательно попадёт в лёгкие, а это уже хана.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_10">
		<text>Видел когда-нибудь эти огромные электрические… поля, что ли? Учёные называют их «электрами». Обычно они, как и все остальные аномалии, срабатывают только когда их что-то тревожит, но клянусь, лично и неоднократно видел, как они разряжаются даже когда никого рядом нет. А после этого, похоже, на некоторое время исчезают, а затем появляются снова. Причём, если я правильно понял, исчезают они всегда в одном и том же порядке и на одно и то же время; так что теоретически, если правильно всё рассчитать, можно без труда проскочить через поле таких аномалий целым и невредимым.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_11">
		<text>Пару дней назад я наткнулся на этот летающий электрический шар, что его ещё учёные «теслой» назвали, в честь того мужика электрического. Дело, в общем, было так: иду я по узкому такому коридору, открываю дверь в одну из комнат, и тут прямо передо мной из неё вылетает огромная шаровая молния, пролетает мимо меня и летит дальше по коридору. Пролетела до конца, повернула и устремилась обратно в комнату, из которой появилась. И так несколько раз, причём летала она всегда с одинаковой скоростью и только по определённой траектории. Хорошо, что я тогда догадался подгадать время и добежать до конца коридора, перебегая от укрытия к укрытию, пока она не нагонит. Представляю, что б со мной было, если бы она меня всё-таки достала.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_12">
		<text>Слыхал о Леснике? Говорят, он в своё время застрял в одном из этих «пространственных пузырей». Мол, выглядело это будто обычная поляна, но куда ни пойдёшь - всегда возвращаешься обратно. Так бы он и сгинул там, если бы «Компас» не нашёл, артефакт такой. Штука эта, значит, каким-то образом выход ему показала и помогла выбраться из аномалии. А потом старика грабанули бандиты и забрали этот магический артефакт. Веришь в это? Вот и я не верю. Это уже на маразм больше похоже, чем на правду.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_13">
		<text>Пару лет назад «Чистое небо» преследовали одного сталкера на ЧАЭС. Всем известно, чем это закончилось, но есть ещё один интересный нюанс, о котором знают не все. В общем, вместе с ними тогда был ещё наёмник. Шрам, кажется. Так вот, те немногие, что пережили этот ад, рассказывают, что на его пути то и дело появлялись аномалии, которые телепортировали его ближе к тому парню. Будто сама Зона ему помогала! Странная штука…</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_14">
		<text>Видел когда-нибудь острые камни, торчащие из-под земли рядом с кучей кривых деревьев? Вот и я нет. Но говорят, что в Рыжем лесу есть что-то подобное. Учёные эти аномалии «симбионтами» называют. И они, кстати, довольно богаты на артефакты, причём там практически все их виды найти можно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_15">
		<text>Экологи всё ломают головы над этими «разломами». Они представляют собой трещину в земле, много трещин, с кучей огненных аномалий над ними. «Жарки», «кометы» - всё, что угодно. Учёные до сих пор не могут понять: это просто очередные аномальные поля или всё-таки нечто большее… Вот когда, например, в этой части мира было последнее землетрясение?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_16">
		<text>Иногда не обязательно лезть за артефактом в аномалию. Я слышал историю, как один сталкер нашёл артефакт в чистом поле. Его детектор ни с того, ни с сего начал сходить с ума - сталкер решил, что в нём просто кондёр перегорел. И только он его заменил, ему прямо под ноги падает артефакт. Повезло парню, а?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_17">
		<text>Слушай, мэн, и запоминай. Если ты попал в «воронку» или «карусель», это ещё не значит, что ты покойник. Однажды я увидел, как чувак нарвался на одну из них. Я уж было подумал, что всё, хана ему - но нет! Он начал бежать оттуда так быстро, как только мог, и вырвался в самый последний момент, ещё секунда - и его бы разорвало! Я б в это никогда не поверил, если б сам не видел.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_18">
		<text>Слышал когда-нибудь о «Грави»? Выглядит как дерьмо псевдособаки, но на самом деле он металлический. Учёные, конечно, неплохо платят за подобные штуки, но я бы на твоём месте к нему не прикасался, если потом светиться по ночам не хочешь. Есть также похожий артефакт, «Золотая рыбка» называется. Встречается он намного реже, так что если найдёшь такой, советую приберечь для себя.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_19">
		<text>Первая вещь, которую должен иметь сталкер - это противорадиационный артефакт. Идеальный вариант - «Выверт» или «Пузырь», но вообще и «Медуза» сойдёт. Очень полезная штука, и чем лучше она поглощает радиацию, тем больше у тебя шансов тут выжить. Я на своей жизни немало сталкеров повидал, медленно умирающих от радиации, не в состоянии доползти до медика в лагере или просто-напросто слишком бедных, чтобы купить антирад.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_20">
		<text>Не могу понять, что яйцеголовые делают с артефактами, которые cкупают у сталкеров. Единственное, что я знаю, - они для них такую ценность представляют, что платят они просто неимоверные суммы! И чем более артефакт мощный и редкий - не важно, позитивные у него свойства или нет - тем больше за него отвалят.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_21">
		<text>Слыхал когда-нибудь о «Светляке»? Выглядит как грязно-жёлтый светящийся шар. Эта штука может вылечить любую рану. Любую, прикинь! Правда, и фонит при этом немного, но всё-таки советую не продавать его, если найдёшь.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_22">
		<text>Не один раз слышал о такой фигне, как «Компас». Судя по всему, он был бы просто-таки идеальным артефактом, если б не фонил, что твой реактор. Он, говорят, почти от всех здешних опасностей защищает и, более того, может буквально показывать владельцу безопасные пути через аномальные поля!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_23">
		<text>Я тебе разве что то, что у костра рассказывают, пересказать могу. Спроси кого другого.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_24">
		<text>Часто слышу россказни об огромных нетронутых полях артефактов, способных сделать самого бедного и неопытного сталкера миллионером. Я думаю, что всё это ловушки. Ну кто в здравом уме подумает лезть в подобные лабиринты аномалий ради наживы? Особенно, учитывая, что аномалии часто могут передвигаться, блокируя входы-выходы. Не, мужик, попомни мои слова, если увидишь такой «клондайк». Жизнь дороже каких-то там артефактов.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_25">
		<text>Всё, что я могу тебе сказать - подбирай снарягу с умом. Не стоит идти за артефактами в сверхбронированном экзоскелете, иначе он превратится в огромный мощный проводник рядом с электрическими аномалиями, или начнёт таять прямо на тебе - в химических.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_26">
		<text>Самая трудная вещь в охоте на артефакты - это начало. Если ты раздобудешь какой-нибудь защитный артефакт, сможешь гораздо легче исследовать другие аномалии того же типа. Затем ты сможешь продавать найденные артефакты, покупать за них лучшее снаряжение и так далее. Кроме того, чем больше аномалий ты облазишь, тем больше будешь о них знать, а значит, у тебя будет меньше шансов сгинуть в одной из них. Просто старайся быть как можно осторожнее, что новичком, что опытным сталкером, если станешь таковым. Помни, что Зона всегда может подкинуть новую ловушку.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_27">
		<text>Всегда будь в хорошей форме - это всё, что я могу тебе посоветовать. Зона порой может быть действительно суровой и опасной, и у тебя будет больше шансов выжить, если твой организм к этому готов. Это и аномалий тоже касается. Думаешь, ты сможешь пересечь химическое поле со стаей мутантов на хвосте после хорошей пьянки?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_28">
		<text>Многие сталкеры не обращают внимание на психические опасности в Зоне. И так обычно и умирают, не в состоянии выйти из пси-поля. Если не хочешь повторить их участь, найди себе нормальную пси-защиту. «Лунный свет», например, очень полезная вещь. И в пси-поле поможет мозги не потерять, и от контролёра спасти может, если повезёт.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_29">
		<text>Имей в виду, что некоторые люди здесь зарабатывают далеко не на поиске артефактов. А скорее на поиске тех, кто их уже нашёл… Другими словами, опасайся бандитов; всем давно известно, что у них есть какие-то заказы на артефакты для чёрного рынка. Так что старайся особо не хвастаться кому попало, что тебе с хабаром повезло.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_30">
		<text>Ты в курсе, что артефакты практически неразрушаемые? Это значит, что иногда можно выстрелить в него, чтобы выбить из аномалии, вместо того, чтобы лезть туда самому.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_31">
		<text>Знаешь, я скучаю по той Зоне, что была пару лет назад. Безлюдная, пустая, артефактов пруд пруди, и никто их не собирает… А теперь-то что? Как теперь разбогатеть? Теперь после каждого выброса куча сталкеров прутся в аномалии и забирают всё, что можно, ничего тебе не оставляя. Эх…</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_32">
		<text>С чего бы мне давать тебе какие-либо советы? Особенно, когда это касается дела, которым многие здесь зарабатывают деньги. Ну, блин, детектор себе прикупи, найдёшь что - учёным сдавай, в аномалию не лезь, пальцы в розетку не суй. Короче, сам всё, что надо, со временем узнаешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_33">
		<text>Большинство новичков, что сюда приходят, фантазируют об «артефакте, который делает тебя миллионером». Смотри правде в глаза: даже если Зона и может быть щедрой на артефакты, охота на них забирает кучу времени и здоровья, а большую часть денег с их продажи тебе придётся потратить на снарягу, чтобы обратно лезть в уже более опасные зоны. Конечно, ты можешь быть дофига везунчиком и думать, что сможешь пройти через поля аномалий в одной куртке, но я бы на такое не рассчитывал.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_34">
		<text>Знаешь, где земснаряд стоит? Его гравианомалиями покорёжило, но для опытного сталкера не слишком сложно, знай только болты не забывай пробрасывать. Плюс радиация что внутри, что снаружи… Фонит - прямо тебе кусок обогащённого урана!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_35">
		<text>Иногда не обязательно в аномалии лезть, чтобы артефакт найти! Мне историю рассказывали, как артефакт посреди чистого поля нашли. У одного сталкера детектор барахлил, он и решил аккумуляторы сменить. Сменил… и тут детектор вдруг срабатывает и мужику чуть ли не в руки вылетает артефакт! Прикинь, как повезло? Зона ? она такая: бывает, накажет, а бывает, что и одарит.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_36">
		<text>Самый верняк - в ядовитом болоте искать. Там ещё грави-аномалий полно, но их легко обнаружить: они на воде такие следы оставляют, не ошибёшься. А вот с «газировками» хуже, из-за них там дышать практически нечем. Да ещё как на тебя брызнет - тоже мало не покажется: броню разъедает прямо на глазах.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_37">
		<text>Есть тут старая подстанция, её ещё Железным лесом называют. Ты если там будешь - поймёшь, почему. Так рассказывают, что после выброса там по нескольку артефактов находили. В смысле опасности место так себе - ну «электры», ну фонит немного… Правда, ещё полтергейсты есть. Если спрятаться не успел, закидают тебя всяким хламом.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_38">
		<text>На сгоревшем хуторе, который на холме, много «жарок». Ну и там часто артефакты находят - огненные, естественно. Искать надо в домах: говорят, в каком доме больше «жарок» после выброса образовалось, в том обязательно и артефакт найдётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_39">
		<text>В пещерах под сгоревшим хутором их, наверное, много. Если по холму идти с детектором в руках, так он пищит всё время. Попасть туда легко: можно сверху, через разлом, спрыгнуть. Вот вылезти будет сложнее - аномалий много, очень много! В основном «воронки» и «газировка»… Ещё видели, что в разломе что-то движется, вроде как «комета». Такой вот разномастный набор. С другой стороны, и артефакты там, наверное, разные.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_40">
		<text>Аномалию «Цирк» видел? Там здоровенная аномалия «трамплин», а вокруг неё две кометы кружатся… Зашибись зрелище! Только любоваться лучше издалека: к центру сущее пекло начинается, «жарок» до чёрта. Артефакты там есть, но искать их мешает огненный полтергейст - та ещё сволочь, знаешь! Только подойдёшь - он тебя сразу поджарить пытается!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_41">
		<text>Ну, есть такое место, где землю как ножом разрубило - Рубец. Там не раз и не два находили артефакты, но с теми, кто туда лезет, происходит что-то странное. Та штука даёт по мозгам с такой силой, что нето что выбраться - на вдох-выдох соображалки часто не хватает.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_42">
		<text>Если интересуют гравитационные артефакты, то надо в аномалии «Коготь» искать. Это место не заметить сложно - там аномалиями сильно землю покорёжило, часть холма просто начисто снесло. А в пещерах, которые в холме открылись, сразу же снорки обосновались. Но наружу они редко выходят.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_43">
		<text>Есть на Затоне место, где «жарки» под водой возникли. Его Котлом называют, потому что там пар из-под земли бьёт, как из настоящего котла. Если ты думаешь, что пар - ерунда, то здорово ошибаешься. Бывалые сталкеры что говорят-то: такая паровая аномалия бьёт не слабее, а то и посильнее обычной «жарки». Температура, может, чуть и ниже, зато влажность! И печёт дольше. А артефакты там находили обычные, огненные.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_44">
		<text>Говорят, в карьере место хорошее: артефактов много. Зато и аномалий там тоже немало. На дне от «газировок» аж булькает, глаза даже в противогазе слезятся.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_45">
		<text>Пепелище - старое кладбище возле Копачей. Там очень опасно: много «жарок», иногда зомбированные приходят. Обычно это место обходят десятой дорогой, но если кто забредёт - иногда артефакты находит. Если живой останется, конечно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_46">
		<text>Говорят, на старой стоянке артефакты находили. Транспорта там - всего ничего, но и тот, что есть, фонит неслабо так, счётчик аж зашкаливает. Да ещё и «электр» там полно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_47">
		<text>В Гнилой роще - это там, где деревья от кислоты перекрутило. Кто туда ходил, рассказывали: там много «газировок», а в воздухе столько газа, что и разглядеть особо ничего не получается - туман! Но если опыт есть, артефакты там найти можно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_48">
		<text>Если искать артефакты, то лучше кислотные. А самое подходящее место, чтобы их искать - «Бетонная ванна». Конкурентов там немного: под самым боком цеха «Юпитера», так что сам понимаешь…</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_49">
		<text>Недалеко от завода «Юпитер» провалилась дорога. Это место прозвали «Битумом» - там дорожное покрытие поплавилось. В проломе полно аномалий: «жарки» вперемешку с гравитационными… А раз там аномалии двух видов, так и артефакты разные должны быть.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_50">
		<text>Есть тут место одно за цементным заводом, его ещё Плавнями зовут. Заливчик один превратился просто в жуткое вонючее болото - ну а что ты хочешь, когда «газировок» в воде полно? Там уже не вода, а почти сплошная кислота… Артефакты там находили, да, но говорят ещё, это место монстрам жутко нравится.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_51">
		<text>Советую поискать артефакты на старом цементном заводе. Там куча аномалий, но оно того стоит. Нет, есть, конечно, места, где артефакты найти легче, но там уже имеет место конкуренция с другими сталкерами. А здесь единственные твои конкуренты - тушканы, да и то если только спускаться в подвалы.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_52">
		<text>Возле Соснодуба искать надо - эта та самая штука, которая между холмов над «газировками» выросла. Её тут все так называют: какой-то умник определил, что кора на том дереве частью сосновая, а частью - дубовая. Если хочешь артефакт там искать, так нужна хорошая защита от химии… Ну и патронов побольше прихвати: на холмах часто собак встречают.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_53">
		<text>Опытные сталкеры говорят, что некоторые артефакты могут двигаться внутри аномалий. То есть, ты слышишь писк детектора, достаёшь его, но ничего не появляется. Это значит, что артефакт попросту прошёл мимо тебя, но гнаться за ним я не советую, только Зона решает кого ими награждать.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_54">
		<text>В Припяти ещё никто не пытался искать артефакты. Все, кого я знаю, были там очень недолго, и предпочитали не рисковать.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_55">
		<text>Даже не знаю, где здесь можно хоть что-то найти. Припять до сих пор слишком плохо разведана.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_56">
		<text>В подземельях, по идее, должна быть куча артефактов. Сам посуди - аномалии, чтоб их рождать, есть, а людей, чтобы их собирать, - нет. Хотя чёрт знает, под землёй же выброс не достаёт, значит, и возрождаться артефакты не могут… но я бы всё же проверил.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_57">
		<text>Про эти места известно немного - в основном то, что рассказывал Гарик. Говорит, есть тут место, где из кислотной аномалии здоровенный виноград вырос, размером с десятиэтажный дом. Может, и привирает… но если нет, так я бы этот виноградик на наличие артефактов обязательно проверил.</text>
	</string>

	<!-- Информация -->
	<string id="dm_information_general_1">
		<text>Что нового в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general_2">
		<text>Что можешь рассказать интересного?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general_3">
		<text>Может, слухи какие интересные припомнишь?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_0">
		<text>Не знаю я ничего.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_1">
		<text>Слыхал, вояки базу организовали прям посреди Агропрома? Местечко полно мутантов похлеще слепых псов, которых никто, в общем-то, и не пытается истреблять. Ничего особенного на первый взгляд, но ходят слухи, что под НИИ расположены огромные подземелья, заполненные аномалиями. Я уверен, если бы они не были под вояками, там бы столько артефактов можно было насобирать, что на всю жизнь хватило бы.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_2">
		<text>Прямо под зданием НИИ находится подземка Агропрома. Я о ней разные вещи слыхал: одни говорят, что она полна аномалий и артефактов там хоть лопатой греби, другие - что внутри нет ничего, кроме мутантов, третьи - что там полно контролёров и полтергейстов. Хрен знает чему верить, но мне как-то пофиг, всё равно я туда лезть не собираюсь.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_3">
		<text>Ты когда-нибудь на «Ростке» бывал? До аварии это была промышленная зона, теперь от неё только одни развалины остались. Сразу у входа находится бар «100 рентген», а прямо через улицу от него - Арена, где можно подзаработать на боях с мутантами или такими же сталкерами. Вот реально единственное нормальное место посреди всей этой жопы мира, не находишь? Недалеко от Арены «Долг» базу обустроил и блокпосты по периметру Бара поставил. Но я так-то не жалуюсь, они неплохо со своей работой справляются. Ни разу ещё не видел, чтоб на территорию лагеря прорвались бандиты или мутанты какие.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_4">
		<text>Кордон намного безопаснее, чем остальные локации. Большинство новичков обычно кантуются в деревне севернее военного блокпоста, пока не накопят на нормальную снарягу для вылазок глубже в Зону. Также на ферме за мостом можно найти Шустрого. Он может подыскать тебе действительно хорошую снарягу. Ну а Сидорович сидит в своём бункере в деревне и торгует разной контрабандой.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_5">
		<text>Тёмная лощина соединяет южный край Тёмной долины с туннелем на востоке Кордона. Там полно лесов, мутантов, бандитов и аномалий, но иногда там можно найти и одиночек, забредающих по разным причинам. И мой тебе совет - держись подальше от дороги, если не хочешь потом светиться по ночам или покормить собой вечно снующих там собак.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_6">
		<text>Тёмная долина - мрачное место, полное руин и обломков разрушающихся зданий. Там полно аномалий, можно разжиться неплохими артефактами. Однако северную её часть полностью оккупировали бандиты, даже подобие базы там организовали, так что к ним лучше не лезь, если не хочешь, чтоб тебя обобрали до нитки.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_7">
		<text>Мёртвый город - место прямо между Янтарём и Лиманском. Говорят, там наёмников немеряно, база у них там, что ли… А ещё где-то в городе должен быть огромный схрон с оружием и снарягой - где-то же они должны хранить всё это дерьмо. Если хочешь пробраться через город, не получив пулю в лоб, - я слышал, там есть канализация, проходящая через весь город, но не факт, что о ней не знают наёмники. Это всё, что я могу тебе сказать, братан.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_8">
		<text>Слыхал о Свалке? Туда ещё после аварии разный радиоактивный хлам свозили: техника, машины, ну ты понял. В основном кишит мутантами и бандитами, которые часто стреляются с местными сталкерами за контроль над наиболее злачными местами. Ещё на тамошней стоянке брошенной техники расположено целое поле аномалий, где практически всегда можно найти артефакты. Особенно если искать сразу после выброса.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_9">
		<text>Слыхал о Генераторах? Они находятся где-то на севере, за ЧАЭС. Особо ничем не примечательны, не считая старой военной лаборатории, которая, по слухам, находится прямо под генераторами. Местность буквально кишит мутантами, так что без хорошего ствола я бы туда лезть не стал.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_10">
		<text>Мы заняли почти всю территорию Заброшенного госпиталя и установили снайперские и пулемётные точки на всех путях, ведущих к ЧАЭС. Ни один сталкер не проскочит!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_11">
		<text>Окрестности «Юпитера» всё ещё пустынны, как, собственно, и Затон. После того, как фанатики снова включили Выжигатель, пробраться туда практически невозможно. Если не хочешь поджарить мозги, то единственный путь лежит через Рыжий лес, буквально кишащий мутантами и аномалиями. Так что, сам понимаешь, пробраться к окрестностям Припяти пока практически невозможно.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_12">
		<text>Если собираешься спускаться в подземку «Юпитера», подыщи себе для начала скафандр, как у учёных, ну, или «СЕВУ». Короче, костюм с замкнутой системой дыхания, иначе и минуты там не продержишься.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_13">
		<text>Лиманск - это пустынное место, полное заброшенных зданий и техники. Я слышал, наёмники не так давно пытались прорваться через него, но далеко не зашли - потеряли почти всех людей практически на подходах. Хрен знает что их убило - мутанты, фанатики или аномалия какая… но я бы не советовал тебе туда соваться, мужик.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_14">
		<text>Так называемые Болота - местность юго-западу от Кордона. В основном из болот и состоит, но бывает попадаются и нечастые полуразрушенные здания, в которых, если повезёт, можно откопать что-нибудь ценное. Ещё, говорят, там на самом юге Болот группировка какая-то обосновалась, «Чистое небо», кажется. И базу себе там обустроили в тихом и незаметном уголке. </text>
	</string>
	<string id="dm_information_15">
		<text>«Свобода» на Янове засела… Раздолбаи эти обкуренные, мать их… Бандиты когда-то фрименов из долины выпереть умудрились, а недавно «монолитовцы» «Барьер» прорвали севернее складов, их планы никому неизвестны.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_16">
		<text>Слышал, «монолитовцы» заняли центральную Припять. Город буквально кишит фанатиками вместе с мутантами и аномалиями. Не знаю, как ты, а я бы туда ни под каким предлогом не сунулся бы.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_17">
		<text>В Припяти, говорят, аномалий полно, а следовательно, и артефактами разжиться можно. И что самое хорошее - для этого даже не придётся пробиваться через фанатиков - можно пройти по подземельям, о которых «Монолит» пока не знает. Вот приведу снарягу в порядок - и сам сразу же туда отправлюсь. Это ж золотая жила!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_18">
		<text>Эти сволочи поехавшие снова включили Выжигатель, когда вернули под свой контроль Радар. Теперь хрен пробьёшься на другую сторону: либо мутантам на корм пойдёшь, либо в зомби превратишься, что ещё хуже. А те сталкеры, кто в это время был на Затоне или «Юпитере», теперь взаперти, считай, там оказались. Не завидую я им.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_19">
		<text>Много сталкеров полегло в Рыжем лесу от лап тварей или аномалий, с тех пор как «монолитовцы» включили Выжигатель. Там и раньше не особо безопасно было, а уж теперь… С другой стороны, где-то на окраинах Леса живёт один мужик, Лесником его зовут. Может с твоим оружием сделать всё, что угодно. Мастер просто! Да и о Зоне побольше учёных знает. Только вот как к нему теперь добраться?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_20">
		<text>Мы с Дикой территории только что. Соваться туда не советую, особенно если ты один. Жить хочешь? Вот и не ходи лучше.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_21">
		<text>Ты про Исполнитель Желаний слыхал, нет? Говорят, где-то в центре Зоны находится штука, которая любое желание может исполнить. ЛЮБОЕ, прикинь! Теперь понятно, что фанатики так яро защищают… Эх, вот бы только добраться до него, а потом уже ни о чём волноваться не придётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_22">
		<text>Янтарь - ужасное место. Всем, кто подходит слишком близко к заводу, выжигает мозги похлеще, чем на Радаре. От снорков и зомби отбоя нет, всё прут и прут со стороны завода. А иной раз учёный пристрелит очередного мутанта, а потом узнает в нём своего коллегу, по неосторожности подобравшегося слишком близко к заводу. Хреново это всё, мужик.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_23">
		<text>Будешь на Затоне - загляни на «Скадовск». Это лагерь сталкеров, организованный на старом ржавом корабле сталкером по прозвищу Борода, ну, в любом случае, он так говорит. Там есть всё: и техник, и медик, и торговец. Даже торговец информацией есть, Сычом кличут. Неплохо платит за найденные КПК, кстати, если на них оказывается что-то ценное.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_24">
		<text>Слушай, а ты слыхал когда-нибудь о Чёрном Диггере? Говорят, он был дофига везучим парнем, целое состояние себе сколотил на продаже найденного оружия и прочих ценных вещей. Говорят, у него даже схрон свой секретный был где-то среди всего этого радиоактивного дерьма. Я бы очень хотел пообщаться с ним, или хотя бы раздобыть о нём какую-нибудь информацию, но, похоже, свою тайну он забрал с собой в могилу.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_25">
		<text>Говорят, в Зоне отыскали целую сеть секретных лабораторий. Торговцы информацией теперь неплохо платят за любые документы оттуда. Достоверно пока известны только две из лаб - 16 и 18, но, судя по всему, они тут далеко не единственные. Вот бы найти какую-нибудь, да бумажки какие с собой оттуда прихватить - это ж можно на всю жизнь озолотиться!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_26">
		<text>Если хочешь добраться до окраин Припяти в обход полчищ фанатиков, засевших в центре города, иди через подземку «Юпитера». «Монолит» про неё ещё, кажись, не прознал, поэтому там можно напороться разве что на мутантов.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_27">
		<text>В Зоне последнее время всё чаще используют стационарные пулемёты. Если ты завидел такую шнягу - не беги на него и не пытайся подобраться, бегая зигзагами, - сразу же снимут, как пить дать. Лучше обойди его с фланга, да прикончи пулемётчика метким выстрелом. И про гранаты не забывай, естественно.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_28">
		<text>Если хочешь пройти в Тёмную долину, минуя бандитские «блокпосты», - иди до Кордона, затем по туннелю направляйся в лощину. Там бандюков, да и вообще людей, поменьше, но куча аномалий, мутантов и радиации. Так что решай сам, что для тебя страшнее.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_29">
		<text>Как-то не в курсе я последних событий.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_30">
		<text>Не знаю я ничего.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_31">
		<text>Видел когда-нибудь, как ярко-оранжевый человечек бегает между камышами? Эти учёные походу вообще не парятся о маскировке. Кто им костюмы делает вообще? Их же за милю без бинокля можно заметить. Правда, я слышал, им недавно начали выдавать костюмы менее блевотных цветов, но большинство всё равно предпочитают быть яркими мишенями, идиоты.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_32">
		<text>В Зоне нет никого более долбанутого, чем «монолитовцы». Верят в какой-то сраный камень, боготворят его, защищают Зону от «неверных» - аж слушать смешно! Фанатики долбанные, и откуда они только лезут?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_33">
		<text>Давно уже ходят слухи о том, как кучка гопарей со скорпионами на куртках дали просраться каким-то чувакам в голубых пижамах. Вроде учёными они были, не суть. Все постоянно шутят над их «камуфляжем», на фоне всего этого дерьма они выделяются не хуже тех оранжевых научников с Янтаря. А вообще неудивительно, эти яйцеголовые даже пистолет в руках держать не умеют. Они просто не могут понять, что здесь им не уютненькая лаборатория и что тут приходится не «жить», а «выживать».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_34">
		<text>Я уже давно мечтаю, чтоб какая-нибудь волна мутантов снесла к чертям этот «Росток». Сколько мы ни пытались его взять, нас оттуда всегда выбивали эти красно-чёрные придурки. Вооружены они, конечно, хорошо, но вот их командная структура… Хе-хе, они не такие уж и честные, как любят всем рассказывать. Между нами с «Долгом» проводится куча секретных сделок, о которых те предпочитают молчать, а наши отряды теперь и на сто метров к себе не подпускают. Хрен знает, когда они уже перестанут так печься о своей «чести».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_35">
		<text>«Свобода» вечно хвасталась своей «силой» и «героичной обороной Барьера». Мы один раз уже показали им, на что они действительно способны, и выбили их к чёртовой матери аж на Склады. Они, конечно, говорили, мол «здесь легче от мутантов отбиваться, нужно же кому-то фанатиков сдерживать, и вообще нам только лучше стало». Хе-хе. Фигня всё это, что теперь с ними стало - нет «Барьера»…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_36">
		<text>Что-то вояки последнее время всё реже высовываются, всё на блокпостах сидят, да вертолёты на разведку посылают. У них, говорят, операция какая-то в Припяти провалилась, кучу вояк фанатики перебили. И многочисленные провалы, видать, неслабо ударили по боевому духу. Не хотят воевать солдатики. Оно и ясно, я б не хотел, чтобы мной командовала какая-то сволочь, посылающая меня убивать мутантов и сталкеров только ради его личной выгоды. Может, я и ошибаюсь, а это затишье перед бурей…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_37">
		<text>Появление и дальнейшее изучение артефактов иногда заставляет меня задуматься - какое всё-таки зло они могут нам принести. Сам подумай, артефакты обладают просто поразительными свойствами. Рано или поздно на их энергии начнут выпускать оружие, которое превзойдёт всё, что было изобретено до сих пор. Только представь, что может сделать бомба на энергии артефактов!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_38">
		<text>Я вот не понимаю, если «Свобода» так яро выступает за изучение Зоны и использование её во благо, почему «Долг» помогает нашим исследованиям, охраняет наши лаборатории, приносит артефакты? Парадокс.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_39">
		<text>Бандиты продолжают брать заложников, чтобы потом требовать за них выкуп. И, естественно, слово своё редко держат: забрав деньги, убивают пленного. Сволочи. Мой тебе совет, даже не думай иметь с ними какие-либо дела. Не задумываясь, нож в спину воткнут при первом удобном случае.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_40">
		<text>Если хочешь сбросить где-то лишнюю снарягу, лучшее место для тайника - какое-нибудь заброшенное местечко, куда никто не додумается пойти. Например, подземка Агропрома. Большинство путей там сейчас перекрыты, так что мутантам практически негде строить логова. Разве что аномалий там полным-полно… Да вояки изредка забредают… В любом случае, тебе решать, чем рискнуть - жизнью или снарягой.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_41">
		<text>Знаешь, даже Зона иногда бывает красивой. Вот, бывает, стоишь на вышке, наблюдаешь за окрестностями, как далеко внизу перестреливаются сталкеры, как охотятся друг на друга мутанты, как красиво разряжаются аномалии. Или сидеть с братанами в баре, слушать музыку и глядеть на небо после Выброса… Вот что мне нравится в Зоне, она смертельная и одновременно прекрасная…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_42">
		<text>Если я и дальше буду просто сидеть и ничего не делать, изредка постреливая в бродячих псов, - мне придётся пересмотреть своё решение присоединиться к «Долгу». Каждый день меня гоняют туда-сюда, «сделай то, сделай сё», будто я какой-то мальчик на побегушках. А что я с этого имею? Да ничего! Я здесь уже достаточно долго, чтоб выполнять более серьёзные задания, но создаётся впечатление, что мне это надо больше, чем командованию. Чем они от военных теперь отличаются? Сидят себе на базах, в ус не дуют, будто вокруг ничего не происходит, и даже не думают рыпнуться, пока угроза не подходит настолько близко, что может выбить их из своих кресел.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_43">
		<text>«Свобода» может показаться кучкой обкуренных лунатиков, но они таки могут быть довольно проворными, когда захотят. Знаешь, сколько дезинформации они влили в уши сталкерам, чтобы разочаровать их в «Долге»? Ещё они любят говорить, что защищали сталкеров и нас в том числе от наплыва монолитовцев, обороняли «Барьер» до последнего бойца, а мы, мол, в это время ничего не делали. Даже не думай верить в эту чушь, они туда всего пару лет назад пришли и никогда не играли весомой роли в защите «Барьера». За то время, пока они его «держали», фанатики не раз прорывались и едва ли не захватывали половину их территории. И что теперь…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_44">
		<text>Много вещей я в Зоне повидал, за время моих скитаний, ещё когда я не был членом «Долга». Чёрт, военные сталкеры - это, наверное, худшее, что здесь можно встретить, не считая лунатиков, прущих с севера. В отличие от обычных вояк, которые дальше своих блокпостов и не выходили ни разу, они получают спецподготовку, обеспечиваются лучшим снаряжением и никогда не ходят по одному. Они очень сильные противники в бою. Можешь, конечно, сам проверить, если достаточно отбитый, хотя я не советую. Даже несмотря на то, что с обычными вояками у нас отношения более-менее нормальные, с военсталами даже «долговцам» встречаться не стоит - вмиг пришьют, не задумываясь.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_45">
		<text>Мне надоело, что нас тут воспринимают как кучку наркоманов, которые ничего не делают, а только хвалят Зону и её творения. Это не так, чувак, мы правда пытаемся распространять любую найденную информацию о Зоне и доносить её до нуждающихся. Мы сдерживали наплыв фанатиков с Радара, каждый день с такой стрёмной фигнёй сталкивались, что большинству здесь и не снилось! В отличие от «Долга», который только хвастаться и может, сидя в своём Баре и изредка постреливая каких-то жалких бандитов да кабанов с псами. Зато повсюду кричат, что они «отважные охотники» и «борцы с Зоной».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_46">
		<text>Наверное, самая интересная личность в Зоне - это Лесник. Он жил здесь ещё до аварии и знает Рыжий лес как свои пять пальцев. Говорят, даже аномалии чувствовать умеет, и может найти безопасный путь через самое густое поле аномалий! Жаль только, время его не пощадило, теперь он всё больше времени проводит, не выходя из своего убежища. Но даже сейчас он умудряется помогать сталкерам, ремонтируя их снаряжение и делясь полезными советами. Знаешь, как-то даже не хочется осознавать, что когда-то его таки не станет. Всё-таки мировой мужик.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_47">
		<text>Пару лет назад нашим лидером был Лебедев. Хреново нам тут жилось, пока к нам на Болота не попал один наёмник. С его помощью мы отлично закрепились на Болотах, да и вообще… А потом началась вся эта фигня со Стрелком. Лебедев с большей частью группировки и тем самым наёмником отправились на север, чтобы уничтожить его… Ну, ты, наверное, знаешь, чем всё это кончилось… В любом случае, мы продолжаем время от времени слышать о Грузовиках смерти, возвращающих наших старых друзей. В редких случаях удаётся найти кого-нибудь живого, но все они… как это сказать… такое чувство, что у них массовая амнезия.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_48">
		<text>Нового в Зоне? Я тебя умоляю, что здесь может быть нового? Слышал когда-нибудь о майоре Кузнецове? Редкая сволочь на самом деле. Его прислали сюда на смену Халецкому, который творил тут конкретный беспредел. И вот пришёл Кузнецов и начал делать абсолютно то же самое! Все эти вояки, особенно те, которых засылают сюда на блокпосты, все они коррумпированные сволочи, которые, получив хоть малейшую возможность, сразу же пытаются нажиться на стороне. Я слышал, ему сильно не поздоровилось, когда он повстречался с одним парнем… Не помню его имени. Его ещё вояки в Припяти с собой на вертолётах забрали, потому что у него какая-то важная инфа для них была.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_49">
		<text>Всё больше ребят пропадает в последнее время… Надо просто ждать. Ждать, пока Зона успокоится, и вертолёты наконец смогут нас забрать. Говорят, для спасательной операции, прислали иностранных оперативников. Будем надеяться…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_50">
		<text>Может, наша группировка сейчас переживает и не лучшие времена, однако это не значит, что мы прекратили исследования. Какое-то оборудование сами клепаем, какое-то - экологи подвозят, и изучаем потихоньку, как оно здесь всё устроено. Будешь удивлён, но мы уже достаточно много знаем о антикоагуляционных свойствах щупалец кровососов или починке объективов с помощью глаз плоти, например.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_51">
		<text>Всё больше сталкеров гибнет, пытаясь пробиться за Выжигатель. Ты уже слышал, наверное, о ветеранах, которые обдалбываются пси-препаратами и, надев шапочки из фольги, прут на Радар, где пытаются набрать как можно больше артефактов и вернуться, пока мозги окончательно в кашу не превратились. На них потом смотреть тяжело - одни речь теряют, у других вообще крыша едет. А остальные на них смотрят, а потом всё равно сами же туда лезут из жадности…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_52">
		<text>Учёные, говорят, ищут кого-то достаточно тупого, кто согласится протестировать их препараты и снарягу, которые якобы должны защищать от пси-излучения. Мол, такими темпами они быстрее найдут способ пробраться за Радар. Ага, ищи дураков! Знаем мы ваши препараты, они возьми и не подействуй. И всё, поминай как звали. Будешь по Янтарю бродить болванкой безмозглой, пока те же учёные тебя не пристрелят.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_53">
		<text>Выжигатель, чувак. Сейчас все вдруг начали искать безопасный путь через него. Что сталкеры, что «долгари», что учёные с вояками - всем в центр хочется, как же. Всем хочется первым добраться до куч артефактов и прочих тайн Зоны, которые фанатики так надёжно охраняют.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_54">
		<text>Знаешь, чувак, я скучаю по нашей старой базе в Тёмной долине. Да, иногда там было крайне хреново и страшно, но, блин, у нас был просто офигенный лагерь. Можно было косячок-другой выкурить, не боясь, что на тебя мутант через секунду накинется. А тут что? Одни кошмары по ночам. Эх…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_55">
		<text>Уже пробовал блюда местной кухни? Хрен знает насчёт других тварей, но из плотей и кабанов получаются отличные отбивные. Я слышал, что некоторые едят даже руки снорков. Но… блин, тебе не кажется, что это уже каннибализм? Они же раньше тоже людьми были. Почему бы не съесть вместо этого глаз плоти, там, или щупальце кровососа на худой конец? А вообще, это выглядит так, будто местные ветераны не знают, что такое «консервы».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_56">
		<text>Недавно встретил здесь своего старого приятеля ещё с Большой земли. Он тут бывалый, не один год Зону топчет. Так вот, он рассказал мне историю про то, как его отряд попал в пространственную аномалию. Слыхал о такой? Это не как «Жарка» или «Воронка», которая моментально тебя убивает. Ты просто не можешь выйти с одной полянки, куда бы ни пошёл - возвращаешься назад. Несколько дней они там проторчали, пока не грянул очередной выброс и аномалия, видать, рассосалась. Такие дела.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_57">
		<text>Тут повсюду рыскают военные патрули. Если пойдёшь на Болота - тебя весь день будет преследовать вертолёт. Обычно там одиночки с бандитами стрельбы устраивают, так что, если повезёт, он предпочтёт их пострелять, вместо тебя. Потом, значит, лощина. Она ведёт прямо к Тёмной долине, поэтому бандитов там куча, и все норовят устроить засаду, так что идти лучше зарослями, а не по дороге. А в зарослях обычно бродят мутанты. Потом есть Агропром, совмещающий всё вышесказанное - военная база, засады бандитов, мутанты, аномалии - сказка просто! Так что, мораль истории такова: за Кордон лучше не выходить.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_58">
		<text>Когда Зона впервые… эмм, рванула… мы постоянно нянчились с этими сраными учёными. Мы возили их на вертолётах, пытаясь подобраться поближе к объектам, даже если начальство запрещало. А им всё больше надо, больше исследований, чёрт возьми! Ну, ладно, сидели бы себе в этих мусорных баках… бункерах. Но нет! Они выходят в Зону в своих идиотских оранжевых костюмах, думая, что если их лучше видно, значит, их никто не тронет, ведь это же учёные, как можно?! Но бандитам плевать, мутантам плевать, всем плевать! А наши ребята из-за этих уродов жертвовали собой, их рвало на части в аномалиях… Господи, до сих пор вспоминать тяжело!.. В итоге, даже наше начальство послало этих козлов к чертям, выдало им пистолеты, ведь эти задохлики более тяжёлое оружие таскать не способны, кевларовые костюмы, а нам - ежедневные койку и водку. Я считаю, это справедливо.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_59">
		<text>Я здесь недавно, но кое-что успел усвоить. Всегда носи с собой кучку болтов, желательно с привязанной к каждому лентой из ткани. И если дорога кажется тебе подозрительной - сначала бросай болт, и только затем делай шаг. Звучит смешно, но зачастую это может спасти здесь жизнь.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_60">
		<text>Не стесняйся собирать с трупов любые медикаменты, что найдёшь. Они могут быть не совсем стерильные, или не такие качественные, как армейские или научные аптечки, но всё же они могут спасти твоего товарища, если его подстрелят. А друзья в Зоне - наилучшие друзья, которых ты когда-либо встретишь. Так что в ходку всегда бери с собой лишнюю аптечку.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_61">
		<text>В своё время у нас здесь были большие проблемы с ренегатами - сбродом, что решил подмять под себя Болота. Мы тогда собрались и, не без помощи Шрама, выбили их к чертям. А теперь на их место другие бандюки пришли, да мутантов куча. Честно говоря, хоть тогда дела шли весьма хреново, я всё же скучаю по тем временам. Бандиты ни перед чем не остановятся, чтобы выжить нас отсюда.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_62">
		<text>Имей в виду, что в Зоне большой спрос на инструменты. Более сложные апгрейды требуют более профессиональных наборов. Я, помнится, нашёл один в рюкзаке у какого-то чувака, которого подстрелил пару месяцев назад. Но нам с ребятами тогда пришлось его по-быстрому спрятать и поскорее оттуда свалить. Не помню уже, куда мы его засунули, но уверен, у торговца должны быть его координаты. Он может дать наводку, если выполнишь пару его заданий.</text>
	</string>

	<!-- MISERY -->
	<string id="dm_information_63">
		<text>Иногда я люблю сидеть в лагере, попивать энергетик и просто слушать радио, понимаешь? Это верный способ забыть о проблемах, пусть даже на секунду. Иногда нам нужно то, что помогает вспомнить о внешнем мире. Иначе Зона просто проглотит тебя. И радио с этой работой справляется довольно-таки хорошо. Сложный вопрос, откуда этот сигнал исходит… Может какой-то чувак сидит в высокой хижине и посылает сигналы на всю округу? Или, может, нами манипулирует армия посредством радио? Ну, ты знаешь, подсознательные сообщения и всё такое… Я бы хотел получить достоверную информацию по этому поводу.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_64">
		<text>А зачем ты здесь, сталкер? Многие пришли сюда исключительно ради банального любопытства, ну, или ищут приключений на свою задницу. Пререстрелки с этими кусками дерьма иногда очень даже забавляют, но всё же большую часть времени я придерживаюсь плана: выполняю кое-какие поручения, приносящие прибыль. Я здесь, чтобы заработать. Да я бы даже переспал с плотью, если бы мне хорошо заплатили за это! Я не один из этих идеалистических ублюдков, ты даже не думай. И вообще, не думай слишком много, иначе твоё тело однажды найдут в канаве….</text>
	</string>
	<string id="dm_information_65">
		<text>Хе-хе, мне вот интересно, а чтобы эти гребанные активисты с их «Правами животных» сказали бы о том, как мы относимся к здешним обитателям? Если, конечно, этих адских порождений Зоны можно назвать «Животными». Лично мне проще называть их адскими тварями и стрелять им прямо в морды, потому что мы не сможем защитить этих порождений Зоны, накормить их, или, не дай бог, выдрессировать и воспитать. Набивай их туши свинцом и тикай, пока их товарищи не подоспели.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_66">
		<text>Тебе не хватает эмоций? Тебе здесь кажется слишком скучно? Сходи поздоровайся со снорком или кровососом. Если ты будешь достаточно вежлив - они даже не будут брыкаться. У меня был один такой знакомый, бандит какой-то, если меня не подводит память, он был решительно настроен на такое знакомство. Я не видел его с тех самых пор, как он решил попробовать провернуть это дело. Странно, что не так много людей горят желанием поговорить с тварями напрямую. А вдруг это сработает? Тогда не придётся носить с собой никакого оружия…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_67">
		<text>Мой дед боролся за эту страну, мой отец погиб за этот кусок земли, и будь я проклят, если позволю этой Чёрной дыре пожрать мою родину! Последнее, что сказал мой дед, прежде чем умер от рака, было то, что я должен оберегать свою родину. Всё теперь изменилось и я даже не знаю за что теперь я должен бороться! Я прострелил голову моему лучшему другу… Дурак не верил в выбросы, а когда на Зону обрушился пси-шторм - он был вне укрытия. После выброса он сошёл с ума и начал стрелять во всех и всё вокруг. Мне пришлось пристрелить его. И это того парня, с которым я делил последний кусок хлеба, который не раз спасал мою шкуру в передрягах… Что мне теперь рассказывать своим детям? Ну нахрен эту Зону…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_68">
		<text>Все говорят, что я совершил большую ошибку, когда приехал сюда. Да все они трусы! Да я до сих пор не жалею, что торчу здесь, а не застрял за каким-нибудь дерьмовым столом в офисе! Лучше сдохнуть от укусов мутировавшей псины, чем перебирать бессмысленные кучи документов! Демоны живут не в туннелях под Припятью, а в гигантских стопках документов, как по мне. Здесь, в Зоне, я могу быть самим собой. Защитный костюм мне подходит гораздо лучше, чем любой галстук, а винтовка решает вопросы намного быстрее и вернее, чем какой-то «президент» или «директор».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_69">
		<text>Советую поглядывать на небо и за окрестностями как можно чаще. Если упустишь важный момент - вся Зона обрушится на тебя: накатит выброс и мутанты будут охотиться за твоей задницей. Если накатывает сонливость - пей энергетик, ешь, ну или делай хоть что-нибудь, чтобы не уснуть! Ты это, либо соблюдаешь эти простые правила и живёшь ещё какое-то время, либо не соблюдаешь и идёшь на подкормку здешним растениям в ближайшее же время. Имей это ввиду.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_70">
		<text>Люди здесь часто принимают наркотики и это дерьмо постепенно убивает их, но ты будешь жрать что угодно лишь бы выжить. Если на «большой земле» чистый кокс разбавляют активными веществами, то тут наркота представлена в чистом виде. Я видел многих ребят, которые без дозы даже не могут притронуться к еде. Держу пари, что если бы они не кололись, то предпочли бы умереть с голоду, чем на трезвую голову есть пищу, которая пахнет собачьей мочой. Но всё же наркоманы не живут здесь достаточно долго. Если ты начал колоться, то первое, на что ты решаешься - это воровство, затем ты присоединяешься к бандитам. Затем ты уже крадёшь у бандитов - и всё, твоя история заканчивается. Тебя зарежут, как свинью, и бросят в нору к сноркам. Не водись с бандитами и не балуйся с наркотиками «слишком часто».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_71">
		<text>Холодный пот пробивает тебя, когда ты не ешь больше суток - твоя иммунная система ослабевает и ты не сможешь держать даже карандаш, не говоря уже об автомате. У людей начинаются галлюцинации и они уходят куда-то в бреду или случайно падают с обрыва. Советую набивать брюхо хотя бы один раз в день, даже если ты не сможешь позволить себе вкусные деликатесы, то хотя бы съешь червивое мясо, срезанное с убитого тобой мутанта. Черви - это не так страшно, как смерть… Здесь нужно кормить свой дух, свою силу воли и своё тело. Не удерживай себя, чтобы полакомиться снорком, если чувствуешь сильный голод. Каннибализм - вот это точно не приветствуется, но если никто тебя не видит…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_72">
		<text>Я видел, как взрослые матёрые мужики плачут здесь, как младенцы. Они просто не выдерживают давления Зоны. Даже спортсмены и люди с превосходной физической подготовкой устают, как мухи, после нескольких приседаний по эту сторону Кордона. Это место отнимает каждый день частичку тебя и твоей души. Я с лёгкостью поднимал 30 кг, пока не пришёл сюда. Сейчас я с трудом поднимаю гранату, когда наталкиваюсь на стаю тушканов. Конечно, может, это всё из-за страха. Так что в следующий раз, когда ты захочешь добить поверженного бандита, помни, что я говорил о тяжёлом бремени… Он может так же нести его, как и ты.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_73">
		<text>В следующий раз, как заметишь стаю слепых псов - беги прямиком от них, может, это спасёт твою задницу и не превратит тебя в корм для собак. Мы едим их, они едят нас - это часть пищевой цепи! Да-а, беги и не бойся, только бросай оружие, чтобы ты мог двигаться быстрее и выглядел более испуганным. Можешь сразу оставить стволы у меня, я посторожу их, пока ты попробуешь мой метод самосохранения. Это должно сработать, но большинство сталкеров - чёртовы трусы без яиц и не могут решиться на это!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_74">
		<text>Раздобудь себе хороший нож, которым сможешь и побриться, и пойти на кабана в одиночку. Ты знаешь, как ухаживать за хорошим ножом? Можешь смазывать его маслом, нож будет красивым и блестящим, ты даже сможешь увидеть в нём своё отражение. Когда ударишь бедолагу ножом по горлу - втыкай нож по самую рукоятку и немного проворачивай. Достаточно быстро он начнёт истекать кровью и потеряет сознание, но всё это время ты смотри ему прямо в глаза, это займёт буквально мгновение. Так твоё лицо будет последним, что он увидит, он унесёт твой образ в могилу, и все на том свете будут знать о тебе! Я проделывал это много раз, весь загробный мир знает моё имя и прозвище. Когда они знают о тебе там, то нет никаких причин, чтобы посылать за тобой приспешников сюда. Я уже не видел долбанных кровососов в течение нескольких месяцев - они уже знают обо мне, понимаешь? Вот почему я проживу дольше всех этих трусов.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_75">
		<text>Когда-то я играл на скрипке… Был одним из лучших, между прочим, у меня даже была возможность встретиться с президентом дважды! Я чувствовал струны очень хорошо, мог играть нестандартными способами, другие скрипачи могли только завидовать мне. Когда меня забрали в армию, я думал, что отдам свой долг родине и продолжу заниматься любимым делом. Они послали меня сюда, сразу после КМБ, и я нахожусь здесь с тех самых пор. Родные ждут, что я вернусь домой и продолжу выступать, но они не знают что здесь творится. Это дерьмо и зло, проталкиваемое радиацией или самой Зоной, проникает в меня каждый день, мои руки дрожат, мои кости выворачиваются наизнанку… Я пробовал играть на гитаре, но этот кусок гнилого дерева звучит так, будто химера разрывает когтями твои кишки. Но это единственный способ сохранить здравомыслие. Эх-х, всё же остались чувства, когда я играю на струнах - она возносит на мгновение меня к прекрасному. Струны, музыка… Но я понимаю, что мне никогда не стать прежним. Ох-х, если бы у меня была тут скрипка…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_76">
		<text>До того, как учёные и техники появились в Зоне, сталкеры использовали для переноски артефактов съёмные пояса с ржавыми коробками на них. Целое поколение сталкеров теперь облучены и медленно умирают, их внутренности превращаются в жидкость, которой они блюют раз за разом. Я не знаю, как им удаётся не сходить с ума. Даже если чуть-чуть повредить эти коробки - излучение медленно насыщает твоё тело, что достаточно часто и случалось. Теперь же у нас есть настоящие контейнеры для артефактов, которые являются довольно прочными. Я видел, как пули отскакивали от таких приспособлений. Говорят, их изготавливают из сверхпрочных материалов, как чёрные ящики бортовых самописцев в самолётах. Нам-то теперь легко, а ты только подумай о первых сталкерах, о первых исследователях Зоны, они были настоящими героями. У них не было никаких руководств, никаких инструментов для всего этого. Полностью самостоятельно они делали первые шаги и пробивали себе путь, чтобы выжить. Эти парни были настоящими исследователями.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_77">
		<text>У меня был приятель, который убил двух химер. Только представь себе, перед ним было два огромных чудища с огромными когтями, жаждущих человеческой плоти! Тут самому страшно становится. Он стоял спиной к стене с двадцатью патронами и несколькими самодельными бомбами. Он был лёгкой мишенью, но он выжил! У него было с собой несколько стимуляторов. Я называю их ускорителями, потому что они повышают работу твоего тела и мозга. Всякий раз, когда химеры нападали на него и он думал, что не сможет больше подняться - он вкалывал себе эти стимуляторы. Хитрый товарищ, что тут скажешь. И ты знаешь, наше тело - достаточно мощный механизм. Я не говорю, что нужно изо дня в день колоть себя этими стимуляторами, но когда ты борешься с двуглавой тварью - с ними ты сможешь творить чудеса и даже остаться в живых. Ты как бы даёшь некий толчок своему телу. Я правда не знаю, как долго длится их эффект, и какие после него последствия…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_78">
		<text>Дерьмо не пахнет розами… Моя мать присылает мне печенье с сахаром каждые несколько недель и прикладывает письма к ним. Она рассказывает, что всё хорошо, но я-то вижу, что печенье становится всё меньше, меньше сахара в нём с каждым месяцем, почерк в письмах становится всё хуже и хуже. Сначала она писала на чистых белых листах, а теперь на какой-то ужасной жирной бумаге. Может это от соседства с печеньем, конечно же, в одной посылке. Я не могу набраться храбрости и спросить "что случилось?". Я боюсь, что они мне скажут, что она умерла, хотя я уже знаю… Просто не хочу думать об этом. Я отсылаю им все деньги, что здесь зарабатываю. Я вчера послал некоторую сумму, вырученную с продажи последних моих сухпайков. Я-то буду в порядке, всегда могу попытать счастье в ближайшей аномалии. Умереть там не самый лучший вариант, но я рискну.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_79">
		<text>Я всего лишь человек, и мне свойственно ошибаться. Они сказали мне, что всё не так плохо, как написано в заключении. Они сказали мне, что у меня СПИД, и выпроводили из палаты, не дав отойти от шока. Гребанные врачи, понимаешь? Они так долго учатся ради врачебной карьеры и в итоге полностью отрекаются от всего. Хуже снорков. Даже снорк бы отреагировал более человечным образом, и это правда. Теперь я им должен платить кучу денег каждый месяц, чтобы получить препараты. Это дерьмо не из дешёвых, даже те китайские подделки, которые можно достать здесь, в Зоне. Зона - это лучшее место для меня сейчас. Я тут уже около трёх лет. Но я вижу, у тебя и своего дерьма хватает, чтобы ещё и моё выслушивать. Просто оставь меня одного…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_80">
		<text>Деньги. Наличные. Чеки с максимально возможным количеством нулей. Я вижу твои глаза загорелись. Я думаю, что смог привлечь твоё внимание. Но это не простая прогулка по парку, и не каждый сможет это сделать. Я не рассказываю это всем, понимаешь? Но, кажется, ты тот, кто мне нужен. Слушай очень внимательно и постарайся запомнить каждое моё слово. Я скажу тебе, что нужно делать, чтобы разбогатеть очень быстро: «МНОГО РАБОТАТЬ И НЕ НЫТЬ ВСЁ ВРЕМЯ». Ты гребанный ленивый ублюдок! Убирайся - и пойди займись уже делом!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_81">
		<text>Когда я проник на территорию Зоны, первый мой шаг по её гнилым землям - это был первый шаг, когда я чувствовал себя действительно свободным. Так же это был первый раз, когда я понял, что не скучаю по дому. Я думал, что моя работа в доках достаточно хороша и что мне платили неплохие деньги, над чем я часто подшучивал с друзьями. У меня была мечта. Многие люди считают меня безумным, потому что я отказался от всего ради Зоны. Многие очень разозлились на меня, один пытался даже убить. Но они всё не умеют наслаждаться жизнью, дышать каждым новым днём с его возможностями и опасностями. Я знаю, это трудно, но даже если тебе удасться прожить здесь хотя бы один день - ты сделаешь больше, чем любой из них делал за всю жизнь за Кордоном. Мы потеряли человечность, когда стали цивилизованными, мы забыли, что значит жить. Зона постоянно напоминает об этом здесь. Вот вчера я бродил тут неподалёку по кустам, как наткнулся на стаю каких-то пчёл! Маленькие злые сучки! Я надел свой противогаз и побежал так быстро, что наткнулся на стаю голодных слепых псов! Вот так вот начался мой день, а те 5 км, что я пробежал, служат мне напоминанием, что я жив и свободен.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_82">
		<text>Знал я одну сучку… Это просто капец, она всегда проверяла, где я был, названивала мне, оставляла кучу странных сообщений, следила за мной. Я сказал ей, что между нами всё кончено. Она просто взбесилась и начала бить меня! Понимаешь, я не удержался и отметелил её с психу. Я отвёз её в больницу. Думаешь, это было достаточно грубо с моей стороны? Я знаю многих мужиков, которые на моём месте застрелили бы её и расчленили труп, чтобы она могла поместиться в конверт. Я хороший парень, если меня не выводить из себя. Блин, но я реально хочу её прямо сейчас!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_83">
		<text>Не дожидайся сирены перед выбросом. Сирена срабатывает слишком поздно, и если рядом не окажется мощной бетонной конструкции - пиши пропало. Чтобы остаться в живых и чтобы не поджариться - всегда посматривай на небо. Если увидишь странное скопление дождевых облаков - как можно быстрее беги к укрытию. Даже если логово снорков твой единственный выбор - смело решайся и прыгай внутрь. Пойми, снорки смогут сделать с тобой намного меньше, чем излучение от выброса. Так что запомни: когда мощные вертикальные облака появятся на небе, как-будто Бог блюёт и видно его внутренности, бросай все свои тяжёлые вещи и беги в безопасное место! Знал я одного парня, который водил туристов по Зоне. Он был богат и постоянно смотрел на всех свысока, причём постоянно был пьян. Ну и дёрнуло его увидеть выброс своими глазами, ну и остался он снаружи любоваться «красотами выброса». Ну, как я говорил, был он богат, поэтому я неплохо наживился на его снаряжении, включая фото какой-то девушки. Хреново, что фото сейчас гуляет среди сталкеров…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_84">
		<text>Это место не для таких, как я. Я не создан для таких мест. И я сейчас говорю о мире в целом, а не о Зоне. У меня был тромб в голове, когда я был маленьким. Я лежал всё время, но мои родители говорили мне, чтобы я не смел смириться с этим. И только тогда, когда у меня стала идти кровь из ушей постоянно, они забеспокоились. Но было слишком поздно. Я был уже взрослым, и, собрав вещи, я сказал "до свиданья" миру и "привет" Зоне. И что ты думаешь? Мои головные боли тут прекратились. Я был вне себя от радости. Я стал всецело ощущать запахи растений, вещей, смог хорошенько сосредоточиться. Я начал наслаждаться жизнью там, что многие называют Адом. Но меня тут не понимали, всей моей радости. Мне пришлось уединиться от всего сталкерского пессимизма. Я построил хижину под металлическими плитами, я был доволен - она могла защитить меня от выбросов. Но моё счасть было не долгим - головные боли возвращаются. Ещё сильнее, чем были раньше. Теперь я плохо вижу, с трудом могу различать звуки, еле держу оружие. Я просто хочу, чтобы всё сейчас кончилось…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_85">
		<text>Вот дерьмо! Я не могу так больше… Я ужасно тоскую по женщинам. У меня было много девушек в прошлой нормальной жизни, им нравились мои мышцы - мне нравились их сиськи. Взаимовыгода, понимаешь? А здесь… А здесь я даже не видел ни единой сиськи! Фу, а касаться тех журналов, что продают, как-то не хочется. Они все какие-то жирные и липкие, да я даже знать не хочу от чего! Конечно, здесь когда-то было много женщин до тех пор, как здесь образовалась радиоактивная Зона. Тусовки, музыка… Советская музыка, конечно, но какая-никакая, а музыка, согласись? Чёрт, это всё, бред, мне нужно трахнуться! Эй, слушай, тут вопрос с отклонением от темы есть. Ты не натыкался в последнее время на стада мёртвых плотей? Что-то я хочу прогуляться…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_86">
		<text>Ты знаешь о системах быстрого сброса снаряжения? Эта штука однажды спасла мою задницу, когда я столкнулся с огромным стадом кабанов и плотей. В тот день я затарился хорошим хабаром в месте, похожем на кладбище «Долга». Там было несколько десятков тел со всём снаряжением и оборудованием, артефактами, оружием. Тогда я просто не мог поверить своим глазам! Мне пришлось бросить некоторые артефакты, я до сих пор виню себя за это! Но я уже нагрузил себя по максимуму, мне казалось тогда, что спина моя треснет, как щепка!.. Представляешь? Ну и загрузившись хабаром я медленно попёр к базе, тихо бормоча себе под нос: «Не сейчас, не сегодня, только не сейчас, пожалуйста», но вдруг раздался резкий рёв кабана, оборвав мою молитву. Я побежал в противоположную сторону, но воздух в тех местах был ужасен. Он, похоже, состоял там из 95% азота, и каждый раз, когда я делал вдох - я задыхался. Мне пришлось выбирать: либо бросать добычу, либо умирать. Потом мой рюкзак грохнулся на землю, как какой-то метеорит, я отпрыгнул вперёд и побежал. Позже я вернулся на то место, некоторые артефакты пропали, там было много крови и валялся какой-то кусок человеческой плоти. Кто-то пытался унести рюкзак, но нарвался на стадо кабанов. Может, они охраняли его, пока меня не было? Теперь я уважаю кабанов. Не буду есть их мясо.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_87">
		<text>Иногда можно найти реально хорошую еду. Ты можешь перекусить орехами, довольно хорошим мясом и чистым свежим хлебом. Но в то же время эти частые выбросы сильно портят пищу, а достать новую не так-то просто, поэтому приходится жрать дерьмо. Излучаемые радиоактивные частицы из мяса следует вымывать чем-то жидким и чистым, например водой, или чем-то покрепче. Один жирный ублюдок однажды так обожрался этих отбивных, съел штук двадцать, что сталкеры потом приводили его в чувство антирадами, за что потом он должен был им круглую сумму. Даже пища - опасная штука в Зоне, так что следи за тем, что ты ешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_88">
		<text>Я бывший военный, обученный быть лучшим, такой своеобразной машиной для убийства. Это я с виду такой тощий, но под снарягой скрываются стальные мышцы, уж поверь мне! Я знаю, что говорю. Я могу свернуть тебе шею до того, как ты успеешь сказать «ой». Да ты не ссы, не доставай меня и останешься цел. Я столько раз уже бился с кабанами без оружия, зачем мне тратить на них патроны, если их и так можно одолеть? Просто бьёшь со всей дури по их уродливым мордам, пока они не сдохнут! Я бы показал тебе, но сейчас я слишком занят. Тебе тоже следует заниматься, ну хотя бы поотжимался бы, что ли, а то выглядишь, как цыплёнок! Мне надоели эти сталкеры, хвалящиеся убийством химеры или контролёра издалека из снайперки. Да я сломаю шею руками этому контролёру, я же не какой-то там трус! Проще простого. И почему все так дико смотрят на меня, будто я делаю что-то неправильно? Многие сталкеры скажут тебе, что я вру. Ты не слушай их грязные лживые речи, они все просто завидуют мне, моей силе и сокрушительным ударам! Ты только не говори никому, что я тебе сейчас рассказывал…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_89">
		<text>Ты что думаешь, что можешь так просто прогуливаться здесь и расспрашивать меня, а я буду тебе изливать душу, как маленький ребёнок? Может, кто-то и сюсюкается с тобой, они так и ждут, что какой-то бедолага спросит об их сложной жизни здесь. Но иди-ка ты нахер, друг, я не собираюсь изливать кому-то свою душу! Теперь проваливай.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_90">
		<text>Просто оставь меня в покое… Я хватанул слишком много радиации, сегодня не мой день…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_91">
		<text>Когда-то я был похож на тебя: такой же жалкий, испуганный, беспомощный - без слёз не взглянешь! Я изменился практически сразу же, когда меня чуть не порвала стая кабанов. Они рвали мою группу на части, ради удовольствия, а не чтобы прокормиться. Я видел, как распороли моего приятеля, самого адекватного человека из всей группы… Я так испугался в тот момент, что бросил своё оружие и побежал к ближайшим сараям без оглядки. Советую тебе сейчас же прикупить костюм из какого-нибудь прочного материала, который сможет хоть как-то защитить тебя от этой вонючей Зоны с её тварями. Чем толще будет броня - тем больше шансов остаться целым после встречи с монстрами. Был тут один парень, заказал себе усовершенствованный экзоскелет и закрепил на нём все имеющиеся в округе кевларовые пластины. Он был похож на новогоднюю ёлку, украшенную кевларом. Но поверь мне, этот экзоскелет творил чудеса. У меня тоже была практически вся сумма на такой костюм, но вот только мысли о семье за кордоном не позволили совершить глупость…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_92">
		<text>Никогда не доверяй этим вонючим медикам! Мой дед и бабка были просто зверски зарезаны у хирурга! Он хреново относился к своей работе и напился перед операцией, прикинь? Здесь, в Зоне, медики не лучше… Они пообещают пересадить тебе мозг мутанта, если у тебя будет достаточно денег. Да у меня больше шансов самому подлатать себя и поставить на ноги, чем у местных врачевателей. Просто нужно быть осторожным и не лезть куда попало, калечась направо и налево. Но когда всё же меня коцают, я просто стараюсь хорошо питаться в период восстановления, пью чистую воду и сижу на аптечках. Всё это даже дешевле обходится, чем восстанавливаться у медика. Я просто не хочу, чтобы тебя зарезали без причины, как моего деда с бабкой.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_93">
		<text>Я дам тебе один совет. НИКОГДА НЕ ВОРУЙ НА БАЗАХ. Ты можешь брать что угодно за пределами баз, там ведь кто первый нашёл - тот и владелец. Здесь не любят воров. Даже бандюги знают, что тут лучше держать свои руки в карманах. Так что если ты что-либо сопрёшь на базе, самое лучшее, что с тобой случится - тебя подвесят на дереве на своих же кишках.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_94">
		<text>Я видал этих зажравшихся сучар, которые сливают целые состояния на импортированные деликатесы, потому что они очень боятся радиации, видите ли. Эти лохи зря очкуют. Самое главное - соблюдать этот баланс, а не бояться его. Как говорил Аристотель… А-ай, не помню что он там говорил. Конечно, можно взять все эти импортированные сухпайки, когда ты точно знаешь, что у тебя не будет времени на вываривание и приготовление здешнего мяса. Прислушайся к моим словам, быть может, следуя совету, ты сможешь накопить на хороший ствол, который не заклинит после пары-тройки выстрелов.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_95">
		<text>Э-эх, вернулся к старым добрым партянкам, достали эти носки. Тут главное что? Правильно, главное - умело обматать стопы. А то большинство и не умеют этого делать, а потом жалуются на стёртые ноги и кровавые мозоли. Такие хлюпики и получают сразу пулю в голову! Что-то я отошёл от темы, хе-хе. Так вот, портянки-то - они и сушатся хорошо, и хватает их чуть ли не на всю жизнь. А самое интересное - их можно использовать и в других целях, например перевязать себе что-нибудь. Самые умные берут с собой сразу две пары портянок: когда одна намокнет - они меняют их на сухие. Так и ноги всегда в хорошем состоянии остаются. Да такими ногами есть можно было бы и стрелять, будь пальцы подлиннее…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_96">
		<text>Тут смотри какое дело. Если ты прёшь много хабара, и тебе на хвост сели псы или ещё кто похуже - тебе стоит задуматься о сбрасывании своего барахла. Учти, если хабара много и он дешёвый - лучше оставить подарок своим пресследователям. Если же хабара немного и он дорогой - лучше тащить его до базы. Лично я беру с собой обычно то, что можно использовать во время ходки. Так что всегда по возвращению остаётся место для бесполезного хлама.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_97">
		<text>Ну вот я, например, ныкаю всё что найду в Зоне, не продаю ничего этим жадным, скупым торговцам. У меня много тайников по всей Зоне, но ты не думай, ты хрен их найдёшь. Я собираю много всяких вещей здесь, и всё это не бесполезное, как многие говорят! Просто в один прекрасный день все эти мелочи могут подняться в стоимости до цены самых редких артефактов! А потом все те, кто смеются надо мной, однажды увидят моё имя в списках самых богатых людей!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_98">
		<text>Некоторые люди начинают шевелиться только тогда, когда их задницам начинает угрожать реальная опасность! Когда за тобой действительно охотятся - попробуй прострелить своей жертве ноги или руки издалека. Боль сбивает их с толку, ну, или они просто пугаются до смерти - вот тогда с ними можно ещё и хорошенько поговорить, распросить, где засела их группа или ещё чего. Некоторые настолько глупы, что могут и расколоться. Вот после этого можно и добить их. Я так однажды бандита словил и отрезал ему указательный палец, чтобы не давил на курок больше. Так прикинь, через некоторое время видел, как эта гнида нашего брата-сталкера поливала свинцом! Надо было ему голову отрезать, ублюдку…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_99">
		<text>Зона никогда не прощает, нет у неё милосердия. Она является живым доказательством того, что бога нет или того, что ему похрен на нас. Хотя… Может, ему нравится мучать нас, но это отдельный разговор. Ты просто не жди ничего хорошего ни от кого в Зоне. Если бы я нашёл тебя с хорошим хабаром вдалеке от базы - я бы пристрелил тебя. Да ты не бойся, сейчас я не стану стрелять в тебя. На базах все сплочаются, а вот за их пределами… Зона, она ведь диктует нам свои правила, а нам остаётся только соблюдать их.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_100">
		<text>Уважай людей в Зоне и саму Зону. Без уважения мы все станем простыми животными. Уважение - это то, что объединяет людей здесь и позволяет им выживать. Не смотря на то, кем ты был до прихода сюда - без уважения Зона сожрёт тебя. Когда я забываю об этом - я смотрю на талисман, оставленный мне Зоной. Это один из моих пальцев, вот он, в моём кармане. Одна из гравитационных аномалий однажды почти затянула меня, а потом отшвырнула метров на двадцать, оторвав палец на одной ноге. Так я потом полз до базы, истекая кровью, чтобы медик пришил мне его обратно. Но было слишком поздно, и вот теперь я ношу его с собой. Если ты не хочешь себе такое напоминание, то не забывай об уважении.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_101">
		<text>Я пришёл в Зону только с ножом в рюкзаке, и, именно благодаря ему, я стою перед тобой сейчас, а не лежу в какой-нибудь канаве, наполовину съеденный мутантами. Я каждый раз чищу его от грязи, песка и после того, как зарежу кого-нибудь. Это моё дитятко. Ты выбираешь нож, и он сопровождает тебя всю жизнь, если ты меня понимаешь. Я срезаю им мясо с поверженных мутантов, вырезаю бандитов, выковыреваю им личинки насекомых из своего тела. Ты так же можешь использовать для открытия консервов, старых замков, выкручивать винты, вспороть кому-то живот, если они не понимают намёков. Патроны кончаются, гранаты тем более, а нож всегда с тобой - не показатель ли? Нож отражает своего владельца.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_102">
		<text>Ты знаешь, зачем эти придурки таскают ожерелья из клыков мутантов? Они думают, что в зубах остаются души их владельцев. Они думают, что их никогда не постигнет учесть тех, чьи зубы у них болтаются на шее, что их стерегут призраки. Но призраки ведь не имеют ни глаз, ни ртов, они даже не смогут использовать оружие! Как, как они смогут прикрыть их спину?! Эх, иногда люди настолько бесят меня, что я теряю контроль и просто пускаю им пулю в голову… Потом я забираю заветные золотые зубы у них и продаю всем желающим. Я наполняю банки с зубами песком, чтобы они издавали меньше шума при передвижении.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_103">
		<text>У меня нет друзей, одни лишь знакомые. Я знаю во-о-он того парня, он продал мне немного еды однажды. А другой чего-то улыбается всё время при встрече. Я даже не помню их имён, они меняются так быстро, что даже запоминать не стоит. Все новые и новые имена приходят и уходят, как мотыльки, слетающиеся на свет лампы и погибающие от её жара. Это отличное описание Зоны, как по мне. Дружба убьёт тебя здесь. Что будет, если вас окружат снорки, а у тебя больше шансов, чтобы спасти своего хорошего друга? Ты умрёшь прямо на том же месте. Вместо одного там будет два трупа - ты и твой друг. Мой единственный настоящий друг - мой пистолет. И если ты хочешь остаться в живых - дорожи только своим оружием и больше ничем.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_104">
		<text>Моя семья - дерьмо. Ну или она находится в полном дерьме. Я имею ввиду, что нет никакого смысла возвращаться домой. Нечего жрать, нет денег. Я посылаю им деньги в серых коробках, но они говорят, что только половина доходит до них. Когда я найду этого ублюдка, я вырежу его лицо своим ножом!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_105">
		<text>Не трогай хлам, который не принадлежит тебе! Чтобы то ни было. А если в этой бутылке сибирская язва? Не трогай её, если не хочешь умереть ужасной смертью. Когда ты заработаешь кучу денег - ты сможешь вырваться из Зоны, жить, как король в течение нескольких месяцев, потом тебе захочется крови и твоя жизнь закончится. Держи руки при себе, а всё остальное пусть будет невидимым для тебя. Я ненавижу это говорить каждому долбанному новичку. Никаких манер, дебилы…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_106">
		<text>Я повидал всё, чувак, я здесь уже так долго… Я видел волны псевдособак, грызущихся между собой гигантов, я даже видел, как контролёр говорил с людьми. Да, я всё это видел. Я, конечно, выкурил тонну ганджи до этого, но это мне позволило сохранить рассудок после встречи с контролёром. Когда столкнёшься с ним - просто сохраняй спокойствие, а дальше либо убегай, либо бросай гранаты в него и старайся при этом очистить голову от всех мыслей. Но я бы не рекомендовал так делать. Я видел, как самые крутые парни плакали, словно маленькие дети, когда они теряли рассудок под властью контролёра. После этого их и людьми назвать было сложно…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_107">
		<text>Разумеется, я идеально подхожу для этого места. Я бы даже сказал у меня есть все качества для выживания в здешних условиях. Я кочевал по тюрьмам всей Восточной Европы, пока меня не забросило сюда, в Зону, в это адское пекло. Некоторые камеры в тюрьмах выглядели, как пятизвёздочные отели! Мне удалось вырваться из такой камеры, я убил охранника, не задумываясь есть ли у него семья, дети, любовница. Потом я пришёл сюда, здесь лучше, чем в тюрьме. Я сразу же присоединился к «Свободе». «Долг» связан с законом в какой-то мере. Я и закон - несовместимые понятия. Многие в «Свободе» скажут, что я чудовище, но если попрут монстры - то кто спасёт их в первую очередь? Но я привык убивать, я убью человека быстрее и охотнее, чем свинью, поэтому я не дружу с «Долгом».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_108">
		<text>Я советую тебе обходить и людей, и мутантов стороной. Но если ты жаждешь крови - можешь охотиться на них, а если ты достаточно цивилизованный - можешь попробовать вступить в одну из группировок. Люди сплочаются, именно поэтому тут столько кланов. Если мы не будем держаться вместе - мы все вымрем. Даже если ты подстрелишь бандита - не убивай его сразу, узнай, где спрятан его тайник, и оставь его живым. Зона сама распорядится с его будущим. Я понимаю, что ты разгуливаешь по Зоне, как Рэмбо, но ты не сможешь оставаться этим самым Рэмбо всегда. Рэмбо не живут в Зоне долго…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_109">
		<text>Эти ублюдки думают, что они лучше нас. А кто они такие?! Твердолобые узники общества, узники комфорта ищущие всегда более лёгкие пути. Никто из них даже свой нос сюда не сунет, и дня не проживёт - тут же сожрёт ближайший мутант, или отравятся ядовитым газом, или будут бродить, как все эти тупые мертвяки. Если Зона разрастётся и охватит весь мир - мы будем лучшими, с большим опытом выживания, а не они. Все их набитые мешки с деньгами, заныканные в тёмных углах, не помогут им. Меня забавляет их снисходительный тон, когда какой-нибудь новичок приходит и рассказывает, какой он сильный и могущественный, смеется, как мы живём в этих богом забытых канавах… Говорит про то, как он участвовал в христианской миссии, или мусульманской, не столь важно. Пришёл с продуктами и медикаментами, обещая спасение душ наших. И девственниц. Много чистых девок, когда мы попадём в рай. Ни один сталкер не купился на эту чушь. Я вот не пойму, это природа порождает таких идиотов, или Зона так на них действует? Они не понимают всего дерьма, что здесь творится. Парень этот, который хотел просветить нас, был сам просвещён - он угодил в электру. Ну он выжил, но сильно обгорел и вскоре покинул Зону.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_110">
		<text>Слышал я тут об одном парне, который пришёл в Зону и отказался пользоваться каким-либо оружием. Пацифист он был что ли, не помню. Трусливый просто, как по мне, но это не суть. Прикинь, он решил остаться в живых здесь да ещё и поднять денег, помогая торговцам: упаковывал товары, сортировал хабар от сталкеров, прибирался в барах ну и прочие мелочи. Поначалу его никто не воспринимал всерьёз, считали психом. Через некоторое время он поднялся в глазах народа, люди стали нуждаться в нём. Он знал кому что нужно и где и как это можно достать. На самом деле он отсылал все вырученные средства из этой убогой Зоны куда-то в Восточную Европу, откуда он пришёл сюда. Представляешь, делать деньги в Зоне Отчуждения без оружия? Он конечно может и трус, но хитрый и смышлёный, падлюга. Он ещё никогда не покидал базу, а деньги отсылает домой в конвертах. Наверное у него где-то там есть семья…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_111">
		<text>Торговля процветает здесь по одному правилу: «Вонючий торговец облапошит тебя очень быстро». Был тут один парень, с виду один из солдат. Он начал продавать всякий хлам под видом полуартефактов. Люди покупали их, таскали с собой, типа и у нас тоже есть артефакты. Этот хитрец заработал сколько-то денег на новичках и хотел уже толкать свой хлам опытным сталкерам, но они-то не тратят деньги на всякую херню, как ты уже, наверное, заметил. Они взяли один так называемый «артефакт» и отнесли его в бункер учёным, которые исследовали его. И знаешь, что стало с горе-торговцем? Он, возможно, по-прежнему висит на своих кишках возле тех кранов, что на Затоне. Не-е-ет, они не застрелили его сразу. Они просто вскрыли ему брюхо, как какой-то пакетик чипсов, и подвесили за кишки на корм воронам, как Прометея - во! Вот так он и умер. Бьюсь об заклад, многие люди видели его смерть, и наверняка многие мошенники намотали себе на ус, что стоит придержать свою наглость.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_112">
		<text>Знал я одного ублюдка, арендует квартиры в Киеве. Как был он мешком дерьма, так им и остался. Хотя сейчас он, пожалуй, хуже, чем мешок дерьма. Я влез в долги, хотел испытать удачу, ну, в «этих играх». Сейчас я больше не могу играть, потому что все заработанные тут деньги идут на покрытие долгов и на оплату аренды. Он как бы повелевает уже мной, чувак, понимаешь? Я уже думал о том, чтобы пустить себе пулю в голову, но я не какой-то там самоубийца! Уже кажется, что я никогда не расплачусь с долгами, а лишь увязну в этой долговой яме ещё глубже. Мне кажется, что ему просто понравилось поднимать с меня бабло! Ну а я что сделаю? По крайней мере моя семья в Киеве имеет крышу над головой. Это сейчас самое малое, что я могу сделать для них. Я учился, чтобы стать техником, а не гребанным охотником на мутантов! Я всякий раз испытываю отвращение, убивая плоть или ещё какого мутанта… Но тут же вспоминаю, что этим я помогаю своей семье. Нужно было брать денег в банке, вот я дурак! А я думал, что буду потом работать на проценты банку… Как глупо: работать на банк - зло, а на азартные игры - нет. Чёрт, я заслужил сгнить в этом Чернобыльском кошмаре…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_113">
		<text>У тебя должна быть каменная душа, чтобы выдержать все волны дерьма и крови, которыми поливает тебя Зона. Но каждому камню нужно основание. Никто не выживет здесь один. Либо мутанты доберутся до тебя, либо какие-нибудь болезни, либо жадность, если ты один из тех ублюдков. Советую реже есть пищу, добытую внутри Зоны. Если ты будешь жрать её через день или два - тебя просто вывернет на изнанку со всеми твоими потрохами. Да и рак должен отпугивать тебя, радиация как-никак. Хотя кто тут собирается жить долго, разве велики шансы умереть тут от рака? Этому дерьму нужно время, чтобы сожрать тебя изнутри. Лучше передвигайся перебежками от базы до базы, находи время чтобы расслабиться, поболтать со сталкерами, ведь один из них может дотащить твоё бессознательное тело до базы, когда контролёр скажет тебе «Привет».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_114">
		<text>Все советуют держать своих друзей близко, а врагов ещё ближе. Я одобряю то, чтобы держать всех как можно ближе. Мои глаза открыты всё время. Ты попробуй застать меня врасплох, да хоть даже когда я сплю! Я всегда начеку и готов принять бой. Но когда идёшь в ходку один - так легко облажаться… Лично я стараюсь путешествовать с другими бродягами, они хорошие бойцы и даже могут поучить уму-разуму когда всё переворачивается с ног на голову, а ты только и можешь, что стоять с открытым ртом. В этом, наверное, и есть разница между человеком и мутантом. Хотя я бы хотел держать поближе к себе и мутантов, но они кусаются, серьёзно так кусаются. Был тут один парень, который держал псевдособаку. Не знаю, как он её приручил, но был он достаточно злобным гребанным ублюдком.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_115">
		<text>Когда на небе образуются так называемые грозовые облака  это означает, что пора искать это гребанное укрытие! Эти облака напоминают гриб от ядерного взрыва, но молись, чтобы это рванула ядерная бомба, если ты до сих пор посреди улицы. Иногда излучение от выброса просто сжигает тебя, оставляя кучку пепла, иногда жар запекает тебя до золотистой корочки, словно бекон на сковородке. Но самое худшее - это пси-штормы. Ты услышишь их приближение, поверь. Звук настолько проникает тебе в голову, что ты чувствуешь себя полностью оглохшим! Некоторые считают, что пси-штормы - это вырвавшаяся из контролёров психическая энергия. Так что, если ты заметил грозовые облака, бросай всё - и беги в ближайшее укрытие. Выброс на языке Зоны означает, что тебе пора остановиться на привал и передохнуть.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_116">
		<text>У меня появились наросты подмышкой и вокруг шеи. Док говорит, что он ничем не сможет мне помочь, а когда я пытаюсь расспросить его подробнее - он просто замолкает, будто выключатель гасит свет в его мозге! Я не знаю что это за херня, но мне приходится жить с этим. Эти наросты медленно становятся больше, я уже не могу нормально спать на спине. Я больше не влажу в свою куртку! Может я просто потолстел? Но, чёрт возьми, кто толстеет в Зоне?! Я натираю спину и шею импортной водкой, боль проходит на некоторое время. Многие думают, что я пьяный, раз от меня несёт зачастую спиротом, ну и то что я в постель всегда беру с собой бутылку. Я никогда в жизни не пробовал алкоголь, чисто из религиозных соображений, но ты этого не поймёшь… Чёрт, просто не укладывается в голове, может стоит поискать более разговорчивых медиков…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_117">
		<text>Ты знаешь «старого новичка», которого часто видно вблизи станции «Янов»? Он до сих пор новичок по одной весомой причине. Он взял кое-какой хабар у своего товарища, не предупредив его об этом. Я бы, конечно, не стал называть это кражей, новичок - хороший парень, мне бы не хотелось видеть его подвешенным на дереве. Там как дело-то было: он прихватил хабар и побежал шкерить его себе в тайник. Мы знали, где у него тайник, но решили проследить, чтобы взять с поличным. Но, как ни странно, он вернул всё украденное и извинился перед товарищем за своё поведение. С тех пор он на станции таскает ящики с продуктами и патронами. Вот такое он получил будущее для себя, пытаясь навариться на ближнем своём. Его, конечно, повесили бы на собственных кишках, но он ведь всё вернул сам и извинился, признал свою ошибку. Он хороший парень, у каждого бывают слабости перед искушением…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_118">
		<text>Я видел, как наёмники пытали какого-то сталкера на холмах возле завода на Затоне. Я мог снять их за четыре секунды и закончить всё на месте. Но я взвесил всю ситуацию - к ним на подмогу пришли бы ещё десяток бойцов. У меня не было с собой достаточно патронов, чтобы уложить их всех. Нет, ты не подумай, я не промахиваюсь! Я ценю каждую пулю. Если я делаю десять выстрелов ? как минимум десять трупов должен получить в итоге. Это отличная стратегия для каждого бродяги здесь, в Зоне. Когда наёмники расступились ? на парня было жалко смотреть и мне пришлось расстрелять все свои патроны. Это был единственный раз, когда я не считал пуль и чего мне это будет стоить. Я отомстил за того сталкера.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_119">
		<text>Никто не знает, что, чёрт возьми, издаёт эти странные звуки. Некоторые думают, что это мутанты, контролёры. Другие говорят, что это погода. Третьи утверждают, что это антенны, используемые для тайной связи ? но всё это лишь слухи. Мы знаем точно ? Зона подаёт какой-то сигнал по всему своему периметру на все устройства, способные издавать звук. Некоторые люди сходят с ума от него и бегут в первую же аномалию или в объятия к мутанту. Никогда не спи рядом с источниками таких звуков ? ты не проснёшься прежним. Он выест твоё сознание, ты проснёшься лишь с парой фраз в голове, которые будешь бубнить и бубнить безумолку. Я не понимаю, что происходит и не хочу выяснять это. Я просто стараюсь держаться подальше от этих звуков.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_120">
		<text>Если ты видишь медленного зомби - не стоит высаживать в него весь магазин. Это всё равно, что проигрывать деньги в игровых автоматах. Ты ничего с этого не поимеешь. Они ничего не почувствуют, если будешь стрелять по рукам и ногам. Ты с лёгкостью потратишь хоть целый ящик патронов на это дело. Нет смысла тратить драгоценные деньги впустую. Главное - стреляй в голову или позвоночник. Я видел, как сталкеры тратили кучу патронов, которые просто вязли в телах зомбей, не причиняя особого урона. Не торопись, прицелься хорошенько и бей по слабым местам.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_121">
		<text>Ну, присядь, посиди со мной. Выпей и расслабься. Зона - она ведь не прощает, но это не значит, что нужно бояться быть сталкером, верно? Мы должны наслаждаться этими краткими мгновениями, потому что они могут оказаться последними. Я знал одного сталкера, он всегда опасался, бдительно следил за обстановкой. Каждый маленький звук заставлял его вздрагивать, он не мог ни есть, ни пить после этого. Он не сохранил свой рассудок, он выгорел, не выходил за пределы станции и бормотал всякие несвязные вещи. Зона сожрала его. А вот если бы он послушал моего совета и расслабился хотя бы на чуть-чуть - он сохранил бы человечность. Но каждому своё…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_122">
		<text>Помню, однажды мне пришлось отбиваться от двух неповоротливых химер. Это были не совсем обычные химеры - у них было три бошки, даже в голове не укладывалось. Тут даже если ты сумеешь позаботиться о двух головах - ещё и третья останется! Но, с моими-то навыками, это не вызвало у меня никаких проблем. Я так им пнул под зад, что у меня ботинок застрял там. Однажды я пошёл в Припять, наслушавшись рассказов о ней. Я должен был попасть туда, проверить всё сам. Там были тысячи тушканов, пятьдесят отрядов «Монолита» на каждом шагу. Я убил многих из них, но я не мог унести с собой столько хабара, пришлось оставить часть там. Нужно сходить будет как-то, забрать. Кстати, ты не знаешь, как снять с предохранителя пистолет? Что-то я не могу разобраться с этим новым оружием.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_123">
		<text>Я уверен, что ты готов отправиться охотиться за артефактами, но я хочу сказать тебе кое-что, пока ты здесь. Рассказать об истинном сокровище Зоны, и это не артефакты, поверь. Тебе даже не придётся стрелять. Я понимаю, что это звучит чересчур хорошо, чтобы быть правдой, но дело того стоит. От тебя сейчас мне нужна начальная сумма денег, ну типа инвестиции. Ты мне даёшь деньги, а я по возвращению отдаю тебе в десять раз больше, идёт? Я познакомился с парнем, который знает другого парня, который всё это придумал. Это всё законно, никакого криминала, можешь поспрашивать в округе. Но учти, многие захотят провернуть это дело сами, так что осторожнее. Подумай хорошенько об этом и подходи, когда будешь готов.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_124">
		<text>Я не разговариваю по душам с незнакомыми мне людьми, хотя все мы здесь друг другу чужие. Большинству сталкеров нравится травить задушевные беседы о своей жизни первым встречным, но я не такой, чувак. Здесь ведь как, кто не стреляет в тебя - автоматически становится братом тебе, а если ещё и выпить вместе - всё, вы лучшие друзья. Лично я никогда не привыкну к такому раскладу, я всегда буду держаться подальше, по крайней мере от таких, как ты. И всё со мной будет в порядке. </text>
	</string>
	<string id="dm_information_125">
		<text>Для чего ты живёшь? Ради какой такой «идеи» ты остаёшься в живых каждый раз, когда каждая тварь в Зоне хочет тебя убить? Представь себе такой соц.опрос, где все могут отдать свой голос: и выбросы, и аномалии, и бандиты, и мутанты, болезни, радиация. Да все бы голосовали за твою смерть. Зона хочет, чтобы ты умер, для этого даже не нужно голосовать. Тут и так всё ясно. Страшно звучит, не так ли? Знаешь ли ты, что заставляет меня дышать? Вот такого рода беседы. Не водка, не кокс, даже не те замечательные порно-журналы, продаваемые за изрядную сумму денег - простые душевные разговоры с такими людьми, как ты. Спасибо, что уделил мне время на эту замечательную беседу.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_126">
		<text>Они, конечно, что-то явно добавляют в импортное курево, которое можно найти здесь, в продаже. Оно каким-то образом помогает огранизму восстановиться. Но если курить каждый день - подхватишь рак через пару лет. Хотя здесь проще рак получить от облучения, чем от курения. Да что тут говорить, после пребывания в Зоне так и так будут последствия… Лишь бы на шары не повлияло особо, хе-хе. Только представь, что твоя красавица-жена родит тебе отвратительного мутанта! И всё лишь потому, что ты по своей юной глупости несколько месяцев побродил по Зоне. Всё имеет последствия, ну, по крайней мере, так говорят врачи.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_127">
		<text>Присоединяйся к какой-нибудь группе сталкеров, если ты не можешь продвигаться в жутком одиночестве. Наврядли кто-то станет возражать, ну, если ты, конечно, не будешь при этом тыкать им стволом в лицо. Таким образом ты сможешь в большей безопасности передвигаться по Зоне, веселее скоротать время и узнать кое-что интересное из их разговоров. Кроме того, может, кое-чему научишься, если внимательно будешь следить за их действиями: за тактикой, как они обращаются с оружием, за их движениями. Всё это имеет значение, если ты собираешься остаться в живых в ближайшее время. Если нет - присоединяйся к зомби. Просто иди к их логову или выйди из укрытия во время выброса. Я не рекомендовал бы тебе последнее, но это твой выбор. Выбирай!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_128">
		<text>Учёные - хорошие люди, но робкие, как кролики. Они не дышат в упор на цветок, не говорят открыто кого нужно убить. Я уважаю их, они очень преданы своему делу, несмотря на такие невыносимые условия. Трудно проживать каждый день, зная, что могут напасть бандиты или мутанты. Я бы посоветовал им научиться обращаться с пистолетом, но они образованные люди, гордые. Я здесь, потому что хочу продать артефакты. Они помогают мне в моём хобби «собирать деньги». Сколько себя помню - всегда этим занимаюсь, стараюсь тратить как можно меньше. Но на всём экономить - это как-то неправильно я думаю. Нужно придерживаться какого-то плана, чтобы построить достойную жизнь. Покупать оптимальные запасы пищи, тратить как можно меньше патронов, то есть просто тратить ту сумму, которая необходима именно для данной ходки. Соблюдай эти правила и не будешь, как я - постоянно побираться. Но я мечтатель, фантазёр, который будет тратить и вновь копить деньги.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_129">
		<text>Я пришёл в Зону с одной вещью. Я знаю, что сюда ничего нельзя с собой брать из-за излучения, тем более что-то живое. Но это самое ценное, что у меня когда-либо было. Это был утёнок. Маленький жёлтый утёнок. Крякал, как сумасшедший, всё время. Я собирался прятать его так, чтобы он не привлекал внимания. Я даже составил план, как кормить его здесь. Он спал рядом с моим сердцем, он был очень тёплым. Он прожил двадцать дней, пока я ехал до области и не прожил и пары часов в Зоне. Обычные животные не живут здесь… Даже те вороны, я не уверен что они нормальные. Каркают всё время, я видел, как они выклевали глаза гиганту! Даже если ты спрячешь монетку - они легко смогут добраться до неё. Я видел, как ворона отобрала у какого-то сталкера золотые часы - это напомнило мне об утёнке. Я часто вижу, как мои друзья умирают собачьей смертью здесь, но мысли об утёнке заставляют моё сердце биться.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_130">
		<text>Всем плевать на нас. Как-будто мы даже не существуем. Это поначалу мы были в центре внимания: сталкеры, Зона Отчуждения, мутанты, артефакты. А потом все стали игнорировать всё то, что здесь происходит, думают, что это всё неправда. Мне вот интересно: а что если эти артефакты никому даже и не нужны? Откуда нам знать? Я точно знаю, что учёные проводят с ними какие-то эксперименты в своих бункерах, но с чего мы решили, что один артефакт имеет такие свойства, а другой - что-то иное? Это могут быть всего лишь чьи-то байки. Суеверные сталкеры подбадривают себя, чтобы находиться хоть в какой-то безопасности на этой мёртвой земле. Но и к этому стоит прислушиваться, так как даже малейшие суеверия могут однажды убить тебя. Я не вникаю в это, это как-то всё слишком сложно для меня. Вот я точно верю в своё заряженное ружьё и в мой острый нож. Вот это я понимаю, они всегда готовы к работе. Знай только содержи их в чистоте.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_131">
		<text>Я хочу большой счёт в банке. Я здесь уже нахожусь довольно долго, почему мне не везёт? Я следую за нужными людьми, затариваюсь всём необходимым снаряжением, но натыкаюсь лишь на дерьмовых плотей да кабанов, и то если очень повезёт. Это, мягко говоря, совсем не выгодно. В кабана приходится всаживать 4 патрона, а окупается только 3, когда я продаю всё то, что можно было срезать с него. С плотями ещё хуже - с них никому ничего не нужно! Их вообще нет смысла убивать и тратить на них патроны. Я тут слышал, как один парень наткнулся на стаю снорков. Он швырнул в них гранату, когда убегал. Он даже не оглянулся от страха, чтобы посмотреть, что там произошло после взрыва. Он только обратил внимание, что когда шум от взрыва стих и прошёл звон в ушах - никакой возни среди снорков слышно не было. Вот это я понимаю большая охота! Он поотрезал у них руки с ногами и приволок учёным, наварил много денег с них. Счастливчик. Если бы я потратил гранату на кабанов - я отрезал бы себе руку и продал её ближайшему торговцу, выдавая за кисть снорка, чтобы хоть как-то пополнить этот гребанный счёт!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_132">
		<text>Таскать с собой много тяжёлого оборудования очень вредно. Экзоскелеты - это, конечно, здорово. Но попробуй-ка убежать от стаи собак, которые учуяли тебя. Они прицепятся к тебе, как пиявки! Тут поговаривали о каких-то ускорителях, которые могут стимулировать твою выносливость и помогают дольше не выдыхаться. Как по мне - я бы предпочёл ходить на легке. Так у тебя хоть будет больше шансов не быть застреленным от неповоротливости, ну большое разнообразие в тактике поведения, естественно. Не нужно постоянно тратиться на ремонт, нет ни головной боли, ни нужды в медикаментах. Это безопасно и надёжно. Хотя редко встречаются такие люди, которым удаётся выжить довольно долго с таким отношением к снаряжению. У тебя всегда есть выбор: либо навешать на броню пакеты улучшений стойкости, такие как кевларовые пластины, либо поставить самые продвинутые улучшения, упрощающие жизнь в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_133">
		<text>Каждый раз, когда я вижу тебя, я думаю: «Вот это парень, он знает, чего хочет и к чему стремиться». А я просто брожу по кругу, делая одно и то же изо дня в день, а убивать тушканов вообще уже не интересно стало. Жизнь для меня потеряла всякий смысл. Я лишился всякой сущности, я чувствую, что вскоре забреду где-то здесь в аномалию - умру быстро и безболезненно - о такой смерти можно только мечтать. Мой отец погиб очень быстро, ему бандиты вырвали горло вместе со всеми артериями. Тогда я узнал, что значит для человека рваная рана. Я не могу решиться на убийство таких же, как я сам. Да я даже не могу отомстить за своего отца! У меня были имена каждого из тех ублюдков, я узнал места, где они обитают. Но какой в этом смысл? Мы все вскоре погибнем так или иначе, я бы скорее умер сразу на месте, чем прочувствовал всё то, что чувствовал мой отец.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_134">
		<text>Как только я раздобуду хорошую снайперскую винтовку - я пробегусь по лучшим местам, богатым на хабар. Смогу даже забраться в некоторые рассадники зомбаков. Со снайперкой я могу избавиться от каждого зомби, не вступая с ними в резню лоб в лоб. Но такие стволы стоят недёшево. Проще продать свои руки и ноги, чем купить такую себе. А мне нужны мои руки, чтобы держать снайперку, а ноги - чтобы убегать, когда меня заметят. Может быть, с наёмниками удастся провернуть хорошую сделку, как думаешь? Но как-то не привык я доверять людям, которые улыбаются всё время и очень добры по отношению ко мне. Всегда что-то скрывается за их улыбками… Я умею хорошо обращаться со снайперкой, меня тренеровали с армейцами. Не в армии, а вместе с вояками. Мне было неловко, но я был лучше всех этих армейских снайперов! Я думал, что мне хватит тех денег, что я привёз сюда. Но снаряжение оказалось таким дорогим тут, в Зоне. Я выполнил один заказ и теперь у меня есть нужная сумма, чтобы получить наконец-то снайперскую винтовку. Осталось договориться с поставкой.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_135">
		<text>Ещё немного - и я свалю. Это последняя ходка с моим участием. Я притаскивал много артефактов и псевдо-артефактов. Они были не самые дорогие, хватало лишь на то, чтобы набить брюхо тем дерьмом, которое едва ли являлось съедобным. После того, как я раздобыл усовершенствованный детектор, мне стало везти больше. Торговцы стали узнавать меня, я стал популярен в Баре. Нелегко быть охотником за артефактами. Можно схлопотать ожог, получить удар током, тебя может просто разорвать на части! Но это приятно, чёрт возьми! По крайней мере, я заложил основу обитания здесь многим людям, у них появился смысл жизни. Плохо, правда, работать в одиночку. Многие бандиты пытались ограбить меня, будучи обдолбанными наркотой. Это занятие стоило мне многих нервов, я стремился продать артефакты как можно скорее. Я выглядел жалким, но так было нужно. Теперь я знаю все маршруты бандитов и стараюсь не встречаться с ними. Это идеальный расклад, как по мне. Но всё это в прошлом, потому что это моя последняя ходка, я собираюсь вернуться домой. У меня там две лайки, один здоровый огромный пёс, другой же больной. Но теперь с этим не должно быть проблем, я заработал достаточно денег. Даже если их не хватит - я всегда могу расплатиться артефактами.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_136">
		<text>Ты знаешь, что такое вечный двигатель? Наверняка нет. Так вот, слушай, а лучше записывай. Я знаю, что учёные занимаются тут исследованиями тех явлений, которые позволяют лампочкам в здешних местах светиться до сих пор без источников питания, без замены и обслуживания. Это, как они говорят, некий источник псевдоэнергии, который питает всё, но который найти пока не удаётся. Они говорят, что эти источники застряли где-то между двумя пространствами в тот момент, когда образовалась Зона. Они даже не представляют насколько старыми они могут быть. Военные и различные компании готовы платить огромные бабки за эти знания! Но все эти приборы, которые работают здесь без источников питания, просто рассыпаются за пределами Зоны Отчуждения. Их назвали прото-артефактами, и теперь они считаются неинтересными для науки. Теперь на них не обращают внимания, утверждают, что в них нет ничего интересного. </text>
	</string>
	<string id="dm_information_137">
		<text>Независимые группы учёных стали появляться в Зоне в последнее время всё чаще. Люди, которые не придерживаются строгих правил военных, может, это учёные из каких-либо сторонних корпоративных организаций? Во всяком случае они и обнаружили прото-артефакты. Они обнаружили, что вся территория Зоны насыщена магнитными полями очень сложного характера. Многие электрические приборы здесь работают без проводов, лампы светятся просто так, когда ты держишь их в руках. Тёсла изучал беспроводную передачу энергии, как они рассказывали. Он бы наверняка хотел бы взглянуть на все эти прото-артефакты. Держу пари - он стал бы хорошим сталкером.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_138">
		<text>Ты знаешь ведь, что Зона - это ад на Земле, верно? Ну, я полагаю, ты пробыл здесь больше минуты, не так ли? Здесь ужасно само по себе, но ещё хуже, что мы здесь, как в каменном веке застряли! Ты видел, как грузовики перевозят товары? Ты видел, как срабатывают аномалии, когда псевдо-сталкер тащит из них артефакты, нажимая кнопки и стоя на безопасном расстоянии? Ты ничего этого не видел, потому что я и сам этого не видел. Этого просто не существует. Множество сложных и продвинутых систем привозили сюда, но Зона разрушает их своими суровыми условиями, ничего не может здесь работать. Все КПК здесь обёрнуты в сложный магнитно-экранированный корпус, чтобы избежать воздействия аномальных магнитных колебаний Зоны. Самые простые механизмы намного эффективнее здесь, но и они очень быстро приходят в негодность. Ты заметил, как часто здесь приходится чистить своё оружие? Тут любой механизм является своеобразным магнитом для пыли и грязи. Здесь всё разрушается, и чем сложнее механизм - тем быстрее он становится бесполезным.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_139">
		<text>Никакое устройство, сделанное с учётом подавления магнитного излучения Зоны, не поможет здесь провести точных измерений. Никто не в силах приручить Зону, ни у кого не получится обмануть её. Даже крупные проекты самых умных инженеров не смогут провернуть этого. Это место имеет своё собственное мнение, и оно может делать всё, что захочет. И «это место», конечно же, не станет помогать нам. </text>
	</string>
	<string id="dm_information_140">
		<text>Ты уже пытался связаться с внешним миром? Можешь не пытаться, это невозможно. Мобильные телефоны зажарятся у тебя в руках, как только ты наберёшь номер. Зона защищает свои секреты. Все эти 4G, GPS, радио - никакие сигналы не проходят сюда извне. Даже если протянуть сюда кабели - они так же расплавятся. В этом нет никакого смысла. Тут даже самые мощные радиостанции военного класса могут проработать совсем недолго, прежде чем всё выйдет из строя. Это место - тихая пустыня, и оно всеми усилиями будет пытаться оставаться таким.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_141">
		<text>Во время разрыва ноосферы некоторое время назад, когда Зона стала Зоной, нечто совсем странное произошло с некоторыми электрическими платами. По неизвестным науке причинам, сопротивление всех здешних схем упало почти до 1,5 нОм на метр, а этот диапазон присущ только самым мощным сверхпроводникам при идеальных условиях! Эти схемы позволили работать оборудованию без напряжения, так как электроны движутся циклично в них, практически не испытывая никаких потерь в энергии. Многие провода и розетки до сих пор наполнены электрической энергией, от которой можно запитать любое оборудование и которая восполняется во время выбросов. С другой же стороны, многие схемы просто разрушились, а заменить их на новые нет никакой возможности, потому что ни одна новая схема не работает здесь вообще. Это создаёт проблемы для учёных, им приходится вливать большие средства, чтобы заэкранировать оборудование перед поставкой его в Зону. Если бы всё было проще, то наверняка мы бы видели намного больше учёных в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_142">
		<text>Ты же не хочешь свалиться в обморок или останавливаться хотя бы на секунду? Если да, то считай себя мёртвым куском мяса. Даже не думай, сталкер, ни хороший, ни плохой парень не станет помогать тебе здесь, если ты сам о себе не можешь позаботиться. Если тебя подстрелили, даже если на тебе одет бронежилет - это чертовски невыносимая боль. Старайся оставаться в сознании и терпеть эту боль. Не позволяй своему организму вырубиться, иначе всё закончится для тебя! Было тут одно подобие сталкера, новичок какой-то, который только пришёл в Зону, совсем ещё зелёный. Он думал, что если вшить в жилет много пуленепробиваемых пластин - он сможет останавливать пули. Он умер после пары выстрелов в грудь. Удары сломали ему рёбра, а те пробили лёгкие. Он не смог выдержать эту боль. Мы нашли его тело, разорванное собаками или ещё какими-то мутантами. Мне не хотелось бы рассказывать подобную историю, как мы найдём твоё тело, понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_143">
		<text>Тело человека является очень надёжной машиной. Оно может функционировать практически безупречно на протяжении десятилетий, и это одна из самых сложных систем, известных человечеству. В Зоне всё немного по-другому. Иммунитет не работает, тот же кашель длится дольше, а рак приобретает ещё большие масштабы. Начинается всё сразу, как только ты вступаешь на территорию Зоны Отчуждения. Если ты желаешь остаться здесь - укрепляй свой дух алкоголем или психологически, а лучше и тем, и другим. Некоторые трусы не смогут устоять и от одного укуса собаки, другие же могут выдержать самые сложные испытания. Отличие заключается именно в силе духа, иногда в наркотиках, но чаще в духе. Ты должен иметь настоящую цель, которая поможет тебе переносить всё повседневное дерьмо. Вот в чём разница между новичками, бывалыми и опытными сталкерами. Каждый может бродить здесь, увешанный новым оружием и блестящим снаряжением, но когда накатывают ужасы Зоны - многие ломаются гораздо быстрее других, и это не зависит от качества снаряжения. Оно, конечно же, помогает, но заставляет жить идея, цель, сила воли, которая и решает: жить нам или умереть.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_144">
		<text>Я отказывался таскать с собой оружие. Всё, что может причинить боль другому живому существу - было аморально для меня. Но выжить тут нелегко. Мне пришлось учиться на собственном горьком опыте, как важно иметь необходимое снаряжение в Зоне. Когда я впервые приехал сюда, люди говорили, что я не доживу до следующего дня. Я до сих пор не собираюсь покупать пистолет по личным причинам. Я провёл пять лет в монастыре, высоко в горах вблизи небольшой деревушки. Там до людей только дошли новости о Второй мировой войне, не то что о Зоне Отчуждения. Очень мирные и спокойные люди окружали меня. До них не должен дойти ужас, который творится здесь. Бьюсь об заклад, что они повыбрасывают все священные книги вместе с их крестами после того, как контролёр покопается в их мозгах. Таким образом, я должен был пересмотреть свои взгляды. Я хотел жить, и жертва моей веры - самая низкая цена по здешним меркам. И вот тогда я взял в руки своё первое ружьё.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_145">
		<text>Ты должен верить во что-то, люди здесь быстро начинают верить в различных богов, если не хотят сойти с ума. Знаешь, что мне нравится видеть? Отъявленные атеисты проходят через аномалии и начинают молиться, чтобы загладить свою вину за те годы, что они всячески отрекали религии. Иногда глупо сравнивать взгляды «разума» и «науки» на одни и те же вещи. А ты вспомни, сколько зверств сотворили атеисты за всю историю человечества. Миллионы людей погибли. Где был их гуманизм тогда?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_146">
		<text>Я думаю, что «один бог» - это всё фигня. Я имею ввиду, что я не верю, что тот, кто создал нас, может быть одним человеком. Я понимаю, что, наверное, сложно молиться множеству богов, поэтому люди и упростили всё до «единого божества». По крайней мере, они не трусы, чтобы ни во что не верить. Нужно быть смелым, чтобы надеяться и верить в богов или даже в одного Бога. Иногда полезно держать голову забитой такими вещами. Если бы твою голову заполняли только ужасы Зоны - ты бы не смог нормально спать ночью или расслабиться в баре и насладиться хорошей беседой с другом. Бог - это единственное, что отгораживает нас от толстого слоя дерьма повседневной жизни в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_147">
		<text>Каким чудовищем должен быть бог, чтобы создать такие страдания, такую бедность, разрушения и жестокость? Это часть Божьего плана? Как я должен любить, уважать и поклоняться чему-то или кому-то бесчеловечному? А религия? Это просто почва для ума и сборник противоречивых заявлений. И так в каждой религии. Даже буддисты не отрицают, что фундаментом религий являются фанатические убийства. Всё столь хорошее не сможет создать столько желчи и ненависти. Независимо от изначальных намерений Иисуса и Мухаммеда и всех религиозных лидеров, какими бы позитивными они не были, теперь религии являются абсолютной противоположностью своих истоков. Просто молись себе, ты сам себе Бог. Это всё равно только для тебя, чтобы помочь справиться с этой адской бездной.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_148">
		<text>Трудно держаться здесь. Воспоминания о семье, друзьях, некоторых моментах из прошлой жизни быстро стираются и заменяются отчаянием, которое исходит из каждой поры каждого человека в Зоне. У меня были убеждения и строгий моральный кодекс по приезду сюда. Теперь я вижу, что это всё чушь собачья, это мысли людей с кучей свободного времени. Ты думаешь, двухглавая химера стала бы колебаться, сожрать тебя или твоего друга первым? Нет, она - совершенное существо: быстрое, смертоносное, эффективный хищник и охотник, который не боится никого и ничего. У нас есть чему поучиться у животных, но у них нет абсолютно ничего, что можно было бы перенять от нас. Они уже мастера Зоны.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_149">
		<text>Есть места, которые самые бывалые сталкеры с наилучшим современным оборудованием и снаряжением посещают. Это тебе не зоопарк, этих снорков там явно не следует подкармливать, но если решишься - позволь мне позаботиться о твоих вещах… Э-э… Я имел ввиду, что смогу организовать достойные похороны для тебя. Просто многие дебилы, которые недавно только выбрались из под крыла своей мамочки, хотят выглядеть крутыми ублюдками и скачут по самым опасным местам Зоны. Без оборудования, без опыта, без всего. Конечно, ты мог бы вести себя так в любых «нормальных» местах мира, но в ЧЗО… Зона, безусловно, является «ненормальной» по любым стандартам. Они, наверное, наслушались всякого дерьма от друзей и захотели поиграть в героев. Я хочу сказать тебе, что этот народ не будет топтать землю Зоны слишком долго.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_150">
		<text>Не разгуливай там, где ничего не знаешь, пацан. Если, конечно, ты лично не проверил всю округу, если ты знаешь где может засесть любой бандит и где какая находится трещина. Если же ты не знаком именно с «этой конкретной областью» - остановись! Перед походом в аномалию «Железный лес» я провёл два месяца, наблюдая за округой, просто осматривался. Я был почти вдвое моложе тебя. Целых два месяца! И именно поэтому я жив и здоров по сей день. Я терпелив. И конечно, однажды контролёр заглянул ко мне в мозг, но я выжил. И знаешь почему? Я только что говорил тебе, ничтожество! Я только что сказал тебе, что провёл два месяца наблюдая, думая и размышляя об этом месте! Готовь устойчивую стратегию, прежде чем начать что-то делать. Как ты собираешься выживать здесь, если у тебя внимание, как у японской пчелы?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_151">
		<text>Если бы мы были вооружены только лишь ножами - мы бы уже были мертвы. Мутанты не дремлют в Зоне, они бродят, выжидают. И это тебе не мамонты или слоны, чувак. Мутанты нечто другое, гораздо более злые, чем всё живое когда-либо встречавшееся человеку. Мы бы определённо не выжили при столкновениях лоб в лоб с этими тварями. Поэтому мы и компенсируем отсутствие сверхчеловеческих способностей нашим оружием. Мы просто должны стрелять по их слабым местам. Вот что я вспомнил, это важно, если ты хочешь сохранить свою задницу и не отправиться на закуску мутанту, ну, или если ты просто хочешь поиметь кое-какие деньги с органов мутантов. Я имею ввиду, что это тоже довольно прибыльно, правда не безопасно. Многие сталкеры освоили реальные тактики за многие годы в Зоне, что новичку не понять в первой же стычке. Тут нужна мышечная память, не думать головой, понимаешь? Если ты пережил нападение кабана однажды, ты мельком посмотрел, как нужно двигаться, чтобы избежать его ударов. Это не так уж сложно, но некоторые сталкеры могли бы уложить четверых или пятерых кабанов за то же время без всяких проблем. И всё равно я бы не хотел побывать на их месте.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_152">
		<text>Здесь не бывает лёгких денег. Дураки приезжают сюда, думая что набьют кошельки деньгами от продажи нескольких артефактов или пары-тройки убитых мутантов. Это всё брехня, друг мой. Тебе нужна удача, чтобы выжить здесь. Я не говорю, что нет никаких способов заработать денег, но тебе следует использовать всё то, что тебе передала природа при рождении: твой интеллект, рефлексы, силу духа, всё что возможно доводи до совершенства, чтобы урвать небольшой куш. Не многим удастся вернуться на «большую землю» - они либо умрут, либо их поработит этот адский цикл: напиться, вылечить похмелье грибным чаем, искать артефакты или охотиться на мутантов. Затем цикл начинается заново, повторяясь снова и снова. И ты не можешь остановиться, ведь цикл приносит деньги. Ведь всё имеет цену: органы мутантов, услуги и даже твоя собственная шкура! Как видишь, всё непросто здесь, разумеется не для всех. Сможешь доказать, что у тебя есть собственный путь?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_153">
		<text>Зарабатывание денег стоит денег. Ты просто посчитай, сколько ивестиций требуется, определи риски на маршруте и по возвращению. Что, чёрт возьми, ты думаешь? Всё это бизнес и математика! Вот так вот. Все эти, простите, задницы строящие из себя жестоких ублюдков, размахивающие тяжёлым вооружением - все они бизнесмены и математики. Встречаются даже доктора наук с университетскими дипломами. Зона - сложное место чтобы выжить, а чтобы вести бизнес - и того сложнее. Видишь, что я делаю? Я рассчитываю стоимость одной пули, цену ремонта после каждого выстрела и сколько я должен потратить в этой конкретной ходке. И если путь предстоит долгий, смотри что я делаю. Считаю всё время. Убить ли мне кабана, что гонится за мной, или же сохранить боеприпасы, которые я хотел использовать чтобы вынести бандитский лагерь? Зарабатывание денег стоит денег, а иногда даже больше, что ты сможешь заработать на самом деле. Не делай грубых ошибок, чтобы не увязнуть. Это, конечно, всё философия, но стоит тебе задуматься над этим…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_154">
		<text>Ты хочешь заработать много денег, да? Сорвать большой куш с продажи артефактов, да? Глупый парнишка, тебе нужно раздобыть снаряжение для себя. Добавь к «Севе» таблетки, которые помогут пройти через ту или иную аномалию и бросай болты, чтобы не угодить в самое пекло. Ты можешь поступить проще, подобрать основное сочетание защитных свойств снаряжения для всех аномалий, но тебе нужно быть очень быстрым чтобы выжить и суметь достать артефакт из аномалии, плюс воздействие некоторых аномалий слишком сильно для такой универсальной комбинации защитных свойств. Они требуют профессионального оборудования. Помни: чем больше риск, тем больше денег можно поиметь с него… Иногда. В противном случае ты ничего не получишь, а просто потратишь всё, что у тебя будет. Так что не будь глупым, сталкер, будь умным и живым, или просто проваливай из этого места, у нас и так много трупов валяется на земле, а некоторые из них даже ходят, ха! Ой, прости меня за мой язык.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_155">
		<text>Бандиты - бедствие этой земли. Ужас, они убьют тебя и ограбят, а иногда сделают ещё чего похуже. Некоторые из них - бывшие сталкеры, но это не важно, важно лишь то, чем они сейчас занимаются. У них нет морали, никаких законов или правил. Если ты новичок и видишь отряд этих бандосов - лучше держись подальше от них. Они могут убить тебя ради хабара, что ты несёшь с собой. Но могут и не стрелять. Они могут побить тебя прежде, чем ты захочешь сдаться. Если ты хочешь получить значок шерифа и избавиться от этой сволочи, тебе следует хорошо подготовить снаряжение. Или можешь просто закидать их гранатами и посмотреть кто выживет. А лучше изучи их места остановок, их привычки, движения. Если бы группы легко было уничтожать - мы бы сами не сбивались в отряды. Иногда даже контролёра легче убить, чем хорошо сплоченую команду. Стреляй в голову, стреляй на поражение и переходи к следующей цели. Прячься за укрытия. Но ты не похож на злостного вояку, ты меня слушаешь уже в течение десяти минут, хотя мог бы уже идти прогуляться на улице. Давай, иди. Сделай что-нибудь. Сейчас. Убирайся отсюда. ПРОВАЛИВАЙ!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_156">
		<text>Сталкер-ветеран, опытный сталкер, чёрт, да почти каждый зомби адаптировался так хорошо в Зоне, что убить их, иногда кажется, почти невозможно! Не то чтобы я хотел убивать каждого из них, но послушай меня. Я думаю что Зона только делает их сильнее на своей территории. Мне кажется, в иной жизни за Кордоном они были бы мертвы при аналогичных обстоятельствах. Новички сразу впадают в шок после выстрела в ногу. Бывалые же сталкеры не потеряют связь с реальностью, а будут искать пути для отступления. Сталкера-ветерана пуля вообще чудесным образом лишь поцарапает или пройдёт навылет, не задев ничего важного. И кажется, что они пуленепробиваемые. Я не думаю, что опытные сталкеры какие-нибудь исцеляющие артефакты, ну или ещё чего, что могло бы казаться странным, если бы ты тут не находился так долго. Я видел парня, который получил выстрел в голову навылет. Был также один парень из России, я забыл его имя, пуля прошла через левую половину мозга и разорвала всю правую. И оба они выжили. За кордоном это было бы большой удачей и чудом. Здесь? Здесь правила иные. Пули отскакивают от зомби здесь, как от невидимых стен, которые оказываются либо аномалиями, либо полтергейстами. Но если пуль в голове будет достаточно - никто не уцелеет. Даже «Оазис» не поможет. Я уверен, что и ты найдёшь это место когда-нибудь, а пока подкладывай под бейсболку металлическую пластину или что-то подобное.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_157">
		<text>Перестрелка - адская вещь. Пули летят вокруг тебя, некоторые застревают глубоко в тебе, некоторые пролетают мимо тебя и ударяют во что-то или кого-то ещё. Просто хаос творится. Иногда получается выжить после засады бандитов, а иногда и какому-то случайному парню может повезти - положит тебя одним выстрелом. И даже если он не убьёт тебя, он может повредить что-то из твоего снаряжения что может сделать его бесполезным. Не каждый материал пуленепробиваем, поэтому он может получить повреждения при перестрелке. Это реальность - и с этим ничего нельзя поделать.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_158">
		<text>При обыске трупа ты явно не найдёшь всего, что было у него при себе, тут уж как повезёт. Стресс от перестрелки, стресс от убийства - всё это влияет на твои чувства. Иногда ты найдёшь пару сигарет, что он курил раньше, а может ты их и не найдёшь. Может он хотел спрятать пачку на чёрный день, кто знает. Ты не получишь всего, что ты заслуживаешь, - Зона несправедлива. И да, если парень упадёт с обрыва или ещё откуда, то наврядли ты сможешь найти на его теле что-то целое.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_159">
		<text>Ни у кого нет столько свободного времени, сколько тебе кажется, и техники не исключение. Не думай, что они сидят и каждый день ждут пока ты соизволишь принести свою задницу к ним в мастерскую и положить свой грязный, дерьмовый ствол на их стол. Нет, нет и ещё раз нет, чёрт возьми! У них есть и свои дела, помимо усовершенствования оружия со всего мира. Иногда более целесообразно ухаживать за своим оружием самому. Чисти пистолет хоть временами, смазывай его. Купи ремкомплект и используй его когда совсем прежмет. Но не забывай, что Зона разрушает всё и вся на своей территории.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_160">
		<text>Я никогда не продаю ремкомплекты для снаряжения, чувак, я просто держу их в схроне. Я знаю, что торговцы неплохо платят за них, но мне кажется, что я лучше использовать их для ремонта своего оружия и брони. Продавая такие вещи, мы слишком теряем в цене, а потом, когда понадобится, торговец предложит тебе выкупить его же раза в три дороже. В итоге ты теряешь очень много денег. То есть прибережёшь сейчас и потом сэкономишь свои же деньги. Сталкеры не знают, как экономить здесь, и поэтому постоянно ноют, что у них нет денег. О чём же они думали, когда шли сюда? Зона требует вложения. Материалы трудно достать, оружие ещё сложнее. Мы не просто платим за ствол, мы оплачиваем всю инфраструктуру, которая позволяет добыть и доставить это оружие сюда. Экономика проста, нужно понимать, что тут всё очень дорого, так как очень много рисков и затрат кругом.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_161">
		<text>Ты замечал, что Зона иногда просто замирает? Она как бы заикается, а всё остальное останавливается на милисекунды. Мы и называем это заиканием. Некоторые говорят, что это эхо от первого взрыва на Чернобыльской АЭС возвращается, чтобы напомнить нам о минувшем ужасе. Некоторые же говорят, что это нервы и наши мозги пошаливают под влиянием Зоны, появляются проблемы с обработкой чувственной информации. А последним было предположение учёных. Они изучили это явление, но его аспекты до сих пор приводят в тупик. У меня есть теория, что на самом деле заикания - это микровыброс, проходит очень быстро, так быстро, что не может принести никому вред, но раздражает сильно, особенно если ты ведёшь бой. Если какой-нибудь сталкер придумает как защитить себя от этого явления - у него будет огромное преимущество перед остальными. Но увы, таких сталкеров ещё не появилось и заикание действует на всех без исключения. Я действительно надеюсь, что заикание не вызывает никаких психологических деформаций, я не хочу покинуть это место чокнутым.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_162">
		<text>Фонарик является основным инструментом здесь. Ты не можешь убить то, чего не видишь, ты не можешь идти туда, где ничего не видишь. У каждого сталкера обычно есть фонарик. Это незаменимая вещь. Но для более опытных сталкеров есть фары, они иногда встречаются на складах. Они слишком большие и занимают обе руки. Это очень неудобно, когда тебе нужно стрелять с двух рук или обе руки нужны для других дел. Такие фары требуют батарей для питания лампы. Ночное видение - совсем другое дело, но дорогое, поэтому ничего не могу рассказать об этом дерьме.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_163">
		<text>Мы знаем всех, и все знают нас. Мы здесь, как небольшая деревня. Новичок приходит сюда и сияет, как умирающая звезда. Новичка заметить может каждый, им не стоит особо доверять. Я не буду вдаваться в подробности. В основном потому что ты тоже новичок, а это связано с зарабатыванием уважения и благородными делами для этой маленькой частицы сообщества: доставка пищи, отстрел монстров, охота на бандитов. Многие идут сюда уже экипированные новейшей и самой лучшей техникой внешнего мира, дураки, их ограбят прежде, чем они скажут «Привет». Они думают, что оборудование имеет какое-либо значение здесь. Это не так. Здесь главное - опыт и уважение. Это позволит увидеть завтрашний день.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_164">
		<text>Я открыл для себя кабана, да. А тебе-то что? Мне было интересно, почему они не умирают после того, как я разряжал всю свою дробь в их головы. Когда я пробил ему бошку, я увидел, что основные органы расположены в задней части головы. Они быстро мутировали и адаптировались к нам. Их шкуру пробить так же сложно, как пластину кевлара. Я не знаю, как это всё работает, у меня не было микроскопа, да даже если бы и был - я понятия не имею, как им пользоваться. Но я могу сказать точно - мой нож не пробил эту шкуру. А я затачиваю его каждый день. Как, чёрт возьми, такое возможно? Еще я заметил, что их бёдра, которые мы часто едим здесь, наиболее мягкая часть, и если ты достаточно точно выстрелишь в бедро - лапа может оторваться. Они странные животные, может быть они смогут нарастить сверхмощные мышцы и в своих слабых местах и стать хозяевами Зоны, прогоняя всех сталкеров… Скорее же всего - нет.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_165">
		<text>Кто захочет, чтобы ему тыкали стволом в лицо? Ни сталкеры, ни бандиты, ни твои лучшие друзья. Это неуважение просто раздражает! Я бы прибил любого, кто подходит ко мне со своим оружием наизготовку, даже если мне и нужно продать ему что-то. Спусковой крючок - это очень нежная вещь, с ней не стоит шутить. Иногда пушка может выстрелить без причины, и что, как ты думаешь, произойдёт, если перед ней будет моё лицо? Ты так хочешь это узнать? Лично я нет, и я надеру задницу любому, кто направит пистолет на меня. Относись к людям с уважением, и тебе не сделают больно. Ну, бандиты не люди, они будут тыкать в тебя стволом. Может, они будут стрелять в тебя, может не будут, но во всяком случае не стоит чувствовать себя в безопасности рядом с ними.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_166">
		<text>Чем лучше твоя пушка, чем она более современная и ухоженная - тем больше ты сможешь её усовершенствовать. Стоит вложить деньги в качественный ствол, чем жмотить и совершенствовать старьё. Модернизация оружия может действительно изменить твою жизнь, да и продолжительность жизни тоже. Если бы я не пробовал это на своём оружии - я бы не стал тебе говорить с такой уверенностью. Я бы бродил сейчас среди этих зомби, пуская слюни и стрелял бы во всё, у чего есть мозги. Блин, да я очень рад, что мне удалось избежать всего этого! Здешняя компания мне нравится как-то больше!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_167">
		<text>Я здесь с самого зарождения Зоны, чувак. С тех самых диких пор, когда народ убивал друг друга за ржавый кусок дерьма, который не стоил ничего! Все жили по волчьим законам: убей или будешь убит… Многие говорят, что ничего не меняется, что такой закон действует до сих пор. Но я с ними не согласен, уж я то многое повидал. Было время, когда всё было иначе, веришь? Большие заказы, м-м-м. Это как вера в бога, понимаешь? Ты можешь быть равнодушным к нему, а он в то же время окажется чертовски жестоким и злобным существом, которое только и хочет надругаться и уничтожить всё, чем ты дорожишь. Вот такая безумная логика получается. Соблюдай десять заповедей и, чёрт… В общем, думай сам, и быть может будешь в порядке. Вот раньше была Зона… Можно было предсказать, что произойдёт… Сейчас же всё изменилось. Всё пошло не так! Теперь ни в чём нельзя быть уверенным! И если ты не боишься - значит, Зона тебя ещё недостаточно потрепала.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_168">
		<text>Знал я однажды одного парня - Шрамом звали… Самый сумасшедший ублюдок из всех, кого я встречал. У него был иммунитет к смерти. Независимо от того, насколько опасная миссия ему предстояла, насколько низки были шансы к выживанию - он брался за любое дело. Не могу понять, как такое возможно! При таких раскладах он давно должен был лежать с пулей в голове! Вот же безумие… Казалось, ничто не может прикончить его. Однажды за одну неделю он попал под два выброса вне укрытия - и оба раза выжил! Ты можешь поверить в это? Будто сама Зона приняла его вызов и хотела наказать за высокомерие. Ничего не бывает просто так, чувак. Даже смерть, даже ей повелевает Зона. Некоторые поговаривают, что Шрам продал душу Зоне, только сам Бог знает, что там произошло на самом деле. Интересно, что с ним сейчас…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_169">
		<text>Я знаю, что вся эта Чернобыльская Зона - суровое место. Многие люди покидают это тонущее во мраке судно. На днях ходили со сталкером за хабаром и услышали какие-то стоны. Оказалось, группу новичков зажал кровосос. Он изрядно опустошил их тела, они были ещё живы, но выглядели очень плохо, чувак… И этот сталкер, он достал пистолет, подходил в упор к каждому и пускал пулю в голову. Убивал их хладнокровно… Как люди могут быть такими? Он сказал, что сделал это из милосердия… Мы могли бы попытаться помочь им! Это было не так уж далеко от лагеря… Мы смогли бы дотащить их или попытаться помочь, понимаешь? Даже если мы бы не помогли им всем - одного или двух можно было спасти! Зона делает из нас монстров, сталкер… В этом можешь быть уверен.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_170">
		<text>Одна вещь, которую я не могу понять - это жестокость к животным. Да, и в Зоне тоже. Не пойми меня неправильно, я понимаю законы Зоны: убей или будешь убит, если от убийства животного зависит твоя жизнь - делай то, что считаешь нужным. Лично я стараюсь каждый раз избегать встречи с ними, а когда совсем прижмёт - пытаюсь поступить наиболее гуманно. В мире и так слишком много неоправданных страданий, дружище, так что лучше стараться не добавлять к ним новых. Я разделяю взгляды охотников. Тут главное понимать, что убийство некоторых животных является необходимостью и нужно это делать наиболее эффективно и гуманно, не заставляя их страдать, понимаешь? На днях наткнулся на группу бандитов, они зажали собаку и срезали с неё части, пока она была ещё жива. Может и был псевдопес, мутант, но всё же это живое существо… Если бы их небыло так много, или будь у меня более эффективное оружие - я бы не колеблясь убил их всех. Для меня они были хуже здешних монстров. Зона изменяет правила, но нужно придерживаться морали и сохранять человечность! Или же всё мы станем такими же монстрами…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_171">
		<text>Зона меняет людей, приятель. Будь уверен… Всё, что ты видишь, всё, что происходит вокруг, может помочь тебе, если ты собираешься что-то провернуть. Ты должен стремиться к совершенству, продумывать заранее свои действия, поступать с более прибыльной точки зрения, иначе ты просто умрёшь в конечном итоге. Максимальная прибыль с наименьшими усилиями, пусть твои клетки мозга привыкнут к постоянной угрозе смерти. Но если ты не способен на большее, чем убийство пары человек, которые даже мухи не обидят - так тому и быть. Они погибнут в ближайшее время в любом случаи, а вдруг у кого-то из них есть нечто ценное для тебя? Выживают наиболее приспособленные. Слабаки не способны на это, выживают сильнейшие. Поэтому прежде чем спорить с кем-то или вступать в стычки - лучше уточнить, а не сильнее ли он тебя. Потому что если ошибёшься - будет больно.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_172">
		<text>Я никогда не пользовался этим религиозным дерьмом, понимаешь? Бог велик, бог милостив, бог мстительный и ревнивый ублюдок. Как он может быть всеми тремя сразу? В одно и то же время? Никто не мог ответить мне на этот вопрос, вот поэтому я и не верил в него. Но когда я пришёл в этот кошмар - моя точка зрения полностью изменилась. Говорят, в окопах нет атеистов. Ты должен увидеть всё своими глазами, испытать всё на своей шкуре, и ты поймёшь всё. Здесь много вещей, которые не поддаются объяснению. Ты наверняка смотришь на них с научной точки зрения: эволюция у мутантов, химические процессы в аномалиях и так далее… Но есть здесь вещи, которые наука не в силах объяснить. И именно такие вещи приключились со мной. Мой друг умер, когда мы были ещё детьми. Это была глупая ошибка, которая никогда и ни с кем не должна была произойти! Я всегда винил себя в его смерти. Мы вместе вляпались в это дерьмо, а расплатился только он. Так вот, на днях я видел его. Клянусь Богом, он стоял передо мной! Я чуть не расплакался при виде его. Он знал, что виною произошедшему была моя ошибка, и что я буду наказан в один прекрасный день… Тогда он ушёл… Самый безумный случай, когда-либо приключившийся со мной. Так что многие считают Зону научным чудом, но я думаю иначе… Это проклятое место, сталкер. С каждым новым днём я понимаю, что мы на один день ближе к Судному дню.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_173">
		<text>Хэй, не стой у меня за спиной. Я многим парням не нравлюсь. Ну, они, собственно, поголовно подонки. Я? А что я, я живу и дарю жизнь. При условии, что ты не будешь стоять у меня на пути - я так же буду держаться подальше от тебя. Да чёрт с тобой, ты явно будешь сожалеть, когда поймёшь, что ничего не предпринял, чтобы сохранить свои кишки внутри себя. Да спроси любого - они тебе скажут, что лучше не шутить со мной.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_174">
		<text>Раньше я был гидом по окресиностям. Это весьма тяжёлый труд - ты не только отвечаешь за себя, но и за жизнь других людей. Я весьма хорошо разговариваю на английском, так что часто вожу «туристов» в Чернобыльскую Зону Отчуждения. Богатые лохи, которые хотят без особых трудностей посмотреть, что творится здесь. Я был довольно популярен в одно время… Народ пустил слух, что я знаю дорогу к Исполнителю желаний. Я не знал её, но я не возражал, чтобы люди думали иначе. Мой бизнес пошёл в гору. Дело в том… В Зоне реально можно узнать людей, их истинную натуру. Ты хочешь узнать характер человека? Через неделю в Зоне он расскажет тебе всё, что ты хотел узнать о нём. Я посмотрел на людей, которые обращались ко мне. Они заставили меня содрогнуться… Пустые люди, с мёртвыми глазами… Они никогда ничего никому не делали во благо, кроме самих себя. Даже если бы я знал дорогу к Исполнителю, я бы не водил туда всех и каждого - не все желания хороши, понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_175">
		<text>Нахрена ты подошёл ко мне? Надеюсь, ты не ищешь защиты. Я не смогу обещать тебе, что все дойдут до конца, потому что этого точно не будет. Я священник… какое слово для здешних мест. Раньше я верил, что бог милостив, что он честный и справедливый… Но видеть вещи, которые я видел… Как после этого идти на проповедь? Я пришёл в Зону с надеждой возродить веру в этих потерянных душах, но, как мне кажется, я только потерял себя. Я не был готов к этому месту. Я работал в миссиях по всему миру, побывал в самых мрачных местах - даже там есть надежда. А здесь? Ты можешь хоть тысячу лет топтать землю Зоны, но не найдёшь истинно верующего человека. Зона выбивает веру из вас, и радостно смеётся в это время.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_176">
		<text>Видел тут излома не так давно. Мы с ребятами пошли в рейд, верно… И наткнулись на этого странного «парня». Обычный такой мужичок. Нёс какую-то чепуху. Ни нашивок на снаряжении, ни пистолета, ни патронов при нём не было, только один плащ накинут поверх. Ну, мы сжалились над парнем и разрешили пойти с нами. Ещё один человек никогда не повредит в экстренной ситуации, не так ли? Даже если он со странностями. Это поначалу мы так думали. Пошли все дружно спать в ту ночь, проснулись посреди ночи от выстрела. Мой друг рядом со мной кричал, как сумасшедший, его ствол был направлен на что-то, что нависло над ним. Оно было похоже на человека, только его руки были жутко деформированы. Ты прикинь, это существо пыталось убить моего друга, но он проснулся вовремя и шмальнул в эту тварь. Она убежала, истошно крича. Это был тот чувак, которого мы подобрали. Никак не поймёшь, что мутант. Только его плащ… Да уж, странное дерьмо творится здесь.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_177">
		<text>Я обычно не ночую в лагерях… Чаще всего это не стоит «выгоды», уж поверь. Конечно, вся эта толпа сможет защитить при внезапной атаке мутантов, но среди них попадаются такие ублюдки, которые стащат последний кусок хлеба. Мно-о-ого воровских ублюдков среди них. Да и мне не по себе, когда столько народу вокруг. Ты никогда не можешь быть уверен, что будет дальше, когда рядом с тобой толпа дебилов. Многие называют себя воинами, но что они понимают? Я придерживаюсь правила, что я сам отвечаю за свою безопасность и не полагаюсь на других, чтобы прикрыть свою задницу. Так что я бы лучше присмотрел относительно безопасное место посреди Зоны… Конечно, время от времени мутанты тоже будят посреди ночи. Но что есть, то есть. Важно одно, здесь ты один против Зоны, а не твой сквад. Поэтому мой единственный друг - это я сам.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_178">
		<text>Свобода воли, да? Я много умных книг прочитал, прежде чем попал сюда, но все, что я узнал, неприменимо в Зоне. Свободы воли просто не существует в этом месте. Не существует ни одного человека в Зоне, кто поступает по своей воле. Практически всё здесь построено на этой основе. Обычно здесь скрываются преступники, или алиментщики, которые должны обеспечивать брошеные семьи. То есть те, у кого единственный выбор - это бежать сюда. Ну, это сложно назвать выбором, потому что выбирают между двух бед. У некоторых настолько всё печально, что они и за жизнь не борются вообще. Но заработанные деньги помогают сохранить… Ой, что-то я совсем запутался, не понимаю что несу…</text>
	</string>
	<string id="dm_information_179">
		<text>Надежда - это опасная штука для Зоны. Многие скажут, что именно надежда помогает держаться здесь, даёт стимул к существованию. Я же говорю, что это самое опасное из того, что видела Зона. Все твои желания, грязные секреты - Зона всё знает, ты не сможешь ничего от неё скрыть. Тебе следует понять - о чём бы ты не подумал, что бы не предпринял - Зона уже это знает наперёд. Она презирает чувства, надежду, это только злит её. У моего друга там, за кордоном, была семья. Красавица-жена и две дочки. Он рассказывал мне о них всё время, просто не мог остановиться. Я помню, он таскал с собой альбом с их фотографиями. Он всё ждал дня, когда ему повезёт. И вот, кажется, настал этот день, он нашёл артефакт, которого никто никогда не видел раньше. Отнёс его к учёным и выяснилось, что они за него отвалят кучу денег! Но, как выяснилось, у них не было при себе достаточной суммы, поэтому ему пришлось ждать очередной поставки для учёных. На обратном пути из бункера его укусила собака за ногу. Рана начала гноиться, в ней образовались личинки, мухи кружились вокруг. За считанные дни рана съела практически всю плоть на ноге. Ни один медик не мог ему помочь. Ампутация уже была бессильна, инфекция распространилась слишком быстро, уже не было смысла сдерживать её. И воняла она жутко! Он умер, не успев получить деньги за артефакт… Я не знаю, что случилось с артефактом. Я не удивлюсь, если Зона забрала его обратно. Я хотел связаться с его семьёй, чтобы сообщить плохие новости, но никто не имел понятия, кто он и откуда пришёл. Никакой надежды, сталкер… Иначе она убьёт тебя. Поверь мне на слово.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_180">
		<text>Меня поражает, сколько талантов в Зоне. В каждом уголке Земли есть свои барды и художники, Зона тоже не исключение. Но с определённым отличием: на «большой земле» поэты, писатели, музыканты обесцениваются. Там просто их столько, что обществу, где главное - это деньги, они не нужны. Тут хорошие истории, хорошую музыку, хорошую литературу уважают. Насколько хороша твоя история - настолько опытным будут считать тебя окружающие. Я видел ветеранов сталкеров, которые пускали слёзы, услышав музыку, которая напомнила им былые времена, напомнила о доме. Зона, может, и суровое место, но человеческий дух горит в наших сердцах. Можно сковывать сталкеров в цепи, но они будут петь и жить дальше, несмотря ни на что, чем поливает нас Зона.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_181">
		<text>Практически каждый парень обделывается в штаны, когда встречает группу наёмников, но не я, я не боюсь их. Смотри, пусть у них есть современное оборудование и отличная подготовка… Но у них нет одного: сталкерской смекалки. Это дерьмо ты получаешь, рискуя собственной шкурой, - получаешь с опытом, через пот и слёзы. Это тебе не стандартная военная подготовка, тут уже приближение выброса нутром чуешь! Покалывание в глазах, зубная боль - это лишь несколько признаков того, что пора тащить задницу в безопасное место. Наёмники думают, что смогут взять Зону силой… Невозможно, это я тебе говорю. Хочешь доказательств? Да сходи взгляни на те вертолёты, что рухнули с неба. Их снесло, будто они были сделаны из бумаги! Зона жестокая, непредсказуемая, она не сдастся так легко. Нет смысла воевать против неё.</text>
	</string>

	<!-- Работа -->
	<string id="dm_job_general_1">
		<text>Где здесь найти работу?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general_2">
		<text>Не знаешь, кто здесь работу предлагает?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general_3">
		<text>Не подскажешь, где найти работу?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_0">
		<text>Прости, ничего не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_1">
		<text>Спора время от времени работу предлагает. Он - местный торговец информацией. Если узнаешь, что в Зоне произойдёт или произошло что-то важное - беги к Споре, он неплохо за это заплатит.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_2">
		<text>Слышал, Наливайко ищет хорошего охотника, чтобы зачистить логова мутантов на Болотах. Тут, видать, не так много любителей ночной охоты, так что у тебя немало шансов получить эту работу.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_3">
		<text>Сидоровича спроси, у него всегда есть какие-то поручения.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_4">
		<text>Спроси Волка. Он как раз ищет кого-то, кто сможет перебить мутантов возле деревни.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_5">
		<text>На «Скадовске» есть один торговец, Сычом кличут. Информацией разной торгует. Я бы у него спросил.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_6">
		<text>С Султаном базарь, он может чё подкинуть. На базу иди, ёпт, ты его там сразу найдёшь, гы.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_7">
		<text>Я б на твоём месте к бункеру учёных чапал. У них всегда работа найдётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_8">
		<text>Иди с Маслиной побазарь, он типа за барыгу на нашей базе. Он те работу быро найдёт.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_9">
		<text>Ага, есть одна работа. Топай на запад. Потом ещё на запад. И сюда больше не возвращайся.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_10">
		<text>Я не в курсе.</text>
	</string>

	<!-- Советы -->
	<string id="dm_tips_general_1">
		<text>Расскажешь что-нибудь полезное?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_general_2">
		<text>Может, советом поделишься?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_general_3">
		<text>Расскажи что-нибудь полезное.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_0">
		<text>Нечего мне тебе посоветовать.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_1">
		<text>Если хочешь кого-то убить - стреляй в голову. Независимо от снаряги врага, если он, конечно, не в экзоскелете.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_2">
		<text>Если хочешь выкурить врага из укрытия - используй гранату. А лучше две. Увидев рядом с собой лимончик, он галопом выбежит на открытое пространство.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_3">
		<text>Не забывай, что из двуствольных ружей можно выстрелить дуплетом. Имей в виду, если столкнёшься с кровососом.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_4">
		<text>Всегда носи с собой пистолет - на тот случай, если закончатся патроны к основному оружию. Они лёгкие, удобные и могут с пары выстрелов положить кого-нибудь в лёгкой броне.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_5">
		<text>Если хочешь бесшумно и безопасно кого-то убить - бери с собой снайперскую винтовку. Желательно с глушителем. Пока они тебя будут повсюду искать, ты уже несколько раз успеешь смотать удочки.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_6">
		<text>Не стреляй на бегу - только патроны потратишь. Лучше найди себе какое-нибудь укрытие и веди огонь оттуда - будет намного точнее.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_7">
		<text>Держи свою снарягу в хорошем состоянии и время от времени заглядывай к механику. Ну, если не хочешь шастать в дырявом бронике, конечно. А оружие, за которым плохо ухаживают, может в самый неподходящий момент дать клина.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_8">
		<text>Когда я недавно зашёл к технику, он отказался чинить мою снарягу. Говорил, мол инструментов у него нет, принеси, мол, сначала. Я ему что, мальчик на побегушках?!</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_9">
		<text>Видел когда-нибудь, что происходит с теми, кто не успел прятаться от выброса? Я видел… Лучше бы не видел.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_10">
		<text>Недавно чуть ноги не потерял. Во время ходки наставил мин, чтобы прикрыть свою задницу, а на обратном пути забыл о них. Хорошо хоть, что плоть передо мной пробежала да подорвалась, так бы гаплык сразу же был. Да… Не придумали ещё мин, не взрывающихся под хозяином.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_11">
		<text>Если торговец не предлагает работу, это не значит, что её нет. Можешь чем-нибудь помочь обычным сталкерам, ну, или за артефактами поохотиться.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_12">
		<text>Медикаменты здесь на вес золота. Ненужных препаратов тут нет, все они могут пригодиться. Вдруг ты контролёра внезапно встретишь, или выброс накроет в чистом поле?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_13">
		<text>Всегда носи с собой пару дополнительных магазинов, даже если думаешь, что они не понадобятся. Лучше поносить пару лишних килограмм, чем потом отбиваться от орд мутантов одним ножом.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_14">
		<text>Артефакты теперь так легко не найдёшь. Раньше-то они прям на дороге валялись, единственное, надо было их из поля аномалий умудриться вытащить, а теперь без приборов специальных хрен что найдёшь. И стоят эти фигни немеряно, да ещё и пикают так, что на всю округу слышно. Ну хоть цены на арты повысились, и то радует.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_15">
		<text>Не будь идиотом - не беги прямо в аномалию. Лучше пусть она съест болт, чем тебя, верно?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_16">
		<text>Всегда носи с собой достаточно еды, с голодухи воевать совсем не дело. Война войной, а обед по расписанию, понял?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_17">
		<text>Постарайся не посеять свой КПК. Его тут не только для понтов носят. В нём есть всё, что нужно сталкеру - карта, чтоб в Зоне не заблудиться, журнал, где склеротики могут записывать полученные задания, и какая-никакая инфа о пользователе. Это чтобы, когда ты скопытишься, проходящий мимо твоей тушки сталкер мог оповестить остальных о твоей гибели, и, тем самым, спасти их от повторения твоей участи.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_18">
		<text>Прячь ствол, если хочешь с кем-то поговорить. Сам понимаешь, здесь люди нервные, не любят, когда им оружием в лицо тычут.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_19">
		<text>Всегда бери с собой в ходку пару банок энергетика. В Зоне особо не поспишь, а воевать со слипающимися глазами - последнее дело.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_20">
		<text>Будут деньги - купи шлем или комбез со встроенным ПНВ. Он позволяет видеть намного лучше и дальше и не выдаёт твою позицию, в отличие от фонарика.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_21">
		<text>Пока ты ищешь артефакты, мутанты с бандитами никуда не деваются. В свободную руку возьми лучше пистолет, если жить охота. Мало ли что может случиться.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_22">
		<text>В дальний рейд нужно идти выспавшимся. Лучше хорошенько поспать перед ходкой, чем потом засыпать на каждом шагу и глотать один за одним энергетики.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_23">
		<text>Будь осторожней с артефактами, не все из них имеют только хорошие свойства. Большинство этих… штуковин радиоактивно, так что если у тебя нет подходящей защиты, дважды подумай, прежде чем поднимать такой артефакт.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_24">
		<text>Нож на самом деле весьма полезное оружие. С помощью него можно не только бесшумно устранить врага, но и вскрывать разные ящики, в которых может храниться что-то ценное.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_25">
		<text>Не носи на себе слишком много дерьма. Большой рюкзак только делает тебя менее мобильным и заставляет быстрее уставать. Лучше отложи лишнее барахло в тайник до лучших времён, или продай торговцу.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_26">
		<text>Некоторые торговцы специализируются только на определённом виде товаров, то бишь продают только что-то одно, но лучшего качества. Нужны непросроченные медикаменты - топай к медику. Не хочешь травануться паленкой - иди в бар, понял?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_27">
		<text>Аномалии, как и артефакты, меняют своё расположение после выбросов. Имей в виду, когда в следующий раз будешь пробиваться через ранее разведанное поле аномалий.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_28">
		<text>Зона живёт своей жизнью, сталкер. Если ты перебил мутантов в определённом месте, будь уверен, что на обратном пути ты встретишь там кого посерьёзнее.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_29">
		<text>Если облучился, а антирада с собой нет - тяпни водки. Она не так эффективна, как антирад, но какую-то часть радиации снимет.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_30">
		<text>Спроси кого-нибудь другого.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_31">
		<text>В Зоне не только на артефактах заработать можно. Имей в виду, что мародёрство тут тоже процветает, хех. Если найдёшь на трупе не совсем конченный ствол, или патроны лишние - продай торговцу какому. Много не дадут, конечно, но на пузырь хватит.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_32">
		<text>Не строй из себя терминатора, Зона таких не любит. Вместо того, чтоб нестись напролом, подкрадись к врагам с тыла и незаметно перебей по одному. Так у тебя меньше шансов напороться на пулю.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_33">
		<text>Не цепляй кучу дерьма на своё оружие, если не собираешься его использовать - только пушку утяжелишь, а пользы никакой. Вот, например, на кой чёрт тебе подствольник, если гранат для него нет? Попонтоваться? Такие здесь обычно долго не живут.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_34">
		<text>Не трать патроны понапрасну. От живучих, но неповоротливых мутантов проще убежать, а всякую мелочь вроде тушканов можно и ногой задавить.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_35">
		<text>Если уж решил укрыться от вражеского огня, выбирай укрытие получше. Трухлявая колода, или жестяной лист - не самое надёжное укрытие, понял?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_36">
		<text>Всегда носи с собой пару бинтов. Если подстрелят, то, истекая кровью, далеко не уйдёшь.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_37">
		<text>Если нужны инструменты для модификации оружия или костюма, советую побывать у Сидоровича. Он даст координаты за наличные или после выполнения определённой работы. Больше шансов найти оборудование в тайниках, а не снять с трупа какого-то бандита.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_38">
		<text>Обращай внимание на радиопереговоры, это чертовски хороший способ выяснить, что происходит в окрестностях. Можно оказать помощь в перестрелке или в схватке с мутантами.</text>
	</string>

	<!-- Ранение -->
	<string id="dm_wounded_general">
		<text>Помоги!</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_medkit">
		<text>Держи аптечку, надеюсь бинт у тебя есть?</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_bandage">
		<text>Держи прежде бинт, после аптечки от кровотечения не умрешь!</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_sorry">
		<text>Прости, у меня нет аптечки.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_bandage_sorry">
		<text>Прости, у меня нет бинта.</text>
	</string>

	<string id="dm_traveler_bye">
		<text>Ну, бывай.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_what_are_you_doing">
		<text>Что делаешь?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_where_are_you_going">
		<text>Куда направляешься?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_can_i_go_with_you">
		<text>Возьмёшь с собой?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_yes">
		<text>Конечно. В компании всегда веселее.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_no">
		<text>Не, прости. Я уж лучше своей дорогой.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_go_with_squad">
		<text>Тогда пойдём.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_take_me_to">
		<text>Мне кое-куда нужно. Проведёшь за вознаграждение?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_where_do_you_want">
		<text>Без проблем. Куда тебя отвести, выбирай.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_agree">
		<text>Согласен. Пойдём.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_refuse">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_i_cant_travel">
		<text>Не до того: своих дел хватает.</text>
	</string>

	<string id="dm_travel_start">
		<text>Дело одно есть</text>
	</string>
	<string id="dm_travel_end">
		<text>туда и направляюсь.</text>
	</string>

	<string id="dm_stalker_doing_nothing_1">
		<text>Да так, отдыхаю просто.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_2">
		<text>Ничем. Расслабляюсь потихоньку.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_3">
		<text>А на что это смахивает? Бездельничаю я…</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_4">
		<text>Выжить здесь пытаюсь, вот и все дела.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monster">
		<text>Мутантов выслеживаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_bandit">
		<text>Иду по следу подонков одних. Гопники, мать их так…</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_killer">
		<text>Наёмников выслеживаю… Те ещё сволочи!</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monolith">
		<text>Вышел на след отряда фанатиков… Ну этих, «монолитовцев».</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_zombied">
		<text>Зомбированных преследую. И развелось же этих бедолаг!..</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_travel_cost">
		<text>Хорошо. Это обойдётся тебе в</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_dont_go_with_squad">
		<text>Знаешь, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_has_no_money">
		<text>У меня столько нет.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_doing_nothing_1">
		<text>Да, в общем-то, ничем.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monster">
		<text>По следу мутантов иду. Обнаглели они, надо бы приструнить маленько.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_bandit">
		<text>Местную гопоту преследую.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_killer">
		<text>Иду за наёмниками. Надо им отплатить за прошлое.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monolith">
		<text>За этими шизиками «монолитовцами» иду.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_duty">
		<text>«Должники» где-то тут тусят, их и выслеживаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_doing_nothing_1">
		<text>Сейчас ничем не занимаюсь.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monster">
		<text>Преследую мутантов: надо зачистить местность от этих тварей.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_bandit">
		<text>У меня задание - преследую отряд бандитов.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_killer">
		<text>Моя цель - наёмники. Иду по следу их отряда.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monolith">
		<text>Преследую отряд «монолитовцев».</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_freedom">
		<text>Шваль эту обкуренную преследую. «Свобода», так её и разэтак…</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_1">
		<text>Занимаюсь поиском артефактов.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_2">
		<text>Да уж не грибы собираю… Артефакты смотрю.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_3">
		<text>Артефакты ищу.</text>
	</string>

	<!-- Техник -->
	<string id="st_mechanic_query_items">
		<text>Моя снаряга уже готова?</text>
	</string>
	<string id="st_mechanic_repair_done">
		<text>Да, держи.</text>
	</string>
	<string id="st_mechanic_repair_not_done">
		<text>Ещё нет, зайди позже.</text>
	</string>

	<!-- Сдачи -->

	<string id="st_surrender_victim_1">
		<text>Всё, сдаюсь!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_2">
		<text>Мужик, пощади!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_3">
		<text>Погоди, не бей!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_4">
		<text>Всё, хватит! Я безоружен.</text>
	</string>


	<string id="st_surrender_query_actor_1">
		<text>И что же мне с тобой теперь делать, а?</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_actor_2">
		<text>Назови мне хоть одну причину не прикончить тебя прямо сейчас.</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_actor_3">
		<text>Хочешь жить - попробуй, убеди меня в этом. Считаю до трёх.</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_actor_4">
		<text>Время умирать. Есть что сказать напоследок?</text>
	</string>

	<!-- Ничего -->

	<string id="st_surrender_query_victim_1">
		<text>Что тебе сказать? Даже предложить ничего не могу - ни копейки за душой. Не от хорошей я жизни в Зону попёрся.</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_2">
		<text>Ладно, к чёрту всё, стреляй. Я готов.</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_3">
		<text>Пожалуйста, не убивай! У меня жена, дети! Только ради них я на такое и пошёл!</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_4">
		<text>Да будь же ты человеком, пощади, прошу!</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_5">
		<text>Отче наш, иже еси на небеси, пощади в день судный! Да святится имя Твоё, да приидет царствие Твоё, да будет воля Твоя…</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_6">
		<text>…доченька, солнышко моё, прости. Не вернусь я, не вернусь…</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_7">
		<text>Пощади, мужик. Всё равно рак у меня - не больше пары месяцев жить осталось, хоть их не отбирай.</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_8">
		<text>Сжалься, мужик! Не меня, так мать мою пожалей - не переживёт она, если не вернусь с Зоны.</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_9">
		<text>А что ты хочешь? Денег, оружия, артефактов? Да если бы они у меня были, разве бы я тут сейчас сидел?!</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_10">
		<text>Жизнь свою я вымаливать не собираюсь. Хочешь стрелять - стреляй, тебе с этим жить потом.</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_11">
		<text>Да ладно, брат, ну повздорили мы немного, и что? Оба ведь живы-здоровы, отпусти, а?</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_12">
		<text>Что, напугать думаешь? Да пошёл ты. У меня тут знаешь связи какие? Быстро тебя найдут, если что со мной случится.</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_13">
		<text>Не тяни уже резину, стреляй. Лучше так, чем в аномалию влезть или мутантам на корм попасть.</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_14">
		<text>Тише, мужик, тише, не горячись. Ну пристрелишь меня, что тебе с этого будет? Ствол мой ржавый заберёшь или нашивку срежешь, чтоб друзьям похвастаться? Разве стоит оно этого, ну?</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_query_victim_15">
		<text>Не.. не.. не.. не надо! Умоляю, прошу, не убивай, только не убивай..! Дурак же я, вот д.. дурак! З.. зачем я только в.. в это вляпался?</text>
	</string>



	<string id="st_surrender_end_1">
		<text>Чёрт с тобой. Не буду руки марать, пусть Зона о тебе дальше позаботится.</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_end_2">
		<text>Ладно, уболтал. Держи вот бинт, перевяжись. И бегом отсюда, пока я добрый!</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_end_3">
		<text>Ах вот ты как заговорил..? Ничего. Теперь уже на том свете оправдываться будешь.</text>
	</string>


	<string id="st_surrender_bounty">
		<text>Мне обещали награду за твою голову. Последнее слово?</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_actor_1">
		<text>Так и быть, живи.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_actor_2">
		<text>Удачи…</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_actor_3">
		<text>Пора с тобой кончать.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_1">
		<text>Ладно, ладно, только не убивай!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_2">
		<text>Чёрт! Ладно!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_3">
		<text>Мужик, не убивай, я всё скажу!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_4">
		<text>Прошу, не убивай! Возьми мой КПК! В нём есть всё, что тебе нужно!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_5">
		<text>Хрен тебе!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_6">
		<text>Спасибо!</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_1">
		<text>Ладно, ладно, только не убивай!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_2">
		<text>Чёрт! Ладно!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_3">
		<text>Мужик, не убивай, я всё скажу!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_4">
		<text>Прошу, не убивай! Возьми мой КПК! В нём есть всё, что тебе нужно!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_5">
		<text>Хрен тебе!</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_1">
		<text>Тебя Сидорович прислал, так ведь? Сволочь старая… Чего ты хочешь? Денег?! Вот, держи мой КПК и деньги, только не убивай!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_2">
		<text>Ты вообще знаешь, за что меня заказали? Тебе что, вообще насрать?! Гори в аду, Пидорович!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_3">
		<text>Да пошёл ты!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_4">
		<text>Ну так убей меня! Чего ты ждёшь?!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_5">
		<text>…</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_1">
		<text>Тебя Султан прислал, так ведь? Ублюдок ссаный… Чего ты хочешь? Денег?! Вот, держи мой КПК и деньги, только не убивай!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_2">
		<text>Засранец бездушный! Ты вообще знаешь, за что меня заказали? Тебе что, вообще насрать?! Чтоб ты сдох, Султан!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_3">
		<text>Да пошёл ты!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_4">
		<text>Ну так убей меня! Чего ты ждёшь?!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_5">
		<text>…</text>
	</string>

	<!-- Брокеры -->
	<string id="st_drx_broker_finish_1">
		<text>Я куплю это.</text>
	</string>
	<string id="st_drx_broker_finish_2">
		<text>Хорошо, я возьму это.</text>
	</string>
	<string id="st_drx_broker_finish_3">
		<text>Подходит, беру.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query">
		<text>%c[0,155,180,255]У меня есть информация для тебя.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_more">
		<text>У меня есть ещё кое-что, что тебя заинтересует.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_pda">
		<text>Я нашёл КПК, там может быть полезная инфа.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_pdas">
		<text>Я нашёл %s КПК, там может быть что-то полезное.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_valuable">
		<text>%s, как тебе?</text>
	</string>
	<string id="st_broker_trade_valuable">
		<text>Интересная информация… И достаточно ценная.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_give_pda">
		<text>Вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_start_1">
		<text>Ну, давай посмотрим.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_start_2">
		<text>Не трать моё время, что там у тебя?</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_start_3">
		<text>Надеюсь, там правда что-то важное, иначе ты зря тратишь моё время.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_answer_pda_query">
		<text>Давай глянем, насколько важная информация там содержится.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_answer_info_query">
		<text>Хмм... За такое я могу тебе предложить от %s RU и больше.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_1">
		<text>Ничего.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_2">
		<text>Пара тайников.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_3">
		<text>Контакты местных наркодилеров.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_4">
		<text>Журнал.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_5">
		<text>Координаты тайника.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_6">
		<text>Одна херня.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_7">
		<text>Ничего интересного.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_8">
		<text>Пара полезных контактов.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_9">
		<text>Фигня, но кто-нибудь может купить.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_10">
		<text>В основном хрень, но покупатель найдётся.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_11">
		<text>Что-то есть.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_12">
		<text>Список паролей.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_13">
		<text>О, банковские реквизиты.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_14">
		<text>Пустой.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_15">
		<text>Инфа о предстоящей сходке.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_16">
		<text>Наблюдения за местной флорой.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_17">
		<text>Ничего, кроме одной забавной игры.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_18">
		<text>Наблюдения за плотями.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_19">
		<text>Наблюдения за кабанами.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_20">
		<text>Данные о «каруселях».</text>
	</string>

	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_1">
		<text>Я знаю пару людей, которые бы это купили.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_2">
		<text>Фото, как «долговец» пытается присунуть кровососу…</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_3">
		<text>Контакты наркоторговца «Бандитов»</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_4">
		<text>Зашифрован. Может быть ценным.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_5">
		<text>Координаты тайников.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_6">
		<text>Зашифрован.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_7">
		<text>Дневник какого-то поехавшего.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_8">
		<text>Пара полезных контактов.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_9">
		<text>Маршруты контрабандистов.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_10">
		<text>Думаю, на этот покупатель найдётся.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_11">
		<text>Полезная инфа.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_12">
		<text>Банковские реквизиты твоей карты</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_13">
		<text>Тут говорится о встрече «Долга» с местной бандой мародёров.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_14">
		<text>Координаты склада группировки.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_15">
		<text>Инфа о предстоящей засаде.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_16">
		<text>Информация о крысах и хомяках.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_17">
		<text>Короткий маршрут через Рыжий лес.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_18">
		<text>Какие-то видео с голыми тёлками… Ничего интересного, почти...</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_19">
		<text>Информация о разных аномалиях.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_20">
		<text>История чата одного из закрытых каналов, может, найдётся что-то полезное.</text>
	</string>

	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_1">
		<text>Ого, компромат на Бороду.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_2">
		<text>Координаты чьего-то схрона, пригодится.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_3">
		<text>Ого! На этом есть инфа про сотрудничество вояк с контрабандистами.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_4">
		<text>Зашифрован, может быть ценным. Я беру.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_5">
		<text>Координаты тайника.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_6">
		<text>Зашифрован. Если зашифрован, значит, есть что прятать. Я возьму.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_7">
		<text>Информация о «Долге»… «Свободовцам» может пригодиться.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_8">
		<text>Банковские транзакции и данные о твоей кредитке.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_9">
		<text>Предполагаемое местонахождение Оазиса.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_10">
		<text>На этот покупатель точно найдётся.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_11">
		<text>Немного полезной инфы.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_12">
		<text>Незашифрованные пароли и данные о кредитках твоих родителей.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_13">
		<text>Инфа о встрече наёмников с местным ворьём.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_14">
		<text>Координаты склада группировки.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_15">
		<text>Инфа о намечающейся через пару дней сходке.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_16">
		<text>Карты! Детальнейшие карты местности! Вот это удача!</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_17">
		<text>Информация о безопасном маршруте через поля аномалий.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_18">
		<text>Инфа о схроне группировки.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_19">
		<text>Учёным это пригодится.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_20">
		<text>Что за?.. Тут написано только «Убить Стрелка».</text>
	</string>

	<string id="st_broker_npc_about_pda_bonus_coords">
		<text>Вдобавок держи координаты пары тайников, которые мне не пригодятся.</text>
	</string>

	<!-- Задачи -->
	<string id="st_ordered_task_query">
		<text>Мне нужна работа. Есть что на примете?</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_finished">
		<text>Задание выполнено.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_not_given_task">
		<text>Чего? Ты ещё не сделал всё, о чём я просил.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_accept">
		<text>Я берусь.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_next">
		<text>Есть что-нибудь ещё?</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_1">
		<text>Хорошо. Приходи, когда выполнишь.</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_2">
		<text>Сегодня ты мне поможешь, а завтра, глядишь, и я тебе. Возвращайся, как выполнишь.</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_3">
		<text>Возвращайся ко мне, когда будет готово.</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_4">
		<text>Вот и замечательно.</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_5">
		<text>Удачи!</text>
	</string>

	<string id="st_default_task_finished_1">
		<text>Спасибо. Вот твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_finished_2">
		<text>Спасибо, что помог. Вот, как и обещал.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_finished_3">
		<text>Хорошо, вот твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="st_no_available_task">
		<text>Нет, ничего.</text>
	</string>
	<string id="st_about_fetch_task_default">
		<text>Эмм… Не помню, что хотел сказать…</text>
	</string>
	<string id="st_return_for_reward">
		<text>Вернуться за наградой.</text>
	</string>
	<string id="st_nevermind">
		<text>Хотя ладно, забудь. Приходи позже.</text>
	</string>

	<!-- Отмены задач -->
	<string id="dm_universal_actor_exit_sorry">
		<text>К сожалению, я не могу помочь.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_cancel">
		<text>Я не смог завершить работу.</text>
	</string>
	<string id="st_task_none_active">
		<text>Что за работа?</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_cancel_next_job">
		<text>Нет, я всё ещё работаю над этим.</text>
	</string>
	<string id="st_task_default_excuse_cancel_job">
		<text>Да, я занят другим делом.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_cancel_1">
		<text>Я разочарован.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_cancel_2">
		<text>Что? Я был о тебе лучшего мнения.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_cancel_3">
		<text>Я думаю, этого и следовало ожидать от новичка.</text>
	</string>

	<!-- Ремонты -->
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_1">
		<text>%s? Будет готово через %s минут. Тогда и приходи.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_2">
		<text>Какая? %s? Практически, зайди через %s минут.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_3">
		<text>А, отвали! Дай похмелиться сначала.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_4">
		<text>А что у тебя? %s? Загляни через час и %s минут, как раз похмелиться успею.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_5">
		<text>Ох, с такого бодуна хрен что сделаешь… Через час заходи.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_6">
		<text>Чего?.. Чёрт, а я и забыл совсем про твою снарягу. Приходи через час и %s минут.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_7">
		<text>Какая именно? %s? Зайди через час и %s минут.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_8">
		<text>Какая снаряга? %s? Тогда заходи через %s часа и %s минут.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_9">
		<text>Почти.</text>
	</string>
	
	<!-- Quest Documents -->
	<string id="st_quest_doc_query">
		<text>%c[0,200,175,25]Мне тут документы необычные попались, интересуют?</text>
	</string>
	<string id="st_quest_doc_npc_start">
		<text>Конечно, не против буду на них посмотреть.</text>
	</string>
	
	<string id="st_quest_doc_query_base">
		<text>Как мы и договаривались, плюс деньгами %s RU или больше.</text>
	</string>
	<string id="st_quest_doc_finish_base">
		<text>Вот и замечательно.</text>
	</string>
	
	<string id="st_quest_doc_query_esc_2_12_stalker_trader">
		<text>Даже спрашивать не буду, где ты это достал. Подобные документы - большая редкость, почти каждый с них свою пользу будет иметь... И я в том числе. Готов выкупить их прямо сейчас за %s RU или больше, плюс отдам свой личный "Уникальный ствол". Только ты никому об этом, идёт?</text>
	</string>
	<string id="st_quest_doc_finish_esc_2_12_stalker_trader">
		<text>Отлично! Ещё найдёшь подобное - неси сразу ко мне, с наградой не обижу! Видишь, бронь армейская лежит? Прямо на тебя смотрит... Хе-хе.</text>
	</string>
	
	<string id="st_quest_doc_query_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh">
		<text>Догадываюсь, что в этих документах может содержаться информация, особо ценная для всей нашей группировки. Дела сейчас у нас идут по нарастающей, только-только на ноги встаём. Потому я могу тебе предложить %s RU или больше, плюс личный "Уникальный ствол" с увеличенным магазином.</text>
	</string>
	<string id="st_quest_doc_finish_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh">
		<text>Вот спасибо! Понимаю, что за столь ценные сведения таких денег будет недостаточно. Я поговорю с нашим торговцем, Спорой - возможно, на следующей поставке товара у него получится приберечь для тебя какое-нибудь дополнительное снаряжение. Когда же ситуация в группировке наладится - смогу заплатить за подобную информацию гораздо больше, плюс более точное "Уникальное оружие".</text>
	</string>
	
	<string id="st_quest_doc_query_bar_dolg_leader">
		<text>Так-так... Военные - да и СБУ - готовы будут выплатить за это огромные деньги. Подобные документы были обнаружены ещё во время расследования провала операции «Фарватер», что не на шутку встревожило всё руководство. Давай поступим следующим образом... Эти документы я оцениваю в %s RU или больше - «Долг» сейчас переживает не лучшие свои времена. Однако, благодаря этим документам, мы сможем попытатся наладить поставки необходимой нам экипировки - думаю, что и тебе с этого что-нибудь да перепадёт. Согласен?</text>
	</string>
	<string id="st_quest_doc_finish_bar_dolg_leader">
		<text>Я сегодня же начну переговоры с военными - полагаю, что результаты не заставят себя долго ждать. К следующему разу подберу для тебя достойный "Уникальный ствол", а пока что вот - возьми трофейный "Уникальный ствол", в благодарность от «Долга»!</text>
	</string>
	
	<string id="st_quest_doc_query_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski">
		<text>Интересно... Очень интересно. Я закрою глаза на то, что у тебя, простого сталкера, вдруг обнаружились подобные документы. По-хорошему, задержать бы тебя, да допросить... Но есть у меня идея получше, а точнее - деловое предложение. Итак, ты передаёшь эти документы мне и забываешь, что когда-либо их видел. Если найдёшь ещё один архив - тоже неси сюда, мне лично в руки, без каких-либо посредников, понял? Я же, со своей стороны, могу сделать так, чтобы тебе была доступна лучшая армейская экипировка - оружие, броня, патроны... Не говоря уже о еде и медицине. Не забесплатно, конечно, но по очень и очень доступным в наших краях ценам. Возможно, смогу организовать "Уникальный ствол" для спецопераций, но ещё не факт. Договорились?</text>
	</string>
	<string id="st_quest_doc_finish_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski">
		<text>Значит, договорились. Пока что вот - немного денег из моего кармана и чтобы совсем уж тебя не обижать - лучшее оружие против мутантов.</text>
	</string>
	
	<string id="st_quest_doc_query_cit_killers_merc_trader_stalker">
		<text>Занятно, занятно. Документы об экспериментах на территории Зоны... Во времена прорыва за Выжигаель за них предлагали баснословные суммы. Времена сейчас другие, да и не то, чтобы мы в этих бумажках особо нуждались, но информация в них всё ещё достаточна ценна, хммм... Сделаем так. Сейчас я у тебя возьму их за %s RU или больше - тебе всё равно вряд ли кто даст, а я же попробую перепродать. Если на них найдётся достойный покупатель - сделаю ради тебя одно исключение. Как видишь - экипировка у нас будь здоров, всё по последнему писку моды, уж не на государственные копейки живём. Обычный сталкер на такую только облизываться может - её и за пределами ЧЗО сложно достать, а уж в этой дыре - и подавно, но вот у тебя будут на то все шансы. А пока деньги и "Уникальный ствол" с барского плеча, как тебе?</text>
	</string>
	<string id="st_quest_doc_finish_cit_killers_merc_trader_stalker">
		<text>Вот и отлично. Через пару дней подходи - если дело выгорит, будет тебе достойный ассортимент с ближайшей поставкой. Если ещё один такой архив найдешь - приноси, будет тебе еще один "Уникальный ствол".</text>
	</string>
	
	<string id="st_quest_doc_query_yan_stalker_sakharov">
		<text>Так-так, очень интересный материал. Подобные документы - не наша специальность, однако их содержимое может пролить свет на многие наши исследования. Кроме того, у меня отсутствуют какие-либо сомнения в том, что и наши спонсоры окажутся крайне заинтересованны в их заполучении, что очень положительно скажется на нашем финансировании. Не хотите ли вы по такому случаю заключить с нами особого рода сделку? За документы, подобные этим, вы сможете получать от нас материальное вознаграждение. Те, что вы мне предоставили сейчас, я могу оценить в %s RU или больше, плюс бонус от меня лично. Если мне всё же удастся уверить наше руководство, что на вас можно положиться и наше сотрудничество будет более плодотворно.</text>
	</string>
	<string id="st_quest_doc_finish_yan_stalker_sakharov">
		<text>Спасибо! Я очень рад нашему новому сотрудничеству. Важно получить еще одну папку из недостающих документов архива секретных лабораторий серии-Х, стимулом для вас будет расширениее научного ассортимента, включая новые автономные скафандры, опытные образцы которых расположены за стеклом у вас за спиной и бонусом подготовлю для очень полезное "Устройство", без которого сложно обойтись в любой длительной научной экспедиции.</text>
	</string>
	
	<string id="st_quest_doc_query_jup_a6_freedom_leader">
		<text>Ха, откуда достал эти бумажки? Знаешь, эта инфа может весь мир на уши поставить! Скрывать не буду - положение у нас незавидное. Фанатики прорвались за Барьер, сравняв с землёй основную базу на Армскладах. Отбить атаку получилось, но какой ценой... Большая часть бойцов погибла, а остатки собрались здесь, на Юпитере. 	Без поддержки с «Большой земли» нам не протянуть, а эти документы могут стать отличным подспорьем на пути к восстановлению. Наша цель - свободное распространение информации о Зоне, какой бы секретной она ни была. Если тут проводились нелегальные опыты и эксперименты - люди должны знать правду. И «правда» эта находится у тебя на руках. Я могу тебе предложить за неё сейчас - скромные деньги %s RU или больше, плюс личная и тихая "Уникальная снайперка". Сегодня ты совершаешь добро, а завтра оно вернётся к тебе в тройном размере. Несмотря на шаткость сложившейся ситуации, у нас всё ещё есть выход на чёрный рынок. А это - доступ к лучшему виду вооружения и экипировки, чем лишь наёмники могут похвастаться. Про «Долговцев» тоже не переживай, если хочешь сохранить нейтралитет - эти твердолобые в жизни не узнают, что ты с нами как-то связан.</text>
	</string>
	<string id="st_quest_doc_finish_jup_a6_freedom_leader">
		<text>Прекрасно! Если ещё найдешь один подобный архив, который сможет нам помочь - буду крайне признателен, плюс еще одна "Уникальная снайперка" для дальних расстояний ждет тебя на стене, да и наш ассортимент будет расширен максимально с ближайшей поставкой.</text>
	</string>
	
	<string id="st_quest_doc_query_zat_b7_bandit_boss_sultan">
		<text>Фига се родной, где же ты нарыл эти малявы? Попади они в недобрые руки - нагонят сюда вертухаев и перекроют кислород всем: Братве и Сталкерам! Расклад такой, эту инфу лучше припрятать подальше, а то неровен час и всем будет фонарь! Короче - ты мне малявы, а я тебе приоткрою наш чёрный рынок. А это - доступ к лучшим пушкам и снаряге, что были добыты братвой в нашем нелегком деле. Не ссы, всё останется между нами, никто не узнает и все расклады останутся прежними. В знак уважения - от меня тебе будет особый подгон!</text>
	</string>
	<string id="st_quest_doc_finish_zat_b7_bandit_boss_sultan">
		<text>Вот и ладненько! Если ещё найдешь что-то подобное - тарабань сюда и все дефициты ЧЗО твои, ассортимент будет расширен максимально. За такой подгон - будет тебе вообще пушка-базука!</text>
	</string>	
	
	
</string_table>
