<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="st_dynamo_hand_name">
		<text>Портативный Генератор</text>
	</string>
	<string id="st_dynamo_hand_descr">
		<text>\n%c[0,170,170,170]Устройство представляет собой самодельный переносной генератор с ручным приводом. В его основе - однофазный асинхронный двигатель, от какого-то старого электроприбора. Вырабатываемое напряжение проходит через понижающий трансформатор на выпрямитель, собранный на советских диодах Д242 к Портативному Энергоблоку. Самовозбуждение генератора происходит за счет конденсатора, подключенного к вспомогательной обмотке двигателя. Заряд осуществляется путем вращения ротора через червячный редуктор на номинальных оборотах в 1300-1500 об\мин. Прибор оснащен стрелочным амперметром американского производства, фирмы WESTON ELECTRICAL INSTRUMENT. В силу своей конструкции, имеет довольно большой вес, но очень ценится в Зоне. Некоторые техники могут доработать данное устройство. Для использования - поместить в оружейный слот.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] номинальная мощность двигателя 40 Вт\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] ресурс подшипников двигателя и редуктора ограничен\n%c[0,153,255,255]</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj-old">
		<text>Патроны .45 ACP (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj-old_s">
		<text>.45 ACP (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патроны .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Патрон калибра .45 (11,43x23 мм) с цельнометаллической оболочечной пулей остаётся популярным уже более сотни лет. Тяжёлая пуля при относительно слабом пороховом заряде летит с не слишком большой скоростью, но обладает значительным останавливающим действием.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.92x33_fmj">
		<text>Патроны 7.92x33 мм Kurz</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x33_fmj_s">
		<text>7.92 мм Kurz</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x33_fmj_descr">
		<text>Патрон 7,92x33 мм Kurz - патрон времён Второй мировой войны в Третьем Рейхе для автоматической штурмовой винтовки SturmGewehr 44. За основу при конструировании нового «промежуточного» патрона был взят винтовочный патрон 7,92х57 и налажено массовое производство. Новый патрон был принят за основу для нового класса оружия под обозначением 7,92 mm Kurz. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>	
	<string id="ammo-7.92x57_fmj">
		<text>Патроны 7.92x57 мм Mauser</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x57_fmj_s">
		<text>7.92 мм Mauser</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x57_fmj_descr">
		<text>Патрон 7,92x57 Mauser был принят на вооружение ещё в первой половине прошлого столетия Германской Империей, а затем Третьим Рейхом. Это был один из самых популярных патронов в период двух мировых войн. Однако в наше время патрон прежде всего используется для охоты и спортивных состязаний.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x51_fmj-old">
		<text>Патроны 7,62x51 мм НАТО (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_fmj-old_s">
		<text>7,62x51 НАТО (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_fmj">
		<text>Патроны 7,62x51 мм НАТО</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_fmj_s">
		<text>7,62x51 НАТО</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_fmj_descr">
		<text>7,62x51 НАТО - армейский вариант патрона .308, который использовался силами НАТО в качестве стандартного, пока в 70-х годах во время войны во Вьетнаме не были введены боеприпасы калибра 5,56 мм. В настоящее время эти патроны чаще всего применяются наёмниками во всём мире. 7,62x51 - типичный калибр для ручных пулемётов, но также может быть использован в снайперских винтовках.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]III\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>

	<string id="ammo-357-hp-old">
		<text>Патроны .357 HP (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-hp-old_s">
		<text>.357 HP (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-hp">
		<text>Патроны .357 HP</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-hp_s">
		<text>.357 HP</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-hp_descr">
		<text>.357 НР - патрон с экспансивной пулей. Предназначение таких патронов состоит в том, чтобы при попадании пуля замедлялась, уменьшая проникновение, но при этом вызывала большие внутренние повреждения тканей. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]II+\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего</text>
	</string>

	<string id="ammo-44">
		<text>Патроны .44 Mag (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-44_s">
		<text>.44 Magnum (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo_44mag_xtp">
		<text>Патроны .44 Mag</text>
	</string>
	<string id="ammo_44mag_xtp_descr">
		<text>Патроны .44 Magnum - револьверный боеприпас высокой мощности, разработанный на базе удлиненного патрона .44 SW Special. Помимо револьверов используется в некоторых карабинах и винтовках. Благодаря значительному убойному эффекту, может использоваться как охотничий патрон и вполне подходит для крупной дичи - от оленя, вплоть до африканского буйвола. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]III+\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]высокое</text>
	</string>
	<string id="ammo_44mag_xtp_s">
		<text>.44 Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-30-30Win">
		<text>Патроны .30-30 Win</text>
	</string>
	<string id="ammo-30-30Win_s">
		<text>.30-30 Winchester</text>
	</string>	
	<string id="ammo-30-30Win_descr">
		<text>Патроны .30-30 Winchester - винтовочный патрон американского происхождения и один из самых старых патронов, выпускаемых в настоящее время. Патрон .30-30 был разработан и пущен в серийное производство известной американской оружейной фирмой «Винчестер» в 1895 году для применения в сконструированной за год до того винтовке с рычажным взводом Winchester Model 1894. Патрон .30-30 Winchester получил широкое использование в США, как один из наиболее популярных боеприпасов в США для спортивной стрельбы, а также для охоты на среднюю дичь типа косули, лани, оленя. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]высокое</text>
	</string>
	<string id="ammo_50ae">
		<text>Патроны .50AE (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo_50ae_s">
		<text>.50 Action Express (старые)</text>
	</string>	
	<string id="ammo_50ae_descr">
		<text>Патроны калибра .50 Action Express 12.7х33мм - разработанные в 1988 году для израильского пистолета Desert Eagle. Один из самых мощных унитарных пистолетных патронов в мире. Имеет тупоконечную пулю, которая обуславливает огромное останавливающее действие данного патрона. Звук выстрела из Desert Eagle очень громкий, из-за чего патрон .50 AE запрещено использовать в закрытых тирах. Отдача .50 Action Express весьма существенна, но лишь незначительно сильнее, чем отдача при стрельбе патронами .44 Magnum из аналогичного оружия. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]высокое</text>
	</string>
	<string id="ammo_50ae_def">
		<text>Патроны .50AE</text>
	</string>
	<string id="ammo_50ae_def_s">
		<text>.50 Action Express</text>
	</string>	
	<string id="ammo_50ae_def_descr">
		<text>Патроны калибра .50 Action Express 12.7х33мм - разработанные в 1988 году для израильского пистолета Desert Eagle. Один из самых мощных унитарных пистолетных патронов в мире. Имеет тупоконечную пулю, которая обуславливает огромное останавливающее действие данного патрона. Звук выстрела из Desert Eagle очень громкий, из-за чего патрон .50 AE запрещено использовать в закрытых тирах. Отдача .50 Action Express весьма существенна, но лишь незначительно сильнее, чем отдача при стрельбе патронами .44 Magnum из аналогичного оружия. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV+\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]высокое</text>
	</string>
	<string id="ammo_500sw">
		<text>Патроны .500SW Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo_500sw_s">
		<text>.500 Smith and Wesson Magnum</text>
	</string>	
	<string id="ammo_500sw_descr">
		<text>Патроны .500 SW Magnum - револьверный патрон самого крупного калибра созданный под торговой маркой Cor-Bon в сотрудничестве с инженерной группой компании Smith and Wesson для использовании в револьвере Smith and Wesson Model 500. Разрабатывался как охотничий патрон с целью эффективного поражения любых животных африканской и североамериканской фауны. Патрон снаряжается пулями с верхушкой из мягкого свинца или экспансивной полостью. Сделано это для того, чтобы пуля однозначно застряла в теле жертвы и полностью передала свою энергию. В этом случае останавливающее действие пули намного выше, чем если бы пуля пробила ткани и полетела дальше. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]V+\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170] очень высокое</text>
	</string>	
	
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патроны 12x70 Дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12x70 Дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый дробью диаметром 6 мм. На близких дистанциях обладает огромным убойным и останавливающим действием. Предназначен для стрельбы из гладкоствольного оружия и дробовиков.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]отсутствует\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] разлетающееся облако дроби, малая эффективная дальность</text>
	</string>

	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патроны 12x76 Жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 Жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Патрон 12-го калибра с безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей: его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>

	<string id="ammo-5.45x39-fmj-old">
		<text>Патроны 5,45x39 мм (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj-old_s">
		<text>5,45x39 (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Армейский патрон 7Н10 калибра 5,45x39 мм с пулей повышенной пробиваемости используется в автоматических винтовках многих стран-участниц Варшавского договора. Благодаря уменьшению импульса отдачи и увеличению дальности прямого выстрела на 100 м, обеспечивает более высокую точность боя в сравнении со старым патроном калибра 7,62x39 мм.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>

	<string id="ammo-5.56x45-ss190-old">
		<text>Патроны 5,56x45 мм (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190-old_s">
		<text>5,56x45 (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патроны 5,56x45 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56x45</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Табельный патрон войск стран НАТО калибра 5,56х45 мм для ведения прицельного огня очередями, разработанный на основе охотничьих патронов. Известен под индексом SS109. Обладает прекрасными баллистическими характеристиками.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]II\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] пониженная пробивающая способность\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] увеличенная фрагментация в мягких тканях</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Цинк 7,62x54 ПКМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>Цинк 7,62x54С ПКМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Цинк с уложенной лентой патронов для ПКМ. Недорогой бронебойный пулемётный патрон калибра 7,62х54 мм. В силу конструктивных особенностей непригоден для стрельбы из снайперских винтовок, поэтому используется в качестве боепитания пулемёта ПКМ. Этот патрон обладает повышенной мощностью и, благодаря стальному сердечнику, обладает очень хорошей пробивающей способностью. Мощный патрон для мощного оружия.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x54-r">
		<text>Патроны 7,62x54R</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-r_s">
		<text>7,62x54R</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-r_descr">
		<text>Недорогой патрон 7,62x54R винтовочного калибра, принятый на вооружение Российской Империи на рубеже 19-го века и продолжавший использоваться в СССР даже после окончания Великой Отечественной войны. Первоначально патрон был разработан для 7,62-мм винтовок Мосин-Наган, очень популярных сейчас в Зоне. Несмотря на свою дешевизну, имеет неплохие пробивные характеристики, не уступает современным типам боеприпасов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]III\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x54-7n1-old">
		<text>Патроны 7,62x54 мм 7Н1 (старый)</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7n1-old_s">
		<text>7,62x54 7Н1 (старый)</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7n1">
		<text>Патроны 7,62x54 мм 7Н1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7n1_s">
		<text>7,62x54 7Н1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7n1_descr">
		<text>Снайперский патрон калибра 7,62x54 мм с комбинированным свинцово-стальным сердечником, специально разработанный для СВД. В отличие от пулемётного патрона, 7Н1 обеспечивает хорошую кучность и превосходные пробивные способности.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>


	<string id="ammo-9x18-fmj-old">
		<text>Патроны 9x18 мм (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj-old_s">
		<text>9x18 (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9x18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Патрон с оболочечной пулей - со стальным сердечником и свинцовой рубашкой под металлической оболочкой. Обладает хорошим останавливающим действием, однако малоэффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]II\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]ниже среднего</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x19-fmj-old">
		<text>Патроны 9x19 мм ЦМ (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj-old_s">
		<text>9x19 ЦМ (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Патроны 9x19 мм ЦМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 ЦМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Стандартный патрон калибра 9х19 мм с оболочечной пулей. Обладает хорошими баллистическими характеристиками и при этом недорог в изготовлении. Особо популярен в связи с тем, что международная конвенция запрещает применение экспансивных пуль в бою. Малоэффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>

	<string id="ammo-9x39-ap-old">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-6 (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap-old_s">
		<text>9x39 СП-6 (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>Дозвуковой «автоматный» патрон СП-6 оснащён полуоболочечной пулей с частично открытым сердечником из закалённой стали. Требует использования глушителя для обеспечения бесшумной стрельбы. Распространён в некоторых странах-участницах Варшавского договора. Эффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] дозвуковой патрон\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] значительное снижение траектории пули на дальней дистанции</text>
	</string>
	
		<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Гаусс-ружьё «Изделие 62»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Экспериментальное электромагнитное ружьё, применяемое для выведения из строя живой силы, легкобронированной техники и электронных приборов на видимом расстоянии, практически без баллистических поправок на траекторию. Является разновидностью Гаусс-пушки, различия заключаются в портативности и большей ёмкости специфических зарядов или Гаусс-Аккумуляторов, где в качестве компактного источника энергии используется капсулированный фрагмент артефакта «Вспышка». Сверхточное высокотехнологичное оружие, известное как «изделие №62», было разработано конструкторами секретных лабораторий внутри Зоны. Принцип его действия основан на разгоне пули системой электромагнитов: пуля при этом способна развивать скорость свыше 1000м в секунду или 3600км в час, что обеспечивает колоссальную пробивную способность при почти полном отсутствии отдачи.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Улучшенный 4x прицел (интегрированный)</text>
	</string>

	<string id="ammo-gauss">
		<text>Эталонные Гаусс-Аккумуляторы</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Энергетические аккумуляторы, использующие в качестве зарядов разработанный прототип ячеек с источником энергии капсулированного фрагмента артефакта «Вспышка». Изготовлены согласно обновленных схем и дополнительных сведений лабораторных испытаний. Мощность яяейки увеличена в 2 раза, снижен вес.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]очень сильное\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] эталонный прототип</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan">
		<text>Прототип Гаусс-Аккумуляторы</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_descr">
		<text>Энергетические аккумуляторы значительной пониженной мощности зарядов и при большем весе ячейки, использующие в качестве источника энергии капсулированный фрагмент артефакта «Вспышка». Пониженная мощность обусловлена незавершенными испытаниями изготовления элементов при отсутствии дополнительных сведений.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] незавершенный прототип</text>
	</string>

	<string id="ammo-m209">
		<text>Граната М203</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Граната подствольного гранатомёта М203 калибром 40 мм. Радиус эффективной зоны поражения осколками составляет около 3,5 м. Также может быть использована в интегрированном гранатомёте комплекса FN F2000.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]4.1 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]28 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Количество осколков: %c[0,170,170,170]95 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]отсутствует (взрывается при ударе)</text>
	</string>

	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Снаряд ОГ-7В</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7В</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Осколочно-фугасный противопехотный снаряд для гранатомёта. При помощи пусковой установки РПГ-7 позволяет поражать укрывшегося противника на расстоянии, превышающем дальность броска ручной гранаты.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]5.6 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]41 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Количество осколков: %c[0,170,170,170]153 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]отсутствует (взрывается при ударе)</text>
	</string>

	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Граната ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Осколочная граната подствольного гранатомёта ГП-25 «Костёр». Радиус эффективной зоны поражения осколками составляет около 2,5 метра. Используется также в комплексе «ОЦ-14 Гроза» и гранатомёте «РГ-6» / 6Г30.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]3.6 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]20 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Количество осколков: %c[0,170,170,170]81 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]отсутствует (взрывается при ударе)</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x39_fmj-old">
		<text>Патроны 7,62x39 мм (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39_fmj-old_s">
		<text>7,62x39 (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39_fmj">
		<text>Патроны 7,62x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39_fmj_s">
		<text>7,62x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39_fmj_descr">
		<text>Патрон калибра 7,62х39 мм с цельнометаллической оболочкой является одним из наиболее популярных используемых боеприпасов, особенно в Африке и на Ближнем Востоке. Многие называют его «Пулей Революции» в связи с его частым применением как террористами, так и преступными организациями. Из-за огромной пробивной способности этого патрона военным всех стран пришлось усиливать бронезащиту своих подразделений, поскольку вероятность встречи с данным боеприпасом в боевых ситуация весьма высока.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x25-p-old">
		<text>Патроны 7,62x25 мм П (старый)</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p-old_s">
		<text>7,62x25 (старый)</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p">
		<text>Патроны 7,62x25 мм П</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p_s">
		<text>7,62x25</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p_descr">
		<text>Советский пистолетный патрон калибра 7,62мм, известный сейчас так же как 7,62mm Tokarev. Пуля имеет свинцовый сердечник и стальную оболочку, плакированную томпаком. Начальная скорость пули составляет 420 м/c, энергия - 510 Дж. В целях более надёжного соединения пули с гильзой, изготавливавшейся из латуни, пулю закрепляли в гильзе круговым обжимом дульца гильзы с последующим кренением. На складах военных частей ВС Российской Федерации ещё имеется очень большое количество этих патронов. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]ниже среднего</text>
	</string>


	<string id="st_addon_scope_acog">
		<text>Прицел ACOG 3.5x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_acog_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]Съёмный оптический прицел, предназначенный для винтовок стран НАТО. ACOG расшифровывается как Advanced Combat Optical Gunsight и относится к семейству оптических прицелов, выпускаемых компанией Trijicon. Прицелы этого типа устанавливаются на планку Пикатинни и имеют тритиевую подсветку. Данный экземпляр с прицельной сеткой USMC и кратностью 3.5х.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]3.5x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]USMC</text>
	</string>
	<string id="st_addon_acog">
		<text>Прицел ACOG 4x для «HK MG36»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_acog_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] для пулемета HK MG36\n \n%c[0,170,170,170]Съёмный оптический прицел, предназначенный для ручного пулемета «HK MG36». ACOG расшифровывается как Advanced Combat Optical Gunsight и относится к семейству оптических прицелов, выпускаемых компанией Trijicon. Данный экземпляр с прицельной сеткой USMC и кратностью 4х.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]4x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]USMC</text>
	</string>	
	<string id="st_addon_scope_ac10632">
		<text>Прицел Barska ELECTRO SIGHT AC10632</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ac10632_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]Коллиматорный прицел ELECTRO SIGHT 1x22x33 для быстрого прицеливания. Ударопрочный, подходит под все виды оружия с планкой Пикатини. Выбор уровня яркости подсветки прицельной марки (7 ступеней) позволяет использовать прицел при различных уровнях освещённости.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]отсутствует (коллиматор)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_eotech">
		<text>Прицел EOTech</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_eotech_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]EO Tech - это мировой лидер и эксклюзивный производитель голографических прицельных систем для стрелкового оружия. Прицелы EOTech работают на основе голографического построения прицельной марки, благодаря чему не имеют параллакса[0,140,140,140] прицельная сетка собирается из тысяч маленьких пикселей, не перекрывает мишень.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]отсутствует (коллиматор)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p29">
		<text>Прицел УСП-1 «Тюльпан»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p29_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Унифицированный стрелковый прицел УСП-1 предназначен для ведения прицельной стрельбы из автомата АК-74Н, АК-74М, АН-94 и пулемётов РПК-74Н и ПКМН в светлое время суток и ночью по светящимся и подсвечиваемым целям. 1П29 - индекс прицела УСП-1 Главного артиллерийского управления МО СССР. Создан в рамках ОКР «Тюльпан», откуда и получил своё название.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]УСП-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kobra">
		<text>Прицел «Кобра» ЭКП-1С-03</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kobra_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Прицел Кобра обеспечивает уверенное прицеливание в условиях естественной освещённости (яркий солнечный день, глубокие сумерки и лунная ночь) благодаря наличию 16 уровней ручной регулировки яркости прицельной марки. Расположение прицельной марки и цели в одной плоскости позволяет осуществлять прицеливание как одним, так и двумя глазами, что создаёт для стрелка ничем не ограниченное поле зрения, и вести эффективную скоростную стрельбу по быстро перемещающимся, малоразмерным и внезапно появляющимся на короткое время целям.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170] отсутствует (коллиматор)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Прицел ПСО-1М</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ПСО-1М (Прицел Снайперский Оптический) - серия советских оптических прицелов, производимых Новосибирским Приборостроительным Заводом. Был разработан в 1964 году как стандартный прицел для винтовки СВД. Позже начал широко использоваться на автоматах Калашникова, ручных пулемётах, специальных винтовках и карабинах. Получил своё признание за долговечность, универсальность и очень хороший продуманный тип прицельной сетки с удобным дальномером. Данный экземпляр фиксированной кратности 4.0x, что делает его пригодным в основном для использования на дальних дистанциях. Распространён в странах Варшавского договора, использует крепление «ласточкин хвост».\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pso-1m2-01">
		<text>Прицел ПСО-1М2-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pso-1m2-01_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Специальная версия прицела ПСО-1М с прицельной сеткой, разработанная специально для упрощения стрельбы с использованием низкоскоростных, утяжелённых дозвуковых патронов типа 9x39. Разметка сетки и особый масштаб дальномера облегчают вычисление компенсирующих факторов окружающей среды. Предусмотрена подсветка сетки в условиях плохой освещённости. Данный набор свойств позволил использовать такие прицелы в войсках специального назначения, чаще всего с оружием ОЦ-14 «Гроза» и АС «ВАЛ». Также является стандартным прицелом на бесшумной снайперской винтовке ВСС «Винторез». Хоть его назначение сугубо специализированное[0,140,140,140], прицел имеет стандартное крепление «ласточкин хвост» и может ставиться и на любое другое оружие стран Варшавского договора.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПСО-1-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_po4x34">
		<text>Прицел ПО4х34</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_po4x34_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] оружие серии ОЦ-14\n \n%c[0,170,170,170]Прицел оптический постоянного и переменного увеличения устанавливается на нарезное оружие и предназначен для прицельной наводки его при стрельбе. На оружие прицел монтируется при помощи специальных кронштейнов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]4х34</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pu">
		<text>Прицел ПУ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pu_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] историческое Советское оружие\n \n%c[0,170,170,170]ПУ (Прицел Универсальный) - стандартный оптический прицел Красной Армии времён Великой Отечественной войны. Предназначен для установки на винтовку Мосин-Наган и СВТ-40. Конструкция оказалась настолько удачной и надёжной, что этот прицел до сих пор пользуется заслуженной популярностью. Имеет фиксированную кратность 3.5x, что делает его хорошим выбором для ведения боя на средних и дальних дистанциях.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]3.5x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]сносное\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПУ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4">
		<text>Прицел ZF-4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] историческое немецкое оружие\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ZF-4 (ZF-43) был создан в Германии в 1943 году на основе советского оптического прицела ПУ. Он предназначался для вооружения регулярных войск, чтобы дать им возможность сражаться на дальних дистанциях. Однако, в связи с недостаточным количеством произведённых прицелов, ими были в первую очередь обеспечены немецкие снайперы и элитные подразделения. На сегодняшний день ZF-4 остаётся довольно популярным в Зоне, поскольку оружие времён Второй мировой, для которого он был разработан, всё ещё применяется здесь.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]сносное\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ZF-41</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_galil">
		<text>Прицел Galil 4.0x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_galil_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] автоматическая винтовка Galil AR\n \n%c[0,170,170,170]Оптический прицел, разработанный специально Galil AR. Характерной особенностью является пилонообразная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр имеет фиксированную кратность 4.0x и может использоваться для ведения прицельного огня на средние дистанции.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_susat_w500">
		<text>Прицел SW500 2.5x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_w500_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Револьвер «Smith and Wesson M500 Magnum» \n \n%c[0,170,170,170]Оптический револьверный прицел на средние дистанции.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.5x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT</text>
	</string>	
	<string id="st_addon_scope_swm">
		<text>Прицел SWM 5.0x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_swm_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Револьверы «Smith and Wesson M19 .357 Magnum» и «Smith and Wesson M29 .44 Magnum» \n \n%c[0,170,170,170]Оптический револьверный прицел на выше средних дистанций.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]3.5x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]T-MOA</text>
	</string>	
	
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] none\n \n%c[0,170,170,170]Глушитель.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_9mm">
		<text>Глушитель 9x18</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_9mm_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 9 мм калибр\n \n%c[0,170,170,170]Глушитель для оружия калибра 9 мм. Архаичный по конструкции и вместе с тем достаточно эффективный. Содержит внутри плотно упакованный рулон латунной сетки. В передней части прибора расположен набор резиновых диафрагм с отверстиями для прохода пули. Глушитель используется в ближнем бою против легко бронированных противников и для тихих убийств.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_45">
		<text>Глушитель .45ACP</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_45_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] .45 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Прибор бесшумной стрельбы для пистолетов 45-го калибра.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]очень высокий(пистолет)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pbs1">
		<text>Глушитель ПБС 7,62</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pbs1_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 7.62 калибр\n \n%c[0,170,170,170]ПБС-7,62. Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из автомата Калашникова калибра 7,62 мм. При установке глушителя стрельба ведётся патронами УС с дозвуковой скоростью пули.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_tgp-a">
		<text>Глушитель ТГП 5,45</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_tgp-a_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 5.45 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Тактический Глушитель Пламегаситель «ТГП-5,45» для 5,45-мм автоматов серии АК и пулемётов РПК-74. В конструкции глушителя отсутствует резиновый обтюратор и нет необходимости применять патроны с дозвуковой скоростью пули. Однако точность стрельбы при его установке несколько ухудшается.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_nato">
		<text>Глушитель NATO 5,56</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_nato_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] .45, 5.56, 7.62 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы для штурмовых винтовок стандарта НАТО калибра 5,56х45, а также для пистолетов и пистолетов-пулемётов калибра 11,43x23.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_kzrzp">
		<text>Компенсатор КЗРЗП</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_kzrzp_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 7.62 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Компенсатор - Саундмодератор (Глушитель) или согласно патента u200803379: КЗРЗП - Компенсатор Зниження Рівня Звуку Пострілу (Компенсатор Снижения Уровня Звука Выстрела).\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_9a91">
		<text>Глушитель ПБС 9x39</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_9a91_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 9х39 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Прибор бесшумной стрельбы для автоматов 9A-91 и ВСК-94.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_gemtech">
		<text>Глушитель 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_gemtech_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 9 мм, .45 калибр\n \n%c[0,170,170,170]ПБС GemTech - Прибор бесшумной стрельбы для пистолетов Glock и FN FNP.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Граната Ф-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_svu">
		<text>Глушитель СВУ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_svu_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] винтовка СВУ\n \n%c[0,170,170,170]Этот специально разработанный трёхкамерный глушитель не предназначен для полного глушения выстрела СВУ, так как для неё не используются дозвуковые боеприпасы. Его главное предназначение - уменьшить и «размазать» звук выстрела, чтобы затруднить обнаружение стрелка противником. Особенностью данного прибора является очень эффективный дульный тормоз, способный уменьшить силу отдачи примерно на 40%. Однако такие возможности достигаются ценой уменьшенной начальной скорости пули, значительно снижая потенциальный урон оружия.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]низкое\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] снижение отдачи</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_revolver">
		<text>Револьверный Глушитель .30-30Win</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_revolver_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] .30-30 Winchester калибр\n \n%c[0,170,170,170]Револьверный Глушитель .30-30Win - Прибор бесшумной стрельбы для револьверов "Охотник".\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]хорошее</text>
	</string>	
	<string id="st_addon_revolver_barrel">
		<text>Удлинённый револьверный ствол .44 Russian</text>
	</string>
	<string id="st_addon_revolver_barrel_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] .44 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Удлинённый ствол для «Кастомного Револьвера .44 Russ».\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Ускорение пули: %c[0,170,170,170]хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_mateba_barrel">
		<text>Компенсатор дтк «Mateba .44 Magnum»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_mateba_barrel_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] .44 Magnum калибр\n \n%c[0,170,170,170]Дульный тормоз-компенсатор для револьвера «Mateba 6 Unica .44 Magnum».\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Компенсация отдачи: %c[0,170,170,170]средняя</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Ручная противопехотная оборонительная граната. Предназначена для поражения живой силы в оборонительном бою. Из-за значительного радиуса разлёта осколков метать её можно только из-за укрытия. Название «Ф-1» произошло от французской осколочной гранаты F-1 модели 1915 года, которые поставлялись в Россию во время Первой мировой войны. Происхождение сленгового названия гранаты - «лимонка» имеет много версий, среди них упоминается и сходство формы гранаты с одноимённым цитрусом, и похожесть гранаты Ф-1 и английской гранаты системы Бориса Михайловича, однако единого мнения на сегодняшний день не существует.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]4.2 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]48 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Количество осколков: %c[0,170,170,170]380 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~4 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костер»</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Однозарядный, заряжаемый с дула подствольный гранатомёт для автоматических винтовок стран-участниц Варшавского договора. Ударно-спусковой механизм самовзводный, с ручным предохранителем и автоматической блокировкой выстрела при неправильной установке. Для снаряжения используются боеприпасы ВОГ-25.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Дульная скорость: %c[0,170,170,170]~76 м / сек\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Дальность полёта: %c[0,170,170,170]~300 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Скорость перезарядки: %c[0,170,170,170]низкая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Боеприпасы: %c[0,170,170,170]граната ВОГ-25 40 мм</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>Подствольный гранатомёт M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Модификация однозарядного гранатомёта М203 с укороченным на три дюйма стволом и креплением для установки на планку Пикатинни. Благодаря смене крепления данная модель нашла очень широкое применение во всём мире. Несмотря на более современный дизайн, в основном имеет те же характеристики, что и его советский аналог ГП-25.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Дульная скорость: %c[0,170,170,170]~76 м / сек\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Дальность полёта: %c[0,170,170,170]~300 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Скорость перезарядки: %c[0,170,170,170]низкая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Боеприпасы: %c[0,170,170,170]граната M203 40 мм</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>РГД-5 (Ручная Граната Дистанционная, модификация - 5) - советская наступательная ручная граната, относится к противопехотным осколочным ручным гранатам дистанционного действия наступательного типа. Это означает, что она предназначена для поражения личного состава противника осколками корпуса при своём взрыве.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]3,2 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]43 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Количество осколков: %c[0,170,170,170]240 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~4 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_thermite">
		<text>Термитная граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_thermite_descr">
		<text>Ручная зажигательная граната (или термитная граната), которая интенсивно выделяет тепло при взрыве (2200 градусов по Цельсию) за счёт обильной термической реакции, в которой порошкообразный аллюминий реагирует с оксидом железа с образованием потока расплавленного железа и оксида аллюминия. Заполняются 600 либо 800 граммами термита.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]средняя (термические повреждения)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]4.6 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]отсутствует\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Количество осколков: %c[0,170,170,170]отсутствует\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~4 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Дымовая граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымовой завесы. Время формирования завесы - 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_light">
		<text>Светошумовая граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_light_descr">
		<text>Светошумовая граната – специальное средство несмертельного действия, оказывающие светошумовое воздействие, основной целью которого является дезориентация противника во время боя, прекрасно подходит для применения в условиях ночи.</text>
	</string>		
	<string id="st_wpn_vssk">
		<text>ВССК «Выхлоп»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vssk_descr">
		<text> «Выхлоп» (Винтовка Снайперская Специальная Крупнокалиберная) - бесшумная крупнокалиберная снайперская винтовка, выполненная по компоновке булл-пап. Основным назначением ВССК является малошумное и беспламенное поражение легкобронированной и небронированной техники, а также живой силы в индивидуальных средствах защиты (в том числе и тяжёлых бронежилетах) на дальности до 600 метров.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел ПКС-07 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak12">
		<text>АК-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak12_descr">
		<text>АК-12 - автомат Калашникова образца 2012 года, разработка концерна «Калашников». Органы управления оружием значительно переработаны для удобства пользователей, изменён и продублирован с левой стороны флажок предохранителя-переводчика огня, введена затворная задержка, кнопка которой также располагается с двух сторон. Ещё одно новшество состоит в использовании планок Пикатинни. Одной из основных особенностей АК-12 стала повышенная эргономика оружия в сравнении с АК-74М калибра 5,45х39 и АКМ калибра 7,62х39. Проведённые работы повысили кучность стрельбы, надёжность функционирования механизмов оружия и увеличили служебный ресурс. В АК-12 используется автоматика с длинным ходом газового поршня и поворотным затвором, затворная группа и ударно-спусковой механизм были существенно доработаны по сравнению с АК-74. Оружие снабжено новым телескопическим пластиковым прикладом, складывающимся в обе стороны и регулируемым по длине; также регулируется по высоте щеки. Центральная ось канала ствола АК-12 находится на одной линии с прикладом, как это реализовано у штурмовых винтовок AR-15, что снижает плечо отдачи и в итоге увеличивает кучность стрельбы.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт ГП-25\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель ТГП 5,45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn57">
		<text>FN-57</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn57_descr">
		<text>FN Five-seveN - модифицированный автоматический пистолет, разработанный и производимый бельгийской фирмой Fabrique Nationale of Herstal. Название представляет собой комбинацию, с одной стороны Five-seveN это «5-7» (5,7 - калибр оружия, который равен .224), а с другой первая и последняя буква названия, пишущиеся заглавными - это аббревиатура фирмы Fabrique Nationale. Five-seveN полноразмерный самозарядный пистолет, выполненный по схеме с полусвободным затвором, который использует патроны 5,7х28 мм. В его конструкции широко применяются полимеры, обладает всё возрастающей популярностью на гражданском рынке, а характеристики пистолета также сделали его популярным в спецназе и других силовых структурах.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель Gemtech</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pp2000">
		<text>ПП-2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pp2000_descr">
		<text>ПП-2000 - российский 9-мм пистолет-пулемёт, разработанный коллективом конструкторов тульского КБ приборостроения под руководством В.П. Грязева и А.Г. Шипунова. ПП-2000 позиционируется как оружие для подразделений правоохранительных органов, действующих в городских условиях, а также как личное оружие самообороны для отдельных категорий военнослужащих. В 2006 году началось серийное производство ПП-2000 для МВД РФ. Корпус выполнен из высокопрочного пластика. Канал ствола хромирован, также может комплектоваться глушителем, коллиматорным либо оптическим прицелом, на крышке ствольной коробки серийных экземпляров установлена универсальная прицельная планка. Изредка, небольшими партиями, попадает в Зону через бандитов по неизвестным каналам поставки.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vityaz">
		<text>«Витязь»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vityaz_descr">
		<text>Вариант ПП-19 с 30-зарядным секторным магазином под патрон 9x19 мм, разработан в 2004 году.  Основан, в зависимости от исполнения, на АКС-74У или на АК-105. Применяется для вооружения патрульно-постовых служб, ГИБДД, внутриведомственной охраны, и подразделений МВД РФ. Изредка, небольшими партиями, попадает в Зону через бандитов по неизвестным каналам поставки.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bizon">
		<text>Бизон-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bizon_descr">
		<text>В 1993 году Калашников и Драгунов (младшие) изготовили первый вариант нового пистолета-пулемёта под названием ПП-19 «Бизон». Он был разработан под «макаровский» патрон 9х18 (как стандартный, так и высокоимпульсный, модернизированный). Его отличительной чертой является наличие шнекового (от немецкого «шнек» - «улитка») подствольного магазина ёмкостью 64 патрона. Автоматика ПП-19 построена на основе отдачи свободного затвора, ударно-спусковой механизм курковый, вместе с предохранителем заимствованы от автомата АК-74. Огонь ведётся с закрытого затвора, что повышает точность стрельбы одиночными выстрелами. На исходной модели ПП-19 установлены прицельные устройства, идентичные таковым на автомате АКС74У. Малораспространен в Зоне Отчуждения.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bizon2-07">
		<text>Бизон-2-07</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bizon2-07_descr">
		<text>B 1997 г. был coздaн пиcтoлeт-пулeмёт Бизoн-2-07 пoд пaтpoн 7,62x25 TT, oтличaющийcя бoльшeй нaчaльнoй cкopocтью и пpoникaющим дeйcтвиeм пули, бoльшeй нacтильнocтью тpaeктopии. Автоматика ПП-19 построена на основе отдачи свободного затвора, ударно-спусковой механизм курковый, вместе с предохранителем заимствованы от автомата АК-74. Огонь ведётся с закрытого затвора, что повышает точность стрельбы одиночными выстрелами. На исходной модели ПП-19 установлены прицельные устройства, идентичные таковым на автомате АКС74У. Малораспространен в Зоне Отчуждения.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil">
		<text>Galil AR</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_descr">
		<text>Галиль (англ. Galil) - израильский автомат, разработанный конструктором Исраэлем Галили на основе финского автомата Valmet Rk 62, в свою очередь, являющегося вариантом автомата Калашникова. С точки зрения внутреннего устройства Galil аналогичен автомату Калашникова за исключением применения другого патрона. Автоматика работает за счёт отвода части пороховых газов из канала ствола через газоотводное отверстие, просверлённое под углом 30 градусов назад непосредственно в газовую камеру. Газовый поршень хромирован. Рукоятка затвора в отличие от автомата Калашникова загнута вверх для того, чтобы её можно было использовать обеими руками. Слева над пистолетной рукояткой имеется дополнительный флажок предохранителя-переводчика режимов стрельбы. Производство автоматических винтовок «Галил» для израильской армии было прекращено в 2006 году, в 2007 году «Галил» были окончательно сняты с вооружения ЦАХАЛ (некоторое количество осталось на вооружении рот почётного караула и отдельных небоевых частей). Имеет высокое распространение среди отрядов «Монолита», являясь желанным трофеем среди многих опытыных сталкеров, ищущих мощное и надежное оружие.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель ПБС 7,62\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел Galil 4x (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m249">
		<text>Ручной пулемёт M249</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m249_descr">
		<text>M249 SAW - вариант ручного пулемёта FN Minimi для армии США калибра 5,56х45 мм с возможностью установки саундмодератора, производства FN Herstal (Бельгия), серийное производство началось в 1980-х годах. Пулемёт поступил на службу в вооружённых силах ряда стран, среди них: Австралия, Бельгия, Канада, Франция, Греция, Испания, Италия, Индонезия, Малайзия, Новая Зеландия, Таиланд, Швеция, Соединённое Королевство и Соединённые Штаты Америки. Оружие в настоящее время изготавливается на заводах FN Herstal. Весьма редкое и очень ценное оружие в Зоне, попадает в ее пределы лишь через наемников в единичных экземплярах. Идеальное оружие против скопления масс противника.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Barska ES AC10632, ACOG, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель NATO</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>АН-94</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>АК-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m">
		<text>АК-74М</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_nimble">
		<text>АК-74М «Снайперский»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak101">
		<text>АК-101</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_nimble">
		<text>АКС-74У «Спецназ»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Beretta 92F</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Обрез ТОЗ-66</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Когда нужно недорогое оружие малого радиуса действия, которое будет эффективным и смертоносным, многие сталкеры-новички прибегают к отпиливанию приклада и стволов на легко приобретаемой двустволке ТОЗ-66. Это делает ружьё лёгким и манёвренным в ущерб точности и дальности стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full">
		<text>ТОЗ-66</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_descr">
		<text>Охотничье ружьё ТОЗ-66 хорошо известно опытным охотникам. В данной двустволке Тульскому оружейному заводу удалось воплотить все преимущества предыдущих курковых моделей ружей. Выпускалось оно с 1968 по 1974 год и успело завоевать славу самого крепкого ружья среди тульских двустволок. Что примечательно, даже современные модели двустволок ТОЗ значительно уступают по крепости ТОЗ-66, которая получила усиленную ствольную коробку. Являясь мощным и крайне надежным оружием, которое может себе позволить каждый сталкер, оно получило широкое распространение в Зоне, но из-за громоздкости и веса, которые весьма важны в этих местах, многие сталкеры предпочитают ему пистолет или обрез.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41">
		<text>ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_descr">
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]Пистолет-пулемёт, разработанный советским конструктором Георгием Шпагиным, принятый на вооружение в 1940 году и активно использовавшийся в Великой Отечественной войне, а также во многих вооружённых конфликтах послевоенного времени. В СССР был снят с вооружения в 1951 году и заменён автоматом Калашникова, но после этого ещё длительное время использовался различными армиями или вооружёнными формированиями по всему миру, например в войнах в Корее и во Вьетнаме, а из недавних конфликтов - на обеих афганских и войне в Ираке. Хранится в больших количествах в армейских запасах, откуча зачастую попадает на черный рынок, а оттуда и в Зону, являясь довольно статусным приобретением среди бандитов.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель 9мм\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp133">
		<text>МР-133</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp133_short">
		<text>Обрез МР-133</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp133_descr">
		<text>MP-133 - российское гладкоствольное ружьё, которое применяется для различных видов охоты, спортивной стрельбы, охраны и самообороны. Ружьё разработано на базе ружья ИЖ-81 и серийно выпускается Ижевским Механическим заводом с 2000 года.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp153_short">
		<text>Обрез МР-153</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp153">
		<text>МР-153</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp153_wood">
		<text>Baikal MP-153</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp153_descr">
		<text>МР-153 - российское самозарядное гладкоствольное ружьё, в народе называемое «мурка», которое применяется для различных видов охоты, спортивной стрельбы, охраны правопорядка и самообороны, разработано и выпускается серийно на Ижевском Механическом заводе (индекс МР означает Mechanical Plant- Механический завод). Ружьё оснащено автоматической затворной задержкой: после отстрела последнего патрона затвор останавливается в крайнем заднем положении, что упрощает и ускоряет последующую дозарядку и сигнализирует стрелку об израсходовании боеприпасов. Ружья МР-153 пользуются довольно значительной популярностью в России, благодаря доступной цене и умеренной надёжности и живучести. К недостаткам ружья иногда относят несколько больший вес, чем у конкурентов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnp45">
		<text>FNP-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnx45">
		<text>FNX-45 «Tactical»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75">
		<text>CZ-75</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock">
		<text>Glock 19</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble">
		<text>Золотой «Степной Орёл»</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_famas">
		<text>FAMAS F1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_nimble">
		<text>FN F2000 «EOTech»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Fort-17</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a2">
		<text>M16A2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a2_descr">
		<text>Штурмовая винтовка M16A2 представляет собой вариант винтовки M16A1, адаптированный под патрон SS109/М855. Отличия от M16A1 следующие: упрочнённый ствол с шагом нарезов 1:7, улучшенные прицельные приспособления, размеченные до 800 м, новые цевьё и приклад из ударопрочного полиамида, замена режима непрерывного огня на режим с отсечкой очереди после 3-х выстрелов (на вооружении корпуса морской пехоты поступил вариант M16A2 с возможностью ведения непрерывного огня), новый пламегаситель с прорезями только в верхней части (благодаря чему компенсировался увод оружия вверх). Новая винтовка стала комплектоваться лёгкими пластиковыми магазинами на 30 патронов.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт М203\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mosin">
		<text>Винтовка Мосин-Наган</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mosin_short">
		<text>Обрез Мосин-Наган</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mosin_descr">
		<text>7,62-мм винтовка Мосин-Наган производилась в период с 1930 по 1945 годы как стандартное оружие советской пехоты. Слэнговое название «трехлинейка»  происходит от калибра ствола винтовки, который равен трём линиям (устаревшая мера длины, равная одной десятой дюйма или 2,54 мм). Производство винтовки было прекращено в начале 1945 года, а карабин выпускался вплоть до начала производства автомата Калашникова. Постепенно их снимали с вооружения армии, заменяя карабином СКС и автоматом Калашникова. В качестве оружия пехоты и бойцов нерегулярных вооружённых формирований винтовки Мосин-Наган использовались во многих войнах - от Кореи и Вьетнама до Афганистана и используются по сей день из-за огромного количества выпущенных за все время изделий - 37 млн. штук.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел ПУ (длинноствольные)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svt40">
		<text>СВТ-40</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svt40_short">
		<text>Обрез СВТ-40</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svt40_descr">
		<text>7,62-мм самозарядная винтовка системы Токарева образца 1940 годов, была принята на вооружение РККА на смену 7,62-мм снайперской винтовке образца 1891/30 гг. в 1940 году. Винтовка работает по принципу отвода газов из канала ствола с коротким ходом газового поршня. Запирание осуществляется перекосом затвора в вертикальной плоскости. Ложа составная. Ударно-спусковой механизм - курковый. Предохранитель блокирует спусковой крючок. Как и многое раритетное оружие, попадает в Зону через бандитов (реже - сталкеров) и широко ими используется в виде относительно компактного и очень мощного обреза.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел ПУ (длинноствольные)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek971">
		<text>АЕК-971</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek971_descr">
		<text>Автомат калибра 5,45x39 мм, разработанный на Ковровском механическом заводе под руководством Станислава Ивановича Кокшарова на основе автомата системы Константинова (СА-006). В конструкции используется схема со сбалансированной автоматикой на основе газового двигателя, что позволяет вести более контролируемый автоматический огонь. Небольшими партиями это оружие изготавливалось для Российского МВД.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель ТГП 5,45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт ГП-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>ПКМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]Ручная модификация армейского пулемёта с ленточным питанием. Несмотря на высокую массу и неудовлетворительную точность боя, нашёл себе применение в Зоне. В основном используется для подавления превосходящего по численности противника и при зачистках логовищ мутантов.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74">
		<text>РПК-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74_descr">
		<text>Ручной пулемёт, разработанный в середине семидесятых годов для замены в войсках пулемёта РПК под патрон 7,62x39 мм в рамках перехода на систему стрелкового оружия под малоимпульсный патрон 5,45x39 мм. Он построен на основе автомата АК-74, но имеет магазин большей ёмкости.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1 \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель ТГП 5,45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vsk94">
		<text>ВСК-94</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vsk94_descr">
		<text>Бесшумная снайперская винтовка ВСК-94 была создана в тульском КБП (Конструкторском Бюро Приборостроения) на базе малогабаритного автомата 9А-91 в качестве более дешёвой альтернативы специальной снайперской винтовке ВСС «Винторез» калибра 9 мм.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1М2-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель для 9А-91/ВСК-94</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks">
		<text>СКС-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_short">
		<text>Обрез СКС-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_descr">
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]Советский самозарядный карабин конструкции Сергея Симонова принят на вооружение в 1949 году. Заменённый в начале 1950-х годов на переднем крае войсковой службы автоматом АК, он остался в запасе на десятилетия и до сих пор используется в качестве парадно-церемониального оружия. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел ПУ (длинноствольные)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_type63">
		<text>Тип 63</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_type63_descr">
		<text>Тип 63 - китайская автоматическая винтовка, созданная на основе СКС для замены самозарядного карабина Тип 56. Механизм запирания был позаимствован у автомата Type 56 (лицензионный вариант АК). Ствольная коробка - фрезерованная (у оружия раннего выпуска) или штампованная (у позднего выпуска). Вместо неотъёмного магазина СКС применяются секторные магазины на 20 или 30 патронов, однако возможность снаряжения пустого магазина из обойм без отделения от оружия сохранилась. Появилась возможность стрельбы очередями. Снята с вооружения НОАК в 1978 году из-за низкой эффективности.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел ПУ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_k98">
		<text>Mauser 98k</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_k98_descr">
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]Mauser 98k - магазинная винтовка, официально принятая на вооружение в 1935 году. Являлась основным и наиболее массовым стрелковым оружием вермахта. Конструктивно является укороченной и незначительно изменённой модификацией винтовки Mauser 98. Буква «k» в конце названия - сокращение от немецкого слова «Kurz» - «короткий». Винтовка Mauser 98k выпускалась вплоть до 1945 года, было выпущено более 14 млн экземпляров. После Второй мировой войны винтовка Mauser 98k находилась на вооружении во многих странах мира, в том числе в ГДР и ФРГ. В Зону попала контрабандным путем из армейских хранилищ путем подкупа военных криминальным авторитетом Йогой во времена войны группировок, после чего тот был убит, а винтовки пошли по рукам между разрозненными группами бандитов и быстро распространились.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел серии ZF\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Саундмодератор КЗРЗП\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g43">
		<text>Gewehr 43</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g43_descr">
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]Gewehr 43 - Германская самозарядная винтовка времён второй мировой войны, являющаяся модификацией более ранней винтовки Gewehr 41. Производство G43 продолжалось вплоть до конца войны в довольно существенных количествах, всего было произведено около 400 000 шт. При этом винтовки имели самую простую отделку, в их конструкции широко использовались литье и штамповка, наружная поверхность многих деталей имела весьма грубую обработку и покрытие. На базе G43 был создан целый ряд экспериментальных разработок, включающих автоматическую винтовку, имеющую возможность стрельбы очередями, а также вариант под патрон 7,92х33 мм Kurz, использовавший 30-патронные магазины от Stg 44, но в серии эти варианты не выпускались. По окончании войны производство винтовок G43 не возобновлялось, но небольшое их количество использовалось в ранний послевоенный период в качестве снайперского оружия. В Зону попала, наряду с Маузером 98k и StG 44, контрабандным путем от "черных копателей-поисковиков".\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел ZF-41 (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44">
		<text>Sturmgewehr 44</text>	
	</string>		
	<string id="st_wpn_stg44_descr">
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]Sturmgewehr 44 или «Штурмовая винтовка 1944г» - Немецкий автомат. В 1938 году Управление вооружений Вермахта заключила с оружейной компанией C.G. Haenel, собственником которой был Хуго Шмайссер, договор на создание автоматического карабина под новый промежуточный патрон 7,92мм Kurz. В соревновании с компанией Walther, Штурмгевер выиграл по своим ттх, плюс очень понравился Рейхсканцлеру Германи. Позже Walther поставлял улучшенный УСМ для серийных StG.44, которые можно именовать революционным прототипом стрелкового орудия современного, массово изготовлявшейся, как элитное оружие элитных войск Вермахта. Было выпущено около 440 тысяч штук. После Второй Мировой войны, в 1946м Хуго Шмайссер в принудительном порядке (как и все немецкие специалисты, оказавшимся на подконтрольной СССР территории) и полные комплекты чертежей STG-44, были отправлены в Ижевск, в КБ ижевского завода "Ижмаш". \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Саундмодератор КЗРЗП\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mossberg590">
		<text>Mossberg 590A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mossberg590_descr">
		<text>Гладкоствольное ружьё Mossberg 590 было создано американской фирмой O.F.Mossberg and sons в середине 1970х как «военизированная» модификация их популярного ружья Mossberg 500. Милитаризация включала упрочнение ряда деталей оружия, установку ствольной накладки-кожуха для защиты рук от ожогов, более стойкое матовое покрытие наружных поверхностей для защиты от износа и коррозии, металлическую спусковую скобу - основание блока УСМ. Mossberg 590 является магазинным гладкоствольным ружьём. Перезарядка при помощи подвижного цевья (помповый), магазин трубчатый несменный, расположен под стволом. Запирание ствола - установленной на завторе качающейся личинкой за казённую часть ствола. Ствольная коробка выполнена из алюминиевого сплава. Предохранитель расположен сверху на задней части ствольной коробки и одинаково удобен как для правшей, так и для левшей.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4">
		<text>М4</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_descr">
		<text>Автомат, созданный в США на основе М16А2 изначально для вооружения экипажей боевых машин и расчётов техники. Несмотря на это, Командование Специальных Операций США (US SOCOM) приняло этот автомат в качестве единого для всех американских сил специальных операций. В настоящее время на него переходит и вся Армия США, так как большее удобство укороченного карабина в современных условиях, когда большую часть армии составляют мотопехота, экипажи боевых машин и вспомогательные войска, является очень серьёзным достоинством. Основными отличиями М4 от М16А2 являются ствол меньшей длины и выдвижной телескопический приклад. По Зоне распространяется преимущественно через наемников и «Монолит».\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1">
		<text>M4A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_descr">
		<text>В 1996 году по заказу сил специальных операций на основе винтовки М16А3 был разработан аналогичный карабин М4А1, отличавшийся возвратом к полностью автоматическому огню вместо режима огня с отсечкой по 3 выстрела. Модификация М4А1, кроме короткого ствола и телескопического приклада, получила сменную рукоятку для переноски и соответственно сменный прицел (могут устанавливаться оптический, коллиматорный или ночной прицелы). С технической точки зрения модели М4 и М4А1 почти не отличаются от соответствующих им вариантов винтовки М16А2 и М16А3. По Зоне распространяется преимущественно через наемников и «Монолит».\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт M203 (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16">
		<text>М16</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16_descr">
		<text>M16 (официальное обозначение - Rifle, Caliber 5.56 mm, M16) - американская автоматическая винтовка калибра 5,56 мм, разработанная на базе винтовки AR-15 и принятая на вооружение в 1960-х годах. В 1964 году винтовка M16 официально принимается на вооружение, сменив M14. В 1966 году новой винтовкой вооружаются все американские подразделения во Вьетнаме. Винтовка показала себя крайне ненадёжным видом стрелкового оружия. В целом следует признать, что уже к началу 1970х годов винтовка М16 являлась полноценным боевым оружием, имеющим целый ряд существенных достоинств (ну и недостатки, разумеется, у неё тоже были). По сравнению с главным противником М16 на мировой арене - автоматом Калашникова (АКМ), М16 имела большую точность и кучность стрельбы одиночными выстрелами, была более комфортна и удобна в обращении. С другой стороны, М16 требовала гораздо более тщательного ухода, более качественных боеприпасов. По надёжности в особенно тяжёлых условиях (загрязнение, запыление) АКМ также превосходил М16. M16 и её варианты до настоящего времени остаются основным вооружением американской пехоты. Это одна из наиболее распространённых моделей стрелкового оружия в мире - было выпущено более 8 миллионов экземпляров.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт M203</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vz61">
		<text>Skorpion</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_descr">
		<text>Skorpion (Скорпион) - чехословацкий автоматический пистолет, разрабатывался для вооружения танкистов, связистов и военнослужащих других специальностей. Скорпион был принят на вооружение в ЧССР в 1961 году (отсюда обозначение vz.61 - vzor 61, то есть образец 1961 года). Базовый вариант имел калибр 7,65?17 мм, но в 1982 году в ходе перевооружения армии Чехословакии на стандартный пистолетный патрон 9?18 мм стран Восточного блока, был адаптирован под этот патрон. Такой вариант получил обозначение Vz.82. Весьма популярен в криминальном мире за счет своей простоты, дешевизны и удобства скрытого ношения. Через черный же рынок получил широкое распространение и в Зоне Отчуждения.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель 9мм (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45">
		<text>UMP 45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт UMP (Universal Machinen Pistole - универсальный пистолет-пулемёт) был разработан в дополнение к достаточно дорогим MP5 как более дешёвый и в чём-то более современный вариант и представлен в 1996 году. С патронами .45 ACP он обладает более высоким останавливающим действием, но при этом и более сильной отдачей. Из-за этого для лучшего контроля автоматического огня темп стрельбы был значительно снижен по сравнению с MP5.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель .45ACP</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18">
		<text>ГШ-18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18_descr">
		<text>Российский пистолет, разработанный в конце 1990-х годов в тульском Конструкторском бюро приборостроения. Название получил по первым буквам фамилий конструкторов, под руководством которых проектировался: Грязева Василия Петровича и Шипунова Аркадия Георгиевича, и числа «18», означающего ёмкость магазина. Серийно производится с 2001 года, предлагается на экспорт. В 2000 году ГШ-18 принят на вооружение спецподразделений Министерства юстиции РФ, в 2001 году - на вооружение спецподразделений и отдельных категорий сотрудников МВД РФ. В 2003 году, по результатам конкурса на новый армейский пистолет, способный заменить стоящий на вооружении Пистолет Макарова, принят на вооружение Российской армии. С бронебойными патронами 7Н21 и 7Н31 способен пробивать 8-мм стальной лист на расстоянии 20 метров.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak">
		<text>AK</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks">
		<text>AKС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms">
		<text>AKMС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak_descr">
		<text>7,62-мм автомат Калашникова (АК) - автомат, принятый на вооружение в СССР в 1949 году. АК и его модификации являются самым распространённым стрелковым оружием в мире. По имеющимся оценкам, к этому типу (включая лицензионные и нелицензионные копии, а также сторонние разработки на базе АК) принадлежит до 1/5 всего имеющегося на Земле стрелкового огнестрельного оружия.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель ПБС 7,62\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] установка прицелов невозможна в связи с отсутствием крепления «ласточкин хвост»\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks_descr">
		<text>АКС (Индекс ГРАУ - 56-А-212М) - вариант АК с откидным металлическим прикладом, предназначавшийся для воздушно-десантных войск. Был принят одновременно с АК. Первоначально выпускался со штампованной ствольной коробкой, а с 1951 года - фрезерованной из-за высокого процента брака при штамповке.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель ПБС 7,62\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] установка прицелов невозможна в связи с отсутствием крепления «ласточкин хвост»\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_descr">
		<text>Вариант АКМ со складным прикладом. Система крепления приклада была изменена относительно АКС (складывался вниз-вперёд, под ствольную коробку). Модификация разработана специально для десантников.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель ПБС 7,62\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga12s">
		<text>Сайга-12С</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga12s_descr">
		<text>«Сайга-12С» - вариант исполнения ружья со складывающимся пластмассовыми прикладом, рукояткой управления огнём (по типу автомата АК) и цевьём охотничьего типа. Длина ствола 580 или 680 мм. Прицельные приспособления - мушка и целик (либо регулируемая прицельная планка по специальному заказу) расположены над газоотводной трубкой.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель ПБС 7,62</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33">
		<text>TT-33</text>
	</string>
	<string id="wpn_tt33_descr">
		<text>Культовый советский пистолет ТТ-33 представляет собой усовершенствованную версию полуавтоматического пистолета ТТ-30, разработанного в 1930-м году на замену устаревшему револьверу системы Нагана обр. 1895 года. Несмотря на то, что производство ТТ-33 в России продолжалось с 1933 по 1954 года, некоторые экземпляры до сих пор стоят на вооружении и собираются в странах Третьего мира. Пистолет ТТ отличается простотой конструкции и в силу этого - невысокой себестоимостью производства и лёгкостью в обслуживании. Нетипичный для пистолетов очень мощный патрон обеспечивает необычно высокую проникающую способность и дульную энергию около 500 Дж.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33">
		<text>ОЦ-33 «Пернач»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33_descr">
		<text>Пистолет ОЦ-33 был разработан в середине 1990-х годов в ЦКИБ СОО (Центральное КБ Спортивного и Охотничьего Оружия) под руководством И.Я. Стечкина для замены устаревшего и давно снятого с производства пистолета АПС конструкции того же автора. В настоящее время, в связи с включением ЦКИБ СОО в состав тульского КБ Приборостроения, выпуском и продвижением ОЦ-33 занимается КБП. В незначительных количествах ОЦ-33 состоит на вооружении различных подразделений МВД РФ. По сравнению с пистолетом Стечкина АПС, ОЦ-33 отличается улучшенными характеристиками, более простой конструкцией и более удобен в обращении. Имеется возможность установки ПБС и иных аксессуаров.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель 9мм (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3">
		<text>HK G3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3_descr">
		<text>HK G3 (нем. Gewehr 3 - Винтовка 3) - немецкая автоматическая винтовка, принятая на вооружение армией ФРГ в 1959 году. G3 построена на основе автоматики с полусвободным затвором, имеющим Г-образную форму. Винтовка отличается высокой надёжностью и удобством использования, однако имеет в конструкции ряд мелких деталей, которые могут потеряться даже при неполной разборке. Дополнительным преимуществом G3 над конкурентами - бельгийской FN FAL и американской М14 - стала более низкая цена, объясняемая большим количеством штампованных (а позже и пластмассовых) деталей, а также простой конструкцией. Из-за высокой надежности и мощности винтовка обрела популярность у незаконных бандформирований, участвовала во многих вооруженных конфликтах и в большом количестве присутствует на черном рынке.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель ПБС 7,62\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3sg1">
		<text>G3 SG1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36k">
		<text>G36K</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>G36</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_heavy">
		<text>Ручной пулемет HK MG36</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_heavy_descr">
		<text>Немецкий легкий пулемет MG36, разработанный компанией HECKLER and KOCH и выполнен на основе штурмовой винтовки G36. Как и базовое оружие, знаменует переход от традиционной для фирмы системы автоматики с полусвободным затвором к автоматике с газовым поршнем. Пулемет имеет несколько утяжеленный ствол и возможность устанавливать сошки. Для МG36 штатными являются магазины Beta-C на 100 патронов, стандартные магазины на 30 патронов также подходят.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел ACOG</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>ОЦ-14-4A «Гроза-9х39»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Автоматно-гранатомётный комплекс «Гроза», на 70% унифицированный с автоматами типа АКС-74У (основные отличия - калибр 9х39 мм, компоновочная схема «булл-пап» и более широкие возможности для модернизации). Разработан для вооружения подразделений быстрого реагирования. Очень ценим военными и сталкерами за способность надёжно поражать защищённого бронежилетом или расположенного в укрытии противника. Может быть собран в 4-х различных конфигурациях, в зависимости от боевой задачи. Распространённая в Зоне версия автомата оснащена подствольным гранатомётом ГП-25.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел ПО4х34\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт ГП-25 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble">
		<text>ОЦ-14-1А «Гроза-7.62»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>Один из вариантов усовершенствованного булл-пап «Грозы» ОЦ-14. В версии «Гроза-1» темп стрельбы, настильность и ёмкость магазина удалось улучшить благодаря использованию более лёгкого патрона калибра 7,62х39 мм. Данный тип автомата выпускался только в малых опытных партиях для спецподразделений МВД.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт ГП-25 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>Browning Hi-Power</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Модифицированная модель пистолета первой половины 20-го века, которая такая же надёжная, точная и мощная, как оригинальный образец. Эта модель получила репутацию одного из лучших пистолетов 20-го века и пользуется большой популярностью среди бандитов, могущих позволить себе покупку и обслуживание такого оружия.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель 9мм (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_kiparis">
		<text>«Кипарис»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_kiparis_descr">
		<text>Начиная с 1949 года на вооружение Советской Армии стал поступать новый вид оружия - автоматы под 7,62-мм патрон образца 1943 г. - так называемый "промежуточный". В связи с этим пистолеты-пулемёты, сыгравшие чрезвычайно большую роль в Великой Отечественной войне, были изъяты из армейского использования и надолго преданы забвению. Но жизнь показала, что автоматическое, или, согласно некоторым классификациям, самострельное (в отличие от самозарядного), оружие под пистолетный патрон и в наше время может иметь свою нишу. Поэтому в начале 1970-х годов в результате работ по конкурсной теме «Букет» появились первые образцы нового поколения пистолетов-пулемётов под патрон 9x18 мм ПМ. Одним из них был пистолет-пулемёт ОЦ-02 «Кипарис», за основу которого была взята компоновочная схема чехословацкого автоматического пистолета Scorpion образца 1961 года. Однако выпускать ОЦ-02 «Кипарис» стали лишь с 1992 года для подразделений МВД РФ. Из-за своей компактности и простоты данный ПП получил широкое распространение в криминальной среде, где долгое время подпольно изготавливался кустарным способом.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>L85A2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>LR-300-ML</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble">
		<text>MP5A3 ACP.45 «Shooter»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>MP5A3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5sd">
		<text>MP5SD</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>MP5 заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился на чёрном рынке и со временем добрался до Зоны.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель Gemtech (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">
		<text>Опытный образец пистолета-пулемёта, основанный на модели HK MP5A3. Разработанный как следующее поколение, он опережает своего предшественника из-за более высокого калибра, скорострельности и точности.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель .45ACP (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5sd_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт MP5SD был разработан на основе конструкции MP5A2 для использования специальными подразделениями армии и полиции. Пистолет-пулемёт MP5SD изготавливается в вариантах с постоянным прикладом - MP5SD2 и складным - MP5SD3, либо же вообще без приклада - MP5SD4. От обычного MP5 это оружие отличается наличием интегрированного глушителя. Стрельба ведётся стандартными патронами 9mm Parabellum, имеющими сверхзвуковую начальную скорость пули. С целью снижения начальной скорости на уровень дозвуковой в стенках ствола имеются 30 отверстий, которые отводят часть пороховых газов в расширительную камеру глушителя. В Зоне данную разновидность MP5 предпочитают использовать наемники и бандиты.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] интегрированный ПБС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_nimble">
		<text>ПКМ-Кобра «Штурмовой»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]Ручная модификация армейского пулемёта с ленточным питанием. Несмотря на высокую массу и неудовлетворительную точность боя, нашёл себе достаточно широкое применение в Зоне. В основном используется для подавления превосходящего по численности противника и при зачистках логов мутантов.\nОсобенность данного образца заключается в особо надёжной конструкции возвратного механизма. Модификации увеличили массу оружия, хотя для предыдущего владельца это не было проблемой. Так же на пулемёте установлен коллиматорный прицел, который позволяет быстро наводить прицеливание на необходимую цель.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] коллиматорный прицел Кобра ЭКП-1С-03 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkp">
		<text>ПКП «Печенег»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkp_descr">
		<text>Пулемет Калашникова Пехотный «Печенег» стал продолжением пулемета Калашникова в калибре 7,62х54 мм. Предназначен для поражения живой силы противника, огневых и транспортных средств, воздушных целей. Основным отличием ПКП "Печенег" от ПКМ стал новый ствол, которые благодаря кожуху и пластинам, ореберению на стволе хорошо обеспечивает охлаждение ствола. Так же охлаждению ствола способствует прокачка воздуха во время стрельбы. Все это положительно отразилось на ресурсе ствола, кучности боя, безотказность при интенсивной стрельбе.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] отсутствует</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aps">
		<text>АПС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps_descr">
		<text>\n%c[0,170,170,170]Пистолет, разработанный в конце 1940-х - начале 1950-х годов конструктором И. Я. Стечкиным и принятый на вооружение Вооружённых Сил СССР в 1951 году, одновременно с пистолетом Макарова. АПС предназначен для вооружения офицеров, принимающих непосредственное участие в боевых действиях, а также для солдат и сержантов некоторых специальных подразделений.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель 9мм (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta">
		<text>Armsel Protecta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>РГ-6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Гранатомёт револьверного типа используется для повышения огневой мощи пехоты в условиях городского боя. Применялся в некоторых локальных конфликтах, например войне в Чечне. Камеры барабана переднего заряжания, образованы шестью нарезными стволами, идентичными используемым в подствольных гранатомётах. Предназначен для борьбы с противником в укрытиях и ведению огня по площадям, полезен также при нападении на хорошо охраняемые объекты или в бою с особо живучими тварями.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m79">
		<text>M79</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m79_descr">
		<text>M79 - однозарядный 40-мм гранатомёт, принятый на вооружение в 1961 году армией США. Разработан в период 1951-1961 годов американской корпорацией Спрингфилдский арсенал (англ. Springfield Armory). Неофициальное название - «слоновое ружье».</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpd">
		<text>РПД</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpd_descr">
		<text>7,62-мм ручной пулемёт Дегтярёва (РПД, Индекс ГРАУ - 56-Р-327) - советский ручной пулемёт, разработанный в 1944 году под патрон 7,62x39 мм. РПД стал одним из первых принятых на вооружение образцов оружия под патрон образца 1943 года. С начала 1950-х и до середины 1960-х он являлся основным оружием поддержки уровня отделения, а затем стал постепенно заменяться на РПК, более предпочтительный с точки зрения унификации. Впрочем, РПД до сих пор находится на складах армейских резервов. Как и многие другие образцы советского вооружения, РПД широко поставлялся на экспорт, в дружественные СССР страны, а также выпускался за рубежом, например, в КНР под обозначением Тип 56. Пулемет по сей день принимает участие во многих конфликтах в странах третьего мира и в больших количествах имеется на армейских складах и черном рынке оружия.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>РПГ-7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIG P220</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble">
		<text>SIG P220 «Стрелок»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble_descr">
		<text>Уникальная модель SIG P220 "Shooter". Была выпущена малой партией по заказу неизвестного спецподразделения. Данная модификация характерна стволом из особо прочной стали и полимерным кожухом ствола.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель .45ACP</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar">
		<text>FN SCAR-L</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_descr">
		<text>FN SCAR (англ. Special Operations Forces Combat Assault Rifle - боевая штурмовая винтовка для сил специальных операций) - оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal для участия в конкурсе на создание нового автомата для бойцов USSOCOM в 2004 году. В большом количестве неизвестными лицами поставляется для опытных бойцов группировки «Монолит».\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт М203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SG 550</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении, является одним из лучших образцов вооружения этого класса. Оснащён складывающимся вбок прикладом скелетного типа и лёгкими алюминиевыми сошками на нижней части пластикового цевья. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно его специально заказывают для себя бывалые сталкеры или заполучают в качестве трофея в боях с патрулями «Монолита».\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт М203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_nimble">
		<text>SG 550-S «Sniper»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_nimble_descr">
		<text>Снайперский вариант популярной швейцарской автоматической винтовки. SG 550-S является золотой серединой между снайперской винтовкой и автоматом, имея сильные стороны обоих типов оружия. С другой стороны, он также страдает от недостатков, таких как недостаточная останавливающая способность и точность стрельбы (для снайперской винтовки) и отсутствие режима автоматического огня. Тем не менее, остаётся одним из излюбленных вариантов оружия в ЧЗО среди наёмников и сталкеров-мастеров.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] 4-8x прицел Kahles ZF95 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552">
		<text>SG 552 «Commando»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552_descr">
		<text>Компактный вариант штурмовой винтовки SIG SG 550, со стволом 226 мм, предназначенный для специальных полицейских подразделений. В отличие от SG 550 возвратная пружина позади затворной рамы и действует непосредственно на неё, а не на шток газового поршня. Автомат имеет изменённый пламегаситель и может оснащаться планками Пикатинни для установки дополнительных аксессуаров. Весьма частый выбор опытных наемников.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ace21">
		<text>Galil ACE-21</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ace21_descr">
		<text>Семейство автоматов (штурмовых, автоматических винтовок) Galil ACE разработано и выпускается израильской оружейной компанией IWI Ltd. В основу семейства автоматов Galil ACE положена конструкция автомата Galil, в свою очередь являющегося развитием автомата Калашникова АК. В линейке автоматов Galil ACE основное внимание уделено эргономике оружия, удобству его использования и комплектации дополнительными аксессуарами, а также гибкостью применения - линейка оружия Galil ACE включает в себя три самых распространённых в мире типа боеприпасов (5.56х45 НАТО, 7.62х39 М43 и 7.62х51 НАТО), в различных вариантах длины ствола. Основными отличиями от предшественников стали перенос рукоятки взведения затвора на левую сторону оружия (теперь можно удобно передёрнуть затвор левой рукой, не отрывая правой от рукоятки управления огнём), в конструкции оружия появилась затворная задержка, автомат получил интегральные направляющие планки Пикатинни для установки оптики и аксессуаров, а также регулируемый телескопический приклад.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sv98">
		<text>СВ98</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sv98_descr">
		<text>СВ-98 (Индекс ГРАУ - 6В10) - российская магазинная снайперская винтовка, созданная в 1998-2000 гг. коллективом конструкторов под руководством Владимира Стронского и серийно выпускаемая концерном «Ижмаш». СВ-98 предназначена для поражения появляющейся, движущейся, открытой и демаскированной, незащищённой и снабжёнными средствами индивидуальной бронезащиты живой силы противника на дальности до 1000 м. Винтовка состоит на вооружении и используетсяподразделениями МВД.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел ПКС-07 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Первоначально предназначавшаяся для пехотных снайперов в каждом советском пехотном отделении СВД не была оружием отдельной специализированной снайперской бригады. Являясь относительно лёгкой для снайперской винтовки, хорошо сбалансированной и имеющей полуавтоматический режим стрельбы, по точности СВД показывает хорошие, но не выдающиеся результаты. Эффективная дальность стрельбы до 800 метров.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель КЗРЗП (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_worn_descr">
		<text>Первоначально предназначавшаяся для пехотных снайперов в каждом советском пехотном отделении, СВД не была оружием отдельной специализированной снайперской бригады. Являясь относительно лёгкой для снайперской винтовки, хорошо сбалансированной и имеющей полуавтоматический режим стрельбы, по точности СВД показывает хорошие, но не выдающиеся результаты. Эффективная дальность стрельбы до 800 метров.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble">
		<text>СВД «Рысь»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>Вариант снайперской винтовки СВД штучной сборки. Внешне не сильно отличается от стандартного образца, но в деле демонстрирует гораздо более внушительное соотношение точности и убойной силы.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел 1П59 «Гиперон» (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>ОЦ-03 СВУ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>ОЦ-О3 СВУ является модернизированной версией снайперской винтовки СВД, первоначально созданной для воздушно-десантных войск СССР, но в производство не пошла. Впоследствии, уже в начале 1990-х винтовка была принята на вооружение российского Министерства Внутренних Дел. Разработанная в компактной конфигурации «булл-пап», СВУ оснащена мощным дульным тормозом-компенсатором, снижающим отдачу и громкость выстрела.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель СВУ (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble">
		<text>ОЦ-03 СВУ-A «Автомат»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble_descr">
		<text>Укороченная снайперская винтовка с автоматическим темпом стрельбы - самый компактный вариант из семейства винтовок СВУ / СВД. Её уникальной особенностью является автоматический режим стрельбы, добавленный по требованию МВД РФ. Хотя в целом данное оружие не предназначено для ближнего боя, автоматический режим огня оказывается полезен в экстренных случаях, когда снайпер оказывается обнаружен противником. Обратной стороной уменьшенных габаритов является сниженная точность и скорость полёта пули. Чтобы компенсировать сильную отдачу при автоматической стрельбе, СВУ-А комплектуется интегрированным глушителем-пламегасителем, который также является эффективным дульным тормозом. Этот экземпляр винтовки ранее принадлежал Максу, легендарному хранителю группировки «Свобода».\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель СВУ (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l96a1">
		<text>L96A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l96a1_descr">
		<text>Accuracy International L96A1 Tross / Arctic Warfare - снайперская винтовка британского производства, разработанная в компании Accuracy International. В середине 1980-х годов винтовка была принята на вооружение Британской армии под обозначением L96. Винтовка комплектуется оптическим прицелом Leupold Mark 4 с фиксированной кратностью х10. Технически представляет собой 5 зарядную (в .308 калибре) винтовку с продольно-скользящим поворотным затвором. Подача патронов при стрельбе производится из отъёмных коробчатых магазинов ёмкостью 5, либо 10 патронов. В целом представляет собой высокоточную тактическую винтовку экстра-класса, отлично зарекомендовавшую себя надёжной работой в самых тяжёлых условиях в различных армиях мира. В зависимости от патрона и ствола даёт разброс пуль от 0.4 до 0.7 МОА. То есть, при использовании некоторых патронов, базовая модель AW укладывает пять выстрелов со ста метров в круг от 11,6 до 20,3 мм.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел Leupold Mark 4 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>TОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_nimble">
		<text>TОЗ-34 «Охотник»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez">
		<text>Обрез TОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_descr">
		<text>Обрез ТОЗ-34 с отпиленными стволами и прикладом для улучшения манёвренности. ТОЗ-34 был разработан талантливыми конструкторами Тульского оружейного завода Н.И. Коровяковым и В.П. Очневым в 1965 году. Доступная цена, большая убойная сила и возможность выстрела из обоих стволов одновременно быстро сделали обрез этого ружья популярным среди начинающих бандитов и, частично, сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>ТОЗ-34 имеет непревзойденную точность выстрела по сравнению с конкурентами. Именно она сделала 34-ку культовой. Причем точность эта доступна не только охотникам с большим опытом, но и новичкам. За это тридцать четвертому прощали и не самое лучшее качество сборки, явные изъяны конструкции и другие минусы. Ведь самое главное в охоте - это добыча. А она либо есть, либо ее нет. И с этим у ТОЗ-34 было все в полном порядке. Кроме того, 34-ка совершила настоящую революцию в оружейной промышленности СССР. Это была первая модель с вертикальным расположением стволов, да еще и имеющая такой малый вес. Масса тридцать четвертого была от 3,15 до 3,3 килограмма, в зависимости от плотности древесины приклада и цевья. Низкая посадка стволов в ствольной коробке, бескурковая конструкция, оригинальное крепление стволов добавило интереса к модели со стороны охотников. Модель быстро вошла в моду и стала мечтой любителей любительской и промысловой стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_nimble_descr">
		<text>ТОЗ-34 имеет непревзойденную точность выстрела по сравнению с конкурентами. Именно она сделала 34-ку культовой. Причем точность эта доступна не только охотникам с большим опытом, но и новичкам. За это тридцать четвертому прощали и не самое лучшее качество сборки, явные изъяны конструкции и другие минусы. Ведь самое главное в охоте - это добыча. А она либо есть, либо ее нет. И с этим у ТОЗ-34 было все в полном порядке. Кроме того, 34-ка совершила настоящую революцию в оружейной промышленности СССР. Это была первая модель с вертикальным расположением стволов, да еще и имеющая такой малый вес. Масса тридцать четвертого была от 3,15 до 3,3 килограмма, в зависимости от плотности древесины приклада и цевья. Низкая посадка стволов в ствольной коробке, бескурковая конструкция, оригинальное крепление стволов добавило интереса к модели со стороны охотников. Модель быстро вошла в моду и стала мечтой любителей любительской и промысловой стрельбы.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел 3.5х (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel">
		<text>Неопознанное оружие</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>Неизвестный образец оружия. Явно неисправный - нажатие на спусковой крючок не приводит к какому-либо результату. Образец тяжёлый и определённо высокотехнологичный. Судя по всему оружие не огнестрельное. Наиболее вероятно, что работает с электромагнитными полями. Можно только предполагать, какой разрушительный потенциал оно в себе таит.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>USP</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble">
		<text>USP «Матчевый»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Heckler end Koch USP - самозарядный пистолет, разработанный немецкой компанией Heckler end Koch. Впервые представлен в 1993 году. Предназначен для вооружения полиции и армии. Отличается высокой живучестью и надёжностью, хорошей точностью стрельбы. Из недостатков можно отметить значительные размеры оружия, даже в компактном варианте, довольно высоко расположенный центр тяжести и массивный затвор, несколько затрудняющий скрытое ношение.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель .45ACP (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble_descr">
		<text>USP Match - чисто спортивный «матчевый» вариант пистолета. Помимо длинного ствола имел специальный груз около дульной части пистолета, для уменьшения подброса ствола. Ствол имеет полигональную нарезку, а ударно-спусковой механизм оснащается регулировкой на усилие спуска. С 1999 года снят с производства и заменён на USP Elite.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель GemTech (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>АС «Вал»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vihr">
		<text>СР-3М «Вихрь»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_9a91">
		<text>9А-91</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>ВСС «Винторез»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>Разработанная в то же время, что и автомат специальный «Вал», винтовка снайперская специальная «Винторез» предназначена для малошумной снайперской стрельбы. Используется главным образом спецназом при проведении бесшумных и тайных операций. Является идеальной снайперской винтовкой в Условиях Зоны - компактная, тихая, мощная и легкая. Для стрельбы применяются специальные дозвуковые боеприпасы 9x39 СП-5 и СП-6.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1М2-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель ВСС (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble">
		<text>ВСС «Прибой»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>Специальный вариант знаменитой снайперской винтовки ВСС. Эта модель была глубоко модернизирована. Внутренний механизм заменён на улучшенный, что привело к увеличению дульной скорости пули и точности стрельбы. Благодаря этому повышена эффективная дальность и улучшена настильность тяжёлых дозвуковых патронов. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел ПСО-1 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель ВСС (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz194">
		<text>ТОЗ-194</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz194_descr">
		<text>ТОЗ-194 - российское помповое ружьё, разработанное в середине 1990-х годов на основе конструкции ружья ТОЗ-94. Производится на Тульском оружейном заводе. Ружьё не самозарядное, перезарядка осуществляется подвижным цевьём. Трубчатый магазин расположен под стволом. Цевье и пистолетная рукоятка пластиковая, приклада нет. Прицел открытый, не регулируемый. Преимуществами ТОЗ-194 по сравнению с базовой ТОЗ-94 являются большие универсальность и ёмкость магазина, меньшие габариты и вес.</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Автомат Никонова «Абакан» АН-94 образца 1994 года на базе системы Калашникова. Главная отличительная особенность АН-94 перед АК-74 с точки зрения боевого использования - это введение дополнительного режима огня очередями по 2 патрона с высоким темпом стрельбы. Такой режим огня обеспечивает высокую точность и кучность попаданий, поскольку импульс отдачи начинает действовать на стрелка уже после того как обе пули покинули ствол оружия. Используется оперативниками спецназа и бойцами Долга для поражения противника в бронежилетах на относительно дальней дистанции.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_abakan_qwest">
		<text>АН-94 Фаната</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_abakan_descr_qwest">
		<text>Автомат Никонова «Абакан» АН-94 образца 1994 года на базе системы Калашникова. Главная отличительная особенность АН-94 перед АК-74 с точки зрения боевого использования - это введение дополнительного режима огня очередями по 2 патрона с высоким темпом стрельбы. Такой режим огня обеспечивает высокую точность и кучность попаданий, поскольку импульс отдачи начинает действовать на стрелка уже после того как обе пули покинули ствол оружия. Используется оперативниками спецназа и бойцами Долга для поражения противника в бронежилетах на относительно дальней дистанции. Эта версия имеет более высокую скорострельность.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Автомат Калашникова калибра 5,45 мм, разработанный в 1970 году конструктором М. Т. Калашниковым и принятый на вооружение вооружённых сил СССР в 1974 году. Является дальнейшим развитием АКМ. Разработка АК-74 связана с переходом на новый малоимпульсный патрон 5,45x39 мм.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель ТГП 5,45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_descr">
		<text>В середине 1980-х годов конструкторы Ижевского машиностроительного завода разработали несколько моделей универсального модифицированного автомата Калашникова А-60 и А-61. На базе А-60 и А-61 был разработан один из удачных вариантов 5,45-мм автомата Калашникова АК-74М. Конструкция автомата Калашникова АК-74М практически полностью повторяет схему АК-74 и с точки зрения внутреннего устройства принципиальных отличий не имеет. Сохранив все лучшие качества автоматов Калашникова, приобрёл ряд новых, значительно улучшивших его боевые и эксплуатационные характеристики. В целом в конструкции АК-74М воплотилась идея «универсального» автомата, заменившего сразу четыре модели - АК-74, АК-74Н, АКС-74 и АКС-74Н.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель ТГП 5,45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_nimble_descr">
		<text>В середине 1980-х годов конструкторы Ижевского машиностроительного завода разработали несколько моделей универсального модифицированного автомата Калашникова А-60 и А-61. На базе А-60 и А-61 был разработан один из удачных вариантов 5,45-мм автомата Калашникова АК-74М. Конструкция автомата Калашникова АК-74М практически полностью повторяет схему АК-74 и с точки зрения внутреннего устройства принципиальных отличий не имеет. Сохранив все лучшие качества автоматов Калашникова, приобрёл ряд новых, значительно улучшивших его боевые и эксплуатационные характеристики. В целом в конструкции АК-74М воплотилась идея «универсального» автомата, заменившего сразу четыре модели - АК-74, АК-74Н, АКС-74 и АКС-74Н. На данном варианте интегрирован оптический прицел ПОСП 4-8х42Д, увеличение 4-8х, диоптрийная поправка, ставиться на ружья типа Тигр, СКС на кронштейне МТК-83.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] 4-8х оптический прицел «ПОСП 4-8х42Д» (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель ТГП 5,45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74_descr">
		<text>Будучи более точным и надёжным автоматом, нежели АКМ, АК-74 до сих пор используется в большинстве стран бывшего СССР. АКС-74 оснащён складывающимся металлическим прикладом и предназначен в первую очередь для десантно-штурмовой пехоты. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель ТГП 5,45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak101_descr">
		<text>Автомат Калашникова «сотой серии» АК-101 (Индекс ГРАУ - 6П43) является экспортной модификацией штатного автомата Российской армии АК-74М. Главным (и фактически единственным) отличием АК-101 от АК-74М является калибр - автомат «сотой» серии использует патроны калибра 5.56мм (5.56х45 НАТО) и соответствующие магазины, в остальном автоматы идентичны.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>Укороченный автомат АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил Спецназа, ВДВ и спец.подразделений, а также для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. АКС-74У гораздо более манёвренный в тесных помещениях и транспорте, чем полноразмерный АКС-74, однако короткий ствол и значительно меньшая дульная скорость пули приводят к малой прицельной дальности стрельбы.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель ТГП 5,45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_nimble_descr">
		<text>Укороченный автомат АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил Спецназа, ВДВ и спец.подразделений, а также для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. АКС-74У гораздо более манёвренный в тесных помещениях и транспорте, чем полноразмерный АКС-74, однако короткий ствол и значительно меньшая дульная скорость пули приводят к малой прицельной дальности стрельбы. На данном варианте установлен магазин от РПК-74 на 45 патронов.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Коллиматорный прицел Кобра ЭКП-1С-03 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель ТГП 5,45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель .45ACP (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt_kimber_descr">
		<text>Усовершенствованный Colt M1911A1 от компании Kimber. Автоматика работает по схеме использования отдачи при коротком ходе ствола. Система запирания осуществляющегося при помощи снижающегося ствола. Desert Warrior был создан для проведения специальных операций морской пехоты США.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnp45_descr">
		<text>FN FNP45 - самозарядный пистолет, разработанный компанией FNH-USA (американским подразделением бельгийской компании FN Herstal). Пистолет построен с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола. Запирание ствола осуществляется одним боевым выступом в казеной части ствола за окно для выброса гильз в затворе, снижение ствола при отпирании осуществляется по схеме Браунинга, при взаимодействии фигурного выреза в приливе под стволом со специальным стальным вкладышем в рамке. Рамка пистолета выполнена из ударопрочного пластика, затвор - из нержавеющей стали. В целом пистолет представляет собой сочетание старых, доказавших свою надёжность и практичность, систем с новейшими наработками как в области конструирования, так и в применяемых материалах и методах обработки.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель .45ACP</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnx45_descr">
		<text>Пистолеты семейства FNX выпускаются в США компанией FNH USA, местным подразделением известной бельгийской компании FN Herstal. Пистолеты FN FNX были разработаны в 2007-2009 годах под требования программы US Joint Combat Pistol Program по разработке нового пистолета для Вооружённых Сил США. Программа эта успеха не имела, однако созданные под её требования пистолеты были запущены в серию для продажи на рынках полицейского и гражданского оружия в США и за рубежом. FN FNX использует автоматику с коротким ходом ствола и его жёстким запиранием путём перекоса казённой части. Запирание и отпирание происходит при взаимодействии фигурного выреза в приливе под стволом с вкладышем рамки оружия. Ствол сцепляется с затвором за счёт взаимодействия выступа в своей верхней части с окном для выброса гильз.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] коллиматорный прицел FNX Tactical (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель .45ACP (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock_descr">
		<text>Glock 19 (Глок-19) - самозарядный пистолет фирмы Glock. Отличается от пистолета Glock 17 меньшей длиной затвора-кожуха и пистолетной рукояти, имеет конструкцию одинаковую с другими пистолетами фирмы Глок (за исключением пистолетов Glock 25 и Glock 28 использующих другой принцип работы автоматики - принцип свободного затвора). Автоматика пистолета работает по принципу использования отдачи при коротком ходе ствола, отпирание затвора происходит при перекосе ствола в вертикальной плоскости вследствие взаимодействия фигурного паза в приливе казённой части ствола с корпусом пистолета. Glock 19 так же как и остальные пистолеты данного производителя имеет высокие боевые и эксплуатационные качества. Cоздан для гражданского рынка оружия, а так же для вооружения различных спецслужб и армейских офицеров, обладает огневой мощью полноразмерного армейского оружия, в настоящее время пистолет используется в полиции, специальных подразделениях и вооружённых силах различных стран мира.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель GemTech (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_grach_descr">
		<text>Пистолет Ярыгина (ПЯ «Грач», Индекс ГРАУ - 6П35) - самозарядный пистолет российского производства. Разработан коллективом конструкторов под руководством В. А. Ярыгина, серийное производство освоено на Ижевском механическом заводе. В 1990 году Министерство обороны СССР объявило конкурс на новый пистолет, призванный заменить состоящий на вооружении, но не вполне отвечающий современным требованиям пистолет ПМ (программа НИОКР «Грач»). В 1993 году на этот конкурс был представлен пистолет конструкции Ярыгина. По результатам испытаний, в 2000 году пистолет (получивший наименование MP-443 «Грач») стал победителем конкурса. В 2003 году под наименованием «9-мм пистолет Ярыгина» (ПЯ) он был принят на вооружение Вооружённых сил Российской Федерации. Пистолет Ярыгина построен на основе автоматики, использующей энергию отдачи при коротком откате ствола и его жёстком запирании. Затвор и рамка пистолета выполнены из углеродистой стали, ствол - из нержавеющей стали. В целом, ПЯ достаточно удобное оружие, хорошо сбалансированное, имеет достаточно «приятный» спуск.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_descr">
		<text>Под патрон .50 AE или Action Express 12.7 х 33 мм. Разработанный американской компанией Magnum Research, Desert Eagle использует газоотводный механизм, обычно применяемый в винтовках. Это позволяет пистолету использовать пули гораздо большего калибра, чем в традиционных полуавтоматических пистолетах. Весьма громоздкий, но может самый лучший для использования в ЧЗО пистолет, плюс статусность и солидность перекрывает все его минусы в глазах криминальных авторитетов, желающих иметь его в своем арсенале. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Отсутствует</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble_descr">
		<text>«Золотой Степной Орёл» под патрон .50 AE или Action Express 12.7 х 33 мм, покрытый 24 каратным золотом - Мечта любого Уважаемого гангстера. В любом случае, золотое покрытие позволяет защитить от ржавчины детали пистолета. Разработанный американской компанией Magnum Research, Desert Eagle использует газоотводный механизм, обычно применяемый в винтовках. Это позволяет пистолету использовать пули гораздо большего калибра, чем в традиционных полуавтоматических пистолетах. К недостаткам данного оружия можно отнести немалый размер и большой вес. На данном стволе все компоненты отлично подстроены для достижения высочайшей точности для пистолетов такого типа, благодаря интегрированному дульному компенсатору удалось существенно снизить отдачу. Это оружие было принесено в Зону сталкером Логаном Уильямсом. Под видом журналиста-фотографа ему удалось в одиночку достичь центра Припяти. В настоящее время его судьба неизвестна, но ходят слухи, что он работает информатором для многих секретных ведомств по вопросам Зоны Отчуждения.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] коллиматорный прицел Docter Sight (интегрированный)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_famas_descr">
		<text>Первый образец из серии автоматов FAMAS французского оружейного предприятия MAS. Высокая скорострельность и компоновка «булл-пап» сделали его довольно популярным среди любителей зарубежного оружия. На родине широко известен под неофициальным названием «клерон».\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Это футуристическое на вид оружие - вполне серийно производимый автоматно-гранатомётный комплекс модульной конструкции. Оснащён оптическим прицелом-модулем. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью. Является пределом мечтаний многих сталкеров, ищущих универсальное мощное оружие, сильное по всем показателям. В больших количествах поставляется для бойцов «монолита», откуда, в основном, и попадает в руки сталкеров.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_nimble_descr">
		<text>Это футуристическое на вид оружие - вполне серийно производимый автоматно-гранатомётный комплекс модульной конструкции. Оснащён коллиматорным прицелом EOTech. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью. На данной модели был заменён стандартный оптический прицел на коллиматор EOTech, что существенно сказалось на точности, однако оружие явно было модернизированно с уклоном на ближний бой ввиду увеличения темпа стрельбы.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] коллиматорный прицел EOTech (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Форт-17 - украинский самозарядный пистолет под патрон 9х18 мм ПМ. Разработан весной 2004 года, производится НПО «Форт». «Форт-17» представляет собой модификацию пистолета «Форт-12» с полимерной рамкой из армированного стекловолокном ударопрочного полиамида, отделяемой накладкой на рукояти (допускающей подгонку по руке стрелка) и креплением «пикатинни» под стволом пистолета. Применение полимеров позволило уменьшить массу, повысить технологичность и уменьшить себестоимость производства пистолета.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3sg1_descr">
		<text>Снайперская винтовка G3 SG1 разработана компанией «Heckler and Koch» в 1973 году специально для армии ФРГ и представляет собой модификацию штурмовой винтовки G3А3. G3 SG1 производились путём доработки штатных образцов G3А3 показавших высокую кучность на заводских испытаниях. Главной особенностью винтовки G3 SG1, которая обеспечивает точный выстрел, является схема с полусвободным затвором, отход которого замедляется роликами. Эта схема не требует газового регулятора и перемещения поршня вперёд-назад. Ранее состояла на вооружении в ВС Германии и Италии. Кроме того, использовалась спецподразделениями различных стран, в том числе и США.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел 5x (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Воплощение новых тенденций в автоматическом оружии западного производства: работа механизма основана теперь не на полусвободном затворе, а на коротком ходе газового поршня. Нужно сказать, изменения явно пошли на пользу: данная штурмовая винтовка представляет собой первоклассный образец современного оружия - лёгкого, относительо надёжного и эргономичного.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел 3.5x (интегрированный) \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_nimble">
		<text>HK G36 w/ Anbaugranatwerfer</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_nimble_descr">
		<text>Немецкая винтовка HK G36 с прицельным подствольным гранатометом - одна из лучших в мире штурмовых винтовок, она является любимицей специальных подразделений и наемников. Воплощение новых тенденций в автоматическом оружии западного производства: работа механизма основана теперь не на полусвободном затворе, а на коротком ходе газового поршня. Нужно сказать, изменения явно пошли на пользу: данная штурмовая винтовка представляет собой первоклассный образец современного оружия - лёгкого, относительо надёжного и эргономичного.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел 3.5x (интегрированный) \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт AG36 (Закреплен)</text>
	</string>		
	<string id="st_wpn_g36_worn">
		<text>HK G36 «Assault»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_worn_descr">
		<text>Немецкая винтовка HK G36 - одна из лучших в мире штурмовых винтовок, она является любимицей специальных подразделений и наемников. Воплощение новых тенденций в автоматическом оружии западного производства: работа механизма основана теперь не на полусвободном затворе, а на коротком ходе газового поршня. Нужно сказать, изменения явно пошли на пользу: данная штурмовая винтовка представляет собой первоклассный образец современного оружия - лёгкого, относительо надёжного и эргономичного.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел 1.5х-5.0x (интегрированный) \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт M203</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Стандартное индивидуальное оружие вооружённых сил Великобритании. В своей оригинальной версии имеет множество конструктивных недостатков. В Зоне данная винтовка имеет очень плохую репутацию за свою ненадежность и большой вес, но, несмотря на это, используется некоторыми группировками, которым поставляется извне.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] сквозной прицел типа SUSAT (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель НАТО (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85a2_descr">
		<text>Стандартное индивидуальное оружие вооружённых сил Великобритании. Штурмовая винтовка L85 в своей оригинальной версии A1 имела множество конструктивных недостатков. Модернизированная версия L85A2 отличается повышенной надёжностью в широком диапазоне климатических факторов и условий эксплуатации, что особенно важно в суровых условиях Зоны, но все равно не пользуется спросом здесь, так как ее предыдущая модель обрела очень плохую известность за свою ненадежность и большой вес.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел типа SUSAT 4х(интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель НАТО (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Укороченный автомат LR-300ML - новая ступень в развитии семейства знаменитой AR-15. Фактически изменения коснулись лишь верхней половины ствольной коробки со стволом, газоотводным узлом и затворной группой, в результате чего повысились эргономичность и надёжность, а масса, наоборот, снизилась. Данная винтовка отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её малопригодной для использования в сложных условиях Зоны.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт М203 (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hk416_descr">
		<text>HK416 - немецкий автомат, созданный фирмой Heckler end Koch на основе карабина М4. Первоначально новое оружие должно было стать сменным модулем для установки на любую нижнюю часть ствольной коробки от винтовок M4 или M16, однако позже появились и полнокомплектные автоматы. Название HK416 символизирует преемственность от M4 и M16. Ствольная коробка сделана из сплава алюминия, магазины - из стали (могут также использоваться стандартные магазины для M16). Ствол вывешен в цевье консольно. Автомат имеет планки Пикатинни, или Daniel Defense, на верхней плоскости ствольной коробки, а также с четырёх сторон цевья, таким образом обеспечивается возможность использования широкого спектра аксессуаров. Многопозиционный телескопический приклад аналогичен по конструкции таковому у M4. Оружие демонстрирует высокую точность и кучность стрельбы. Благодаря высокой модульности и универсальности, HK416 можно подогнать под любой вид боя.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт М203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Принятый на вооружение в 1967 году пистолет бесшумный ПБ (индекс ГРАУ 6П9) был разработан на базе пистолета Макарова для вооружения армейских разведывательных групп, а также персонала КГБ СССР. Пистолет является частым выбором наемников или бандитов и используется ими с глушителем, который уменьшает скорость пули до дозвуковой.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Наиболее распространённый в зоне пистолет, наследие советской эпохи, ПМ - один из лучших представителей класса компактного оружия самообороны. Он отличается небольшими размерами, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Среди недостатков - малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули, и (в сравнении с современными пистолетами того же класса) довольно большая масса при недостаточной ёмкости магазина, но распространенность и низкая цена быстро сделали его самым массовым пистолетом и одним из самых распространенных видов оружия впринципе в пределах Зоны Отчуждения.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>Гладкоствольный боевой дробовик револьверной схемы, предназначен обеспечить высокую огневую мощь военизированным подразделениям. На сегодняшний день уже устаревшиий в сравнении с отечественной Сайгой-12 и американской АА-12, в 1980-х годах дробовик Protecta был революционным оружием. Основными достоинствами являются большая ёмкость магазина и практическая скорострельность, однако плата за это - внушительные габариты и масса оружия, вкупе с низкой скоростью перезарядки. В Зоне встречается редко, и применяется в основном для зачистки закрытых пространств от мутантов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Простота, прочность, низкая стоимость и эффективность РПГ-7 сделало его самым популярным безоткатным противотанковым орудием в мире. Непосредственно же в Зоне РПГ-7 был в больших количествах вывезен на внешний рынок из разграбленных армейских складов еще несколько лет назад, из-за чего сейчас это оружие стало исключительно редким и дефицитным для военизированных группировок.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Разработанный для вооружения армии Швейцарии, SIG P220 стал основой для целого семейства пистолетов. Эти пистолеты отличаются высочайшим качеством изготовления, без компромиссов по прочности и функциональности. SIG P220 принят на вооружение армией и полицией Японии, Австрии, Франции, Швейцарии и ещё ряда стран.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель .45ACP</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Гладкоствольный автоматический дробовик специального назначения с возможностью переключения режимов ведения огня. Разработанный ещё во второй половине ХХ столетия, продолжает применяться в качестве универсального боевого оружия полиции и штурмовых подразделений армии. Отличается высокой надёжностью и тактической гибкостью. Весьма редко встречается в Зоне отчуждения, так как без труда заменяется более дешевыми отечественными аналогами.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Автомат специальный «Вал» создан на основе бесшумной снайперской винтовки ВСС «Винторез». Он был разработан для вооружения подразделений специального назначения советской армии и МВД. Основным назначением автомата является эффективное поражение противника, использующего современные средства индивидуальной защиты, не раскрывая позиции стрелка. Благодаря интегрированному глушителю и патрону 9x39 с тяжёлой дозвуковой пулей, звук выстрела и дульное пламя сведены к минимуму, за что его, как и «Винторез», любят многие сталкеры-ветераны.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1М2-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель ВСС (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vihr_descr">
		<text>СР-3 «Вихрь» - компактный российский автомат, разработанный в климовском ЦНИИТОЧМАШ конструкторами А. Д. Борисовым и В. Н. Левченко в 1994 году. Доводился до выпуска конструктором А. И. Ташлыковым и был запущен в серийное производство в 1996 году. Создан на основе бесшумного автомата АС «Вал», с которым унифицирован по основным деталям, что положительно сказывается на производстве и эксплуатации оружия. За компактность, высокую скорострельность, крупный магазин и мощный патрон «Вихрь» быстро приобрел популярность и стал излюбленным оружием авторитетных бандитов.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1, ПСО-1М2-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для 9А-91/ВСК-94</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_9a91_descr">
		<text>Малогабаритный автоматический карабин 9A-91 был разработан в 1992 году в качестве более технологичного аналога и конкурента СР-3 «Вихрь» в Тульском конструкторском бюро приборостроения. Автоматика 9А-91 основана на отводе пороховых газов из канала ствола. Запирание осуществляется поворотом затвора на 4 боевых упора. УСМ - куркового типа, позволяет вести огонь одиночными и непрерывными очередями. Предохранитель-переводчик расположен с левой стороны ствольной коробки над спусковой скобой (в модернизированном варианте - справа, так как слева стала устанавливаться планка для крепления оптических прицелов). На ранних вариантах автомат имел дульный тормоз-компенсатор, но впоследствии от него отказались. Приклад складывается вверх-вперёд. Как и все остальные детали, кроме пластиковых пистолетной рукоятки и цевья, он выполнен из стали. В сложенном состоянии автомат пригоден для скрытного ношения. Также для удобства скрытого ношения рукоятка затвора сделана складной. В отличие от автомата Калашникова щель для ручки затвора постоянно открыта.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, ПСО-1М2-01, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для 9А-91/ВСК-94</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Beretta 92F, пожалуй, самый известный пистолет американских военных, который пришёл на смену легендарному М1911. Характерные особенности данного пистолета: схема автоматики с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола, выполненная из аллюминиевого сплава рамка и хромированный канал ствола. Оружие пользуется большой популярностью и принято на вооружение несколькими странами мира.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель 9мм (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Отличаясь лучшей в своём классе эргономикой, Walther P99 построен по схеме с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола. Рамка пистолета изготовлена из лёгкого полимерного материала. Разработанный для правоохранительных органов и гражданского рынка оружия, пистолет принят на вооружение полицейскими подразделениями ряда стран.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель 9мм (после модификации)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_mp412">
		<text>Револьвер «MP-412 Rex»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp412_descr">
		<text>MP-412 Rex - револьвер российского производства под патроны .357 Smith end Wesson Magnum (9х33 мм) и .38 Smith and Wesson Special (9,1х29 мм). Разработанный на Ижевском Механическом заводе в конце 1990-х. Предназначался для экспорта (REX - Revolver for Export), однако в массовое производство так и не пошёл. Этот новый револьмер Ижмаша отличают две главных особенности - переламывающаяся рамка в духе Смит-Вессонов конца XIX - начала ХХ века, и полимерная рамка, точнее - её нижняя часть вместе с рукояткой. Верхняя часть рамки, удерживающая ствол - стальная. Револьвер имеет отключаемый эжектор, во включённом состоянии выбрасывающий стрелянные гильзы из барабана при открытии рамки (при выключенном эжекторе пгильзы только частично выдвигаются из барабана). \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] отсутствует</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_gp100">
		<text>Револьвер «Кастомный .44 Russian»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gp100_descr">
		<text>Тяжелый охотничий револьвер под патрон калибра .44 Russian (Smith and Wesson) центрального воспламенения с металлической гильзой цилиндрической формы с выступающей закраиной, разработанный фирмой Smith and Wesson в 1870 году. Является модифицированной версией Ruger Redhawk - представленный в 1979 году Sturm Ruger and Company и является самым крупногабаритным револьвером фирмы, использует одни из самых мощных револьверных патронов в мире .44 Magnum, .454 Casull и .480 Ruger. Главное преимущество этой модели состоит в возможности применения сверхмощных патронов ручного снаряжения использующихся при охоте с револьвером на крупных животных и спортивной стрельбе на большие дистанции. В условиях ЧЗО, механикам удалось кастомизировать револьвер и взамен пламегасителя, появилась возможность использовать "Удлинённый ствол", повышающий скорость пули. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] удлинённый ствол</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hunter">
		<text>Револьвер «Охотник»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hunter_descr">
		<text>Тяжелый охотничий двуручный револьвер с прикладом под мощный патрон .30-30 Winchester. Является модифицированной версией Ruger Redhawk Sturm Ruger and Company? является самым крупногабаритным револьвером фирмы и использует одни из мощных винтовочных патронов \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] кастомный глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hunter_silent">
		<text>Револьвер «Ночной Охотник»</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_hunter_silent_descr">
		<text>Модернизированная версия на меньшую отдачу и бесшумность, тяжелого охотничьего двуручного револьвера с прикладом под мощный патрон .30-30 Winchester. Является модифицированной версией Ruger Redhawk Sturm Ruger and Company? является самым крупногабаритным револьвером фирмы и использует одни из  мощных винтовочных патронов \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] кастомный глушитель (закреплен)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_swm19">
		<text>Револьвер «Smith and Wesson M19»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_swm19_descr">
		<text>Модель 19 – первый револьвер, использовавший патрон .357 Magnum. Патрон был создан совместно компаниями «Смит и Вессон» и «Винчестер» в 1935 году на основе патрона .38 Special. При этом длина гильзы была увеличена, что в свою очередь позволило разместить в ней существенно больше пороха. Как результат, дульная энергия выросла практически в два раза, а начальная скорость пули достигала порядка 440 м/с. Все это логичным образом привело к росту пробивной способности. Револьвер M19 производился в США с 1957 по 1999г, относится к линейке револьверов компании серии "Military and Police", параллельно став популярным у любителей охоты с револьвером, благодаря в т.ч. установке на планку-крепление Smith Wesson WEIG-A-TINNY для прицелов. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел SWM</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_357">
		<text>Револьвер «Smith and Wesson M27 .357 Magnum»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_357_descr">
		<text>Револьвер Smith and Wesson модель 27 в калибре .357 Magnum - он был выпущен в 1935 году, и многие его версии до сих пор находятся в производстве. Модель 27 была построена на углеродистой стали SW, большой N-образной раме, и была доступна с различными длинами ствола. Модель 27 была представлена ??во времена Великой депрессии и была дорогим оружием, тем не менее, она стала мгновенным хитом, и Смит и Вессон были настолько наводнены заказами, что очередь была заполнена в течение следующих четырех лет. Это один из самых известных револьверов, когда-либо производимых и стал любимым оружием многих полицейских, детективов и гражданских любителей оружия. Из-за своей мощности он эффективен против нападающих людей и диких животных. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] отсутствует</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_357_c_descr">
		<text>Модернизированная - камуфляжная версия револьвера Smith and Wesson модель 27 в калибре .357 Magnum. Модель 27 была представлена ??во времена Великой депрессии и была дорогим оружием, тем не менее, она стала мгновенным хитом, и Смит и Вессон были настолько наводнены заказами, что очередь была заполнена в течение следующих четырех лет. Это один из самых известных револьверов, когда-либо производимых и стал любимым оружием многих полицейских, детективов и гражданских любителей оружия. Из-за своей мощности он эффективен против нападающих людей и диких животных. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] отсутствует</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mag44">
		<text>Револьвер «Smith and Wesson M29 .44 Magnum»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mag44_descr">
		<text>Револьвер Smith and Wesson модель 29 в калибре .44 Magnum - является классическим примером револьвера, который был очень популярен в США в первой половине 20 века. Магнум-44 был разработан компанией Смит-Вессон примерно в середине 50-х годов 20 века. инженером компании и известный охотник по имени Элмер Кейт. Разработан, как эффективное оружие, способное защитить своего хозяина от нападения крупного зверя и долгое время позиционировался, как самое мощное ручное стрелковое оружие в мире. Патрон .44 Magnum превосходит популярный .357 Magnum по величине начальной скорости, энергии, а главное по проникающей способности и останавливающему действию пули. Благодаря своим качествам, отлично подходит для спортивной и охотничьей стрельбе на дистанцию 200м. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел SWM</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mateba">
		<text>Револьвер «Mateba 6 Unica .44 Magnum»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mateba_descr">
		<text>Mateba 6 Unica в калибре .44 Magnum - Итальянский автоматический револьвер оружейной компании "Macchine Termo Balistiche". На базе единой конструкции выпускаются три револьвера под разные калибры: .357 Magnum, .44 Magnum и .454 Casull. В револьвере «Mateba» используется отдача выстрела для циклической прокрутки барабана с патронами для следующего выстрела – принцип действия автоматического пистолета при использовании барабана как в обычном револьвере. Ствол пистолета совмещен не с верхней каморой барабана (как в большинстве револьверов), а с нижней, это позволило снизить отдачу и разброс при стрельбе, однако конструктивно имеет повышенную чувствительность к загрязнению. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] компенсатор дтк</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bull">
		<text>Револьвер «Taurus Raging Bull M444 Magnum»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bull_descr">
		<text>Револьвер Taurus Raging Bull модель 444 под мощный патрон калибра .44 Magnum. Созданный бразильской компанией по производству огнестрельного оружия Taurus International и позиционируется как охотничье. Raging Bull достаточно плотно лежит в руке, имеет красную резиновую прокладку, снижающую отдачу, что позволяет стрелку чувствовать себя комфортнее. В верхней части ствола находится вентилируемая планка и встроенный (дтк) дульный тормоз-компенсатор отдачи с четырьмя воронкообразными газоотводными отверстиями с каждой стороны мушки. Прицельные приспособления открытые - фиксированная мушка и целик. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] отсутствует</text>
	</string>		
	<string id="st_wpn_raging">
		<text>Револьвер «Taurus Raging Judge»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_raging_descr">
		<text>Крупнокалиберный револьвер для самообороны Taurus «Judge» или Судья (назван по причине популярности короткоствольных моделей Taurus M4510 у судей США). Разработанный и производящийся бразильской компанией Taurus International, обладает уникальной способностью, не свойственной большинству револьверов - возможностью вести огонь охотничьими ружейными патронами. Идея использования ружейных и револьверных патронов в одном оружии была революционной. В результате получилось отличное средство самообороны, позволявшее эффективно поражать цели в ближнем бою. Револьвер позволяет использовать в качестве боеприпасов патроны для гладкоствольных ружей: дробь, картечь, пули, сферические пули, что делает револьвер эффективным на ближней дробью и средней дистанции пулей. Барабан пятизарядный, внутри барабана установлен экстрактор, при резком нажатии на него можно сразу выбросить все стреляные гильзы. Для использования ружейных патронов пришлось значительно увеличить габариты ствола и барабана.  \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] отсутствует</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_w500">
		<text>Револьвер «Smith and Wesson M500 Magnum»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_w500_descr">
		<text>Крупнокалиберный револьвер Smith and Wesson модель 500 под патрон .500SW Magnum - самый мощный из существующих револьверов. Разработанный оружейной компанией Smith and Wesson в 2003 году и предназначен для спортивных соревнований среди мощных пистолетов и охоты. Модель была разработана на основе рамы X-Frame, чтобы реализовать каркас двойного действия, который мог бы выдержать дульную энергию и давление, создаваемые патроном .500SW Magnum. Огромная отдача «пятисотого» гарантированно сместит его даже при установленном дульном тормозе. Но у этого оружия всё-таки есть практическое применение. Это охота. Мощность патрона позволяет добывать любую дичь - Оружие для настоящих мужчин. Если собираетесь на Африканское сафари, добыть "большую тройку" или в лес, добыть медвежатинки, то без колебаний, выбор за этим стволом. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел SW500</text>
	</string>
	
	<string id="st_knife_1">
		<text>Самодельный нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_1_descr">
		<text>Грубоватый нож кустарного производства, сделанный каким-то умельцем. Быстро приходит в негодность из-за низкого качества, имеет плохие боевые характеристики, особенно слаб в колющем ударе. Но, несмотря на все это, является самым распространенным типом ножа в пределах ЧЗО, так как очень дешев и удовлетворяет потребности большинства сталкеров. \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не пригоден для разделки крупной дичи</text>
	</string>
	<string id="st_knife_5">
		<text>Боевой нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_5_descr">
		<text>Боевой нож предназначен для поражения противника в ходе боевых действий и специальных операций. Современные образцы отличаются универсальностью - при малом весе их заточка и форма лезвия позволяют с одинаковой лёгкостью резать верёвки, вскрывать консервные банки и пробивать стандартные армейские бронежилеты. Подобные ножи имеют очень высокую ценность в пределах ЧЗО по причине своей эффективности и малого распространения, являясь желанным приобретением любого сталкера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пригоден для разделки любой дичи</text>
	</string>
	<string id="st_knife_2">
		<text>Штык-нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_2_descr">
		<text>Советский штык от СВТ-40. Несмотря на громоздкость, неудобность обращения и ограниченный функционал, часть сталкеров предпочитают использовать штык-нож вместо обычного ножа из-за высокой эффективности его колющего удара против мутантов. Опытные охотники говорят, что хорошо заточенный штык-нож способен пробить даже толстую шкуру кабана и нанести тому ощутимый урон, открыв кровоточащую рану, от которой мутант погибнет через пару минут.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не пригоден для разделки крупной дичи</text>
	</string>
	<string id="st_knife_4">
		<text>Охотничий нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_4_descr">
		<text>Очень крепкий охотничий нож из нержавеющей стали. Качественно обработанное лезвие легко справляется с разрезанием шкур и мягких тканей даже крупных мутантов, из-за чего, помимо разделки, нож отлично подходит для охоты, позволяя легко наносить мутанту обширные кровоточащие раны. Недостаток же заключается в том, что лезвие совсем не рассчитано на пробитие бронежилетов, что сильно сужает спектр применения данного ножа.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пригоден для разделки любой дичи</text>
	</string>
	<string id="st_knife_3">
		<text>Туристический нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_3_descr">
		<text>Добротный нож широкого спектра применения - от заточки палок до потрошения крупной дичи вроде кабана. Является частым выбором новоприходящих в Зону сталкеров по причине универсальности и надежности, но часто перекупается у них более опытными сталкерами вследствие дефицита качественных ножей. Хорошими боевыми характеристиками не отличается, но вполне способен нанести ощутимый урон противнику при должном умении и выдержке.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пригоден для разделки любой дичи</text>
	</string>
	<string id="st_axe">
		<text>Топор</text>
	</string>
	<string id="st_axe_descr">
		<text>Старый топор, служивший когда-то помощником бывшему жителю здешних мест. Ввиду своей громоздкости практически не используетя сталкерами в дальних вылазках.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не пригоден для разделки дичи</text>
	</string>
	<string id="st_crowbar">
		<text>Лом</text>
	</string>
	<string id="st_crowbar_descr">
		<text>Лучший инструмент для открытия замков и вскрытия дверей. Зачастую встречается в промышленных зонах. Некоторые сталкеры используют его в качестве холодного оружия против мелких мутантов, а бандиты - в качестве орудия пыток. Малопопулярен, пусть и часто встречается.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] многократное использование</text>
	</string>
	<string id="st_shovel_old">
		<text>Металлическая лопата</text>
	</string>
	<string id="st_shovel_old_descr">
		<text>Старая ржавая лопата, заботливо приведённая кем-то в рабочее состояние. Используется повсеместно как по прямому назначению, так и в качестве холодного оружия при крайней необходимости.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие</text>
	</string>
	<string id="st_hammer">
		<text>Старый молоток</text>
	</string>
	<string id="st_hammer_descr">
		<text>Обычный железный молоток с деревянной ручкой. Часто встречается в промышленных районах Зоны Отчуждения. Несмотря на большой вес, многие сталкеры часто таскают его в своих рюкзаках, благодаря возможностям универсального применения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] многократное использование</text>
	</string>	
	<string id="st_pickaxe">
		<text>Старая кирка</text>
	</string>
	<string id="st_pickaxe_descr">
		<text>Обычная железная кирка с деревянной ручкой. Встречается в промышленных районах Зоны Отчуждения, чаще среди завалов шахты Рыжего леса или Свалки. Несмотря на достаточный вес, многие сталкеры часто таскают её с собой, благодаря возможности быстро вырубить опасного хищника или с одного удара вскрывать ящики.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] многократное использование</text>
	</string>	
	<string id="st_knife_h">
		<text>Кухонный нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_h_descr">
		<text>Базовый кухонный нож, который предназначен для использования для нарезкм тех или иных продуктов в приготовлении пищи или как бытовое холодное оружие самозащиты.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не пригоден для разделки крупной дичи</text>
	</string>
	<string id="st_fs_black">
		<text>Бандитская Заточка</text>
	</string>
	<string id="st_fs_black_descr">
		<text>Бандитская Заточка - является обоюдоострым заточенным ножом изготовленным из посредственной стали, похожим на кинжал или стилет, как холодное оружие оптимизированное для уколов.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не пригоден для разделки крупной дичи</text>
	</string>	
	<string id="st_fs_green">
		<text>Фартовый Стилет</text>
	</string>
	<string id="st_fs_green_descr">
		<text>Фартовый Стилет - является обоюдоострым боевым ножом изготовленным из твёрдой клапанной стали, похожим на кинжал или стилет, как холодное оружие оптимизированное для уколов.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пригоден для разделки любой дичи\n%c[0,155,67,255] • %c[0,140,140,140] влияет на удачу</text>
	</string>	
	<string id="st_knife_bayo">
		<text>«Штык-нож OKC-3S»</text>
	</string>
	<string id="st_knife_bayo_descr">
		<text>Штык-нож OKC-3S (Ontario Knife Company - 3 Serrated) был разработанный специально для Корпуса Морской Пехоты США (USMC) компанией Ontario Knife Company, приспособленный для применения в рукопашной схватке. В корневой части лезвия OKC3S имеется серейторная нарезка. Эта особенность позволяет использовать OKC-3S как стропорез для быстрого перепиливания даже толстых канатов. Штык-нож OKC3S разработали на основе новой серии боевых ножей под названием «Spec Plus» (сокращено-SP), выпускаемых этой фирмой, что наиболее отчетливо проявилось в характерной для этой серии форме рукоятки. Она изготовлена из мягкой пластмассы «Dynaflex» светло-коричневого цвета и снабжена широкими кольцеобразными выступами. В отличие от боевых ножей серии SP, в рукоятку встроен механизм для фиксации штык-ножа на стволе винтовки, имеющий вид хвостовика, встроенного в головку рукояти. С этой же целью стальная гарда снабжена круглым отверстием, соответствующим наружному диаметру ствола. \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пригоден для разделки любой дичи\n%c[0,155,67,255] • %c[0,140,140,140] влияет на удачу</text>
	</string>
	<string id="st_knife_boot">
		<text>«Кинжал SWHRT-M9B»</text>
	</string>
	<string id="st_knife_boot_descr">
		<text>Smith and Wesson Hostage Rescue Team – "нож oтpядa ocвoбoждeния зaлoжникoв. Этo oдин из ножей, paзpaбoтaнныx компанией Smith and Wesson в paмкax пpoгpaммы HRT подразделения ФБP для oтpяда пo cпaceнию зaлoжникoв oтдeлeния CIRG (Кpитичecкaя гpуппa peaгиpoвaния нa инцидeнты). Oбoюдoocтpый клинoк выпoлнeн из нepжaвeющeй cтaли пpoмышлeннoй кoвки, pукoять opигинaльнoй фopмы нaпpeccoвaнa пpямo нa xвocтoвик, чтo пpeдуcмaтpивaeт иcключитeльную пpoчнocть этoгo кинжала. Идеален для самозащиты и скрытого ношения и имеет антибликовое покрытие. \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пригоден для разделки любой дичи\n%c[0,155,67,255] • %c[0,140,140,140] влияет на удачу</text>
	</string>
	<string id="st_knife_support">
		<text>«Мачете Gerber Gator JR»</text>
	</string>
	<string id="st_knife_support_descr">	
		<text>Мачете Gerber Gator JR или младшая Мачете "Выживальщика" с прочной резиновой рукояткой. Лезвие изготовлено из высокоуглеродистой стали и покрыто карбоновым слоем, добавляющим визуальный шарм и снижающим трение при использовании. Эта модель была опробована известным путешественником-экстремалом Беаром Гриллсом в рамках проекта «Выжить любой ценой», где показала отличнейшие результаты. Максимально эффективен при рубящих с оттяжкой ударах. Менее эффективен для проникновения в боевую броню, но благодаря зубчатому лезвию он идеально подходит для нанесения массивных кровоточащих ран, срезания не только мягких тканей, но и перерезание костей. Это делает его идеальным выбором для борьбы с животными. \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пригоден для разделки любой дичи\n%c[0,155,67,255] • %c[0,140,140,140] влияет на удачу</text>
	</string>
	<string id="st_machete">
		<text>«Большая Мачете»</text>
	</string>
	<string id="st_machete_descr">	
		<text>Мачете - инструмент как для рубки, так и для резки, готовый к продолжительной тяжёлой работе и надежный "инструмент", стоящий своих денег. Длинный и широкий клинок с кастомной формой и заточкой. В испанском языке это слово является уменьшительной формой слова "Мачо", которое использовалось для обозначения кувалд. В Латинской Америке и других странах используется в основном, как сельскохозяйственное орудие для уборки сахарного тростника и как универсальный инструмент в джунглях, в частности для прорубания троп в густых зарослях. Мачете может использоваться и в качестве оружия, нередко применялось в гражданских войнах и массовых беспорядках. Некоторые разновидности мачете приняты на вооружение в армиях разных стран. Пики интереса к армейскому использованию мачете приходятся на Вторую мировую войну и войну во Вьетнаме. В ЧЗО нашлось много желающих повторить и выточить столь популярный инструмент из старых авто рессор или толстостенных газовых балонов. \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие</text>
	</string>
	<string id="st_kabar">
		<text>«Боевой Нож KA-BAR Becker BK9»</text>
	</string>
	<string id="st_kabar_descr">	
		<text>Боевой Нож KA-BAR BK9 является результатом успешного сотрудничества между дизайнером ножей Ethan Becker и KA-BAR. Сочетая фирменный эргономичный дизайн рукоятки Беккера с традиционным профилированным американским лезвием в стиле боуи, идеально подходит для разнообразных боевых и полевых работ. Лезвие изготовлено из стали 1095 Cro-Van, легко заточенной углеродистой стали. Рукоять изготовлена ??из наполненного стекловолокном нейлона для дополнительной прочности. \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пригоден для разделки любой дичи\n%c[0,155,67,255] • %c[0,140,140,140] влияет на удачу</text>
	</string>
	<string id="st_knife_comando">
		<text>«Тактический нож Коммандос Bushmaster»</text>
	</string>
	<string id="st_knife_comando_descr">	
		<text>Тактический нож Коммандос Bushmaster идеален во всех видах тактического боя или основ выживания. Обладая острым, как бритва лезвием из нержавеющей стали AUS-8 с грозными зазубринами и текстурированной ручкой из ABS, этот зверь с острым лезвием не подведет вас. Нож идеален для зоны боевых действий, а его надежный клинок подойдет для снятия шкур животных в дикой природе. \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пригоден для разделки любой дичи\n%c[0,155,67,255] • %c[0,140,140,140] влияет на удачу</text>
	</string>
	<string id="st_knife_swat">
		<text>«Тактический нож SWAT»</text>
	</string>
	<string id="st_knife_swat_descr">
		<text>Тактичесий нож спецназа "SWAT" идеально подходит для разведывательно-диверсионных операций. По некоторым данным, спецподразделения используют его, чтобы перерезать горло экипажам ядерных стартовых площадок MRBM за несколько дней до планируемого массового обмена ядерными ударами на европейском операционном театре. Это смертоносное оружие и единственный нож в Зоне, который сравнительно хорош как для пробития брони, так и для разделки тканей животных. \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пригоден для разделки любой дичи\n%c[0,155,67,255] • %c[0,140,140,140] влияет на удачу</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aug">
		<text>AUG</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_descr">
		<text>AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - это австрийская 5,56 мм штурмовая винтовка компоновки «булл-пап», разработанная в 1960-е годы. Данная модель обеспечена несъёмным оптическим 1.5-кратным прицелом. Весьма ценное и статусное оружие среди сталкеров на территории Зоны Отчуждения по причине высоких ТТХ. Является, наряду с другими винтовками калибра 5,56 мм, основным вооружением группировки «Монолит».\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел 1.5x (интегрированный).</text>
	</string>
	
<!-- Restore_OA -->
	<string id="st_wpn_usas12">
		<text>USAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usas12_descr">
		<text>USAS-12 - автоматическое ружьё, разработанное Джоном Тревором в конце 1980-х годов на основе идей другого американского конструктора Максвелла Атчиссона, создавшего Atchisson Assault Shotgun. USAS-12 использует автоматику на основе отвода пороховых газов из канала ствола с запиранием ствола поворотом затвора. Также как и у AAS/AA-12 пластиковый приклад сделан полым для того, чтобы в него при стрельбе откатывалась затворная группа. Данное решение снижает темп стрельбы и уменьшает отдачу. Для обеспечения «двухсторонности» окна гильзоэкстрактора, а также вырезы для рукоятки взведения затвора имеются на обеих сторонах ствольной коробки. Трёхпозиционный предохранитель-переводчик режимов стрельбы аналогичен таковому у автомата M16. В ствольную коробку интегрирована ручка для переноски.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vepr12">
		<text>Вепрь-12 «Молот»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vepr12_descr">
		<text>Вепрь-12 Молот - российский гладкоствольный самозарядный карабин, разработанный на основе конструкции ручного пулемёта Калашникова. Предназначен для охоты, спортивных соревнований (как правило, по практической стрельбе в открытом классе), самообороны, а также использования в качестве служебного оружия. Является прямым конкурентом ружьям серии «Сайга-12». Гладкоствольные ружья «Вепрь-12» унаследовали общую компоновку и устройство ручного пулемёта РПК, с газоотводным механизмом и запиранием поворотом затвора, однако затворная группа и ствольная коробка были переконструированы с учетом использования ружейных патронов, а ударно-спусковой механизм лишён автоспуска.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель ПБС 7,62</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75_descr">
		<text>CZ 75 - пистолет, разработанный в Чехословакии в 1975 году. Получил широкое распространение во всём мире. Разработан братьями Йозефом и Франтишеком Коуцки в городе Угорский Брод. В 1977 году было начато серийное производство. Автоматика работает по схеме использования отдачи при коротком ходе ствола. Запирание осуществляется при помощи снижающейся казенной части ствола. Оружие имеет высокую точность стрельбы за счет практически безлюфтового движения затвора-кожуха, так как здесь используется конструкция Шарля Петера - перемещение затвора-кожуха не по внешним, а по внутренним направляющим рамы. При этом направляющие пазы выполнены по всей длине рамы, что и делает движение стабильным. Пользуется большой популярностью среди различных спецслужб, как Чехословакии, так и других стран Варшавского Договора, включая КГБ СССР. Это объясняется значительно более высокими боевыми и служебно-эксплуатационными качествами данного оружия, чем у ТТ и штатного ПМ.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_grach">
		<text>МП-443 «Грач»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek973">
		<text>АЕК-973</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek973_descr">
		<text>Автомат калибра 7,62x39 мм, разработанный на Ковровском механическом заводе под руководством Станислава Ивановича Кокшарова на основе автомата системы Константинова (СА-006). В конструкции используется схема со сбалансированной автоматикой на основе газового двигателя, что позволяет вести более контролируемый автоматический огонь. Небольшими партиями это оружие изготавливалось для Российского МВД.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель ПБС 7,62\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hk416">
		<text>HK416</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak103">
		<text>АК-103</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak103_descr">
		<text>Автомат Калашникова «сотой серии» АК-103 (Индекс ГРАУ - 6П45) является экспортной модификацией штатного автомата Российской армии АК-74М. Главным (и фактически единственным) оличием АК-103 от АК-74М является калибр - этот автомат "сотой" серии использует патроны калибра7.62мм (7.62х39 М43) и соответствующие магазины (совместимые с магазинами более старых автоматов АК / АКМ), в остальном автоматы идентичны.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель ПБС 7,62</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105">
		<text>АК-105</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105_descr">
		<text>Компактный автомат Калашникова «Сотой» серии, предназначенный для замены АКС-74У в подразделениях Российской армии и правоохранительных органов. Является модификацией АК-74М и отличается от него укороченным стволом и пламегасителем. Автомат выполнен со складывающимся прикладом. Приклад, магазин, цевьё, ствольная накладка и пистолетная рукоятка изготовлены из пластмассы и обладают высокой ударопрочностью и стойкостью к внешним воздействиям. Применение защитных покрытий обеспечивает высокую коррозийную стойкость металлических деталей. На АК-105 имеется боковая планка для установки оптических и ночных прицелов.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, 1П29 «Тюльпан», ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель ТГП 5,45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36k_descr">
		<text>HK G36K - это укороченный карабин на основе штурмовой винтовки G36, созданной на замену устаревшей G3, состоявшей на вооружении Бундесвера. Достаточно надёжное и технологичное, семейство штурмовых винтовок G36 используется военными, полицейскими и специальными подразделениями более 30 стран мира.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел G36 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scarh">
		<text>FN SCAR-H</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scarh_descr">
		<text>FN SCAR-H (англ. Special Operations Forces Combat Assault Rifle - боевая штурмовая винтовка под патрон 7.62x51мм для сил специальных операций) - оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal для участия в конкурсе на создание нового автомата для бойцов USSOCOM в 2004 году.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель ПБС 7,62\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт М203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sr25">
		<text>SR-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sr25_descr">
		<text>SR-25 - самозарядная снайперская винтовка, разработанная Юджином Стоунером в 1990-е годы на основе конструкции винтовки AR-15. Свыше 60% деталей в конструкции винтовки взаимозаменяемы с AR-15. SR-25 имеет газоотводную автоматику. Ствольная коробка сделана из алюминиевого сплава - из двух частей, которые соединены между собой поперечными штифтами. Ударно-спусковой механизм даёт возможность вести огонь одиночными выстрелами. Винтовка SR-25 оказалась довольно удачной, она обеспечивала высокую точность стрельбы и потому стала популярной как среди гражданских стрелков в США, так и среди полицейских снайперов. В девяностых годах вариант этой винтовки в комплекте с оптическим прицелом и быстросъемным глушителем этой же фирмы был принят на вооружение Сил Специальных Операций ВМФ США под обозначением Mark 11 Model 0 (Mk.11 Mod.0) sniper rifle.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель ПБС 7,62\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел Leupold Mark 4 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт М203</text>
	</string> 
	<string id="st_wpn_remington870">
		<text>Remington 870</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington870_descr">
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]Помповое ружье производства компании Remington Arms. Широко используется гражданскими лицами для спортивной стрельбы, охоты и самозащиты, а также стоит на вооружении правоохранительных органов и военных по всему миру.\n \n%c[0,140,140,140] • %c[0,140,140,140] Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116]</text>
    </string>
	<string id="st_wpn_fort500">
		<text>Дробовик Форт-500</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort500_descr">
		<text>Помповое гладкоствольное ружье Форт-500 было разработано в НПО "Форт" МВД Украины в конце 1990х годов, модификация Форт-500 (АС, МC, М1C, ТС) предназначалась для вооружения сотрудников спецподразделений МВД и СБУ, дробовик и в настоящее время состоит на вооружении спецподразделений Украины.  Для стрельбы из ружья используют патроны 12 калибра, снаряженные пулей, дробью или картечью. Возможна установка специальных насадок на ствол: насадки для выбивания дверных замков с помощью специальных боеприпасов или насадки для метания газовых гранат. Форт-500Т используется для любительской или промысловой охоты.</text>
	</string>	
	<string id="ammo-5.7x28-ss190-old">
		<text>Патроны 5.7х28 мм (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ss190_descr">
		<text>Патрон 5.7x28 (SS190) разработан бельгийской фирмой Fabrique Nationale специально для пистолета-пулемета FN P90 в середине 1980-х годов. Позже этот патрон был использован в пистолете «Five SeveN». Патрон обладает большей пробивной мощностью, чем другие пистолетные патроны. Пуля развивает дульную скорость до 716 м/с и способна пробить бронежилет. Останавливающее действие пули в три раза выше, чем у патрона 9х19 мм.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]III\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]ниже среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ss190-old_s">
		<text>5.7х28 мм (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ss195">
		<text>Патроны 5.7x28 мм ЭП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ss195_descr">
		<text>SS195LF (1,8 г, 720 м/c) - патрон с экспансивной пулей, обладает меньшей пробивной способностью, чем SS190, но большим останавливающим действием и убойной силой.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ss195_s">
		<text>5.7x28 мм ЭП</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_p90">
		<text>FN P90</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_p90_descr">
		<text>FN P90 - бельгийский пистолет-пулемёт (персональное оружие самообороны), разработанный в 1986-1987 годах фирмой FN Herstal. Был разработан, в первую очередь, для танкистов и водителей боевых автомобилей и машин. Имеет прогрессивный и удобный эргономичный дизайн. Специально для P90 был разработан патрон типа 5,7х28 мм SS190, обладающий высокой пробивной мощностью и низкой степенью рикошетирования. Пуля данного патрона развивает дульную скорость до 715 м/с и способна пробить титан/кевларовый броневой жилет, соответствующий требованиям НАТО CRISAT до 20 метров.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_c96">
		<text>Mauser C96</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_c96_descr">
		<text>Полуавтоматический пистолет, один из немногих пистолетов времен Первой мировой войны, сохранившихся до наших дней. Разработанный и изготовленный в Германии с 1896 года под патрон 7,63x25 мм, поздние версии под 9х19 Парабеллум, а в Советской России переделан под калибр 7,62x25мм. Легендарный «Маузер» - пистолет, породивший культ. Он стал неотъемлемой частью образа красных (кровавых) комиссаров в кожаных куртках - символом тоталитарной власти. Маузер особо ценится до наших дней, как довольно надежный, долговечный и точный. Mauser C96 был выпущен тиражом более миллиона экземпляров. Также существует вариант Mauser M712 "Schnellfeuer" - экспортный вариант для Китая, который может стрелять в полностью автоматическом режиме и также был очень популярен. Mauser C96 и M712 использовались Германией в обеих мировых войнах, Австро-Венгрией, Россией (и СССР), Испанией, Вьетнамом и Китаем. Китай позже выпустил свои собственные копии C96 и M712. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Отсутствует</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m712">
		<text>Mauser M712</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m712_descr">
		<text>Mauser 712 «Mauser Schnellfeuer Pistole» или "Автоматический Пистолет Маузера" - модель легендарного пистолета Маузера с возможностью ведения одиночного и автоматического огня. По сути данную модель пистолета можно отнести к пистолетам-пулеметам. В начале 1930-х гг. компания Mauser-Werke A.G., заимствовав опыт испанских оружейников из Uncety Y Compania, модернизировала базовый Mauser C96, который допускал ведение лишь одиночного огня. Он оснащался магазинами повышенной емкости на 20 патрон и штатным кобурой-прикладом. Темп стрельбы пистолета Mauser M712 достигал 1000 выстрелов в минуту, что требовало использования присоединенной кобуры-приклада для обеспечения приемлемой точности. Перед второй мировой войной некоторое количество пистолетов Mauser M712 поступило на вооружение вермахта и войска СС под названием «Райхен-фойер-пистоле Маузер». Это оружие использовали разведывательно-диверсионные части Вермахта в качестве компактного пистолета-пулемета. В конце 1970х годов в Китае был начат выпуск версии под патрон 7,62х25мм - аналога пистолета Mauser M712. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Отсутствует</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1014">
		<text>Дробовик Benelli M4 Super 90</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1014_descr">
		<text>Дробовик Benelli M4 Super 90 - Усовершенствованный и высоконадежный военный полуавтоматический дробовик 12-го калибра, разработанный в конце 1990-х годов Benelli Armi SpA из Италии. По запросу Центра исследований вооружений армии США о создании нового полуавтоматического дробовика 12 калибра для военных США. Его функция основана на совершенно новом методе, называемом «ARGO» или автоматически регулируемая система с отводом пороховых газов. Кроме того, оружие является саморегулирующимся для использования с патронами различной длины и уровнями мощности (например, картечь и разрывные патроны, которые имеют различную энергию). Модульная основа ружья означает, что многие его функции могут быть изменены по мере необходимости без использования инструментов. В общей сложности существует 12 вариантов крепления принадлежностей, например, световых и лазерных модулей, на короткую плану «Пикатини». Владельцы хвалят его высокое качество, надежность и эффективность. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Отсутствует</text>
	</string>		
	<string id="st_wpn_winchester1892">
		<text>Winchester Model 1894</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_winchester1892_descr">
		<text>Легендарный Винчестер Model 1894 под мощный патрон .30-30 Winchester - одна из самых известных и популярных охотничьих винтовок с рычажным взводом. Винтовка разработана американским конструктором Джоном Браунингом в 1894 году. Запирание осуществляется вертикально перемещающимся клином, расположенным в тыльной части ствольной коробки. Оружие имеет продольно скользящий затвор и перезаряжается вручную при помощи скобы Генри. В 1942 году партию винтовок было закуплено Канадским правительством. Они предназначались для «Тихоокеанских рейнджеров» Pacific Coast Militia Rangers (PCMR) - специального добровольческого соединения, осуществлявшего охрану удаленных районов западного побережья Канады. Одним из преимуществ этого оружия является высокое останавливающее действие пули на дистанциях его эффективного применения. Оригинальный Winchester Model 1894 выпускался под патроны .32-40 Winchester, .38-55 Winchester, .25-35 Winchester, .30-30 Winchester и .32 Winchester Special. Это было первое охотничье оружие, продавшееся в количестве более 7,5 млн штук. Оцените легендарное оружие "Дикого Запада" на просторах ЧЗО. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Отсутствует</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp40">
		<text>MP-40</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp40_descr">
		<text>Maschinenpistole-40 (MP 38, MP 38/40, MP 40) - пистолет-пулемёт, разработанный Генрихом Фольмером на основе более раннего MP 36, и использовавшийся в качестве личного оружия. Состоял на вооружении вермахта во время Второй мировой войны. MP-40 предназначался в первую очередь для танкистов, мотопехоты, десантников и командиров пехотных отделений. Пистолет-пулемет МР-40 более прост в производстве, в его конструкции больше штампованных деталей. Сравнительно невысокая скорострельность МР-40 повыает точность и управляемость оружия. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Отсутствует</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp40_alt">
		<text>MP-40/I</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp40_alt_descr">
		<text>Maschinenpistole-40/I (MP 38, MP 38/40, MP 40) - экспериментальная версия MP-40 со сдвоенным магазином, представленным в 1942г. Оружие предназначалось для войск специальных операций, которые, особенно нуждались в наличии большего количества боеприпасов для борьбы с засадами и интенсивными перестрелками с близкого расстояния. В дизайне использовался полностью стандартный MP40, различие заключалось в креплении магазина, где два магазина располагались рядом. Maschinenpistole-40 (MP 38, MP 38/40, MP 40) - пистолет-пулемёт, разработанный Генрихом Фольмером на основе более раннего MP 36, и использовавшийся в качестве личного оружия. Состоял на вооружении вермахта во время Второй мировой войны. MP-40 предназначался в первую очередь для танкистов, мотопехоты, десантников и командиров пехотных отделений. Пистолет-пулемет МР-40 более прост в производстве, в его конструкции больше штампованных деталей. Сравнительно невысокая скорострельность МР-40 повыает точность и управляемость оружия. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Отсутствует</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mg42">
		<text>Пулемёт MG-3 «Косторез»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mg42_descr">
		<text>Maschinengewehr-3 - немецкий пулемёт с высокой огневой мощью. Является усовершенствованным вариантом пулемёта MG 42, под патрон 7,62x51 мм НАТО. Лента DM1 на 50 патронов (в барабане) или Лента DM6/M13 (в коробе) на 100 патронов. Hазрабатывался под вполне определенные требования: это должен был быть универсальный (единый) пулемет, максимально дешевый в производстве, максимально надежный и с высокой огневой мощью, достигаемой относительно высоким темпом стрельбы. Производится также по лицензии в Греции, Пакистане, Испании и Турции. Его отличает такой же высокий темп стрельбы, как и у его предшественника. Темп стрельбы очередями может регулироваться различными затворами: чем легче затвор, тем выше скорострельность пулемета. Хотя прототип пулемета был выпущен уже более 70 лет назад, MGЗ по-прежнему остается высокоэффективным оружием. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Фронтальная ручка (закреплена)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m60e3">
		<text>Пулемёт M60E3 «Рембо»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m60e3_descr">
		<text>Пулемет M60 - United States Machine Gun - представляет собой семейство американских универсальных пулеметов, стреляющих из патронов НАТО калибра 7,62х51мм. M60 поступил на вооружение в конце 1957г. Основной изготовитель - компания «Сако Дефенс». M60E3 - облегчённая модификация пулемёта M60E1 с передней рукояткой, пластиковым цевьём и рядом других улучшений, поступившая на службу в 1980-х г. Пулемет М60 использовал пулеметную ленту, собирающуюся из отдельных металлических секций скрепленных между собой патронами в распадающеюся ленту звеньев M13 и помешенная в короба на 100 или 200 патронов. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Отсутствует</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m82">
		<text>Barret M82A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m82_descr">
		<text>Barret M82A1 или М107 Light fifty "Лёгкая пятидесятка" - крупнокалиберная снайперская винтовка, под пулеметный патрон Браунинга .50 BMG калибра 12,7 x 99 мм НАТО, выпускаемая компанией Barrett Firearms. Винтовка М82 была создана американцем Ронни Барреттом (бывшим офицером правоохранительных органов, по имени которого оружие и получило своё название) в гаражной мастерской в 1982 году, в 1986 году основывает фирму Barrett Firearms, которая приступает к выпуску модернизированного варианта винтовки под названием М82A1. Автоматика данной винтовки основана на поворотном затворе. Винтовка относится к классу "антиматериальных", но чаще применяется как оружие против вражеской пехоты. Винтовка Barrett M82 была закуплена вооружёнными силами и полицией более чем 30 стран мира. Гражданский вариант винтовки продаётся специально для стрелковых соревнований: винтовка способна эффективно поражать цель на расстояниях более 1000м. \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел Leupold Mark 4 4.5-14х (закреплён)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_m1928a1">
		<text>Thompson M1928-A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1928a1_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт Thompson M1928-A1 - американский пистолет-пулемёт, изобретённый в 1918 году Джоном Тальяферро Томпсоном. Он стал известен благодаря ряду прозвищ - «Томми-Ган», «Уничтожитель», «Окопная метла», «Чикагское пианино», «Чикаго-стайл» и т.д. Свою славу он приобрёл во время Сухого закона в США, став самым распространённым и любимым оружием не только офицеров полиции, но и членов различных американских преступных группировок. «TOMMY» ценился военными, преступниками, полицией, ФБР и гражданскими за такие достоинства, как мощный патрон .45 ACP, точность и огромную скорострельность. Вариант M1928A1 поступил в массовое производство незадолго до нападения на Перл-Харбор, когда закончилось производство модели M1928. Среди изменений были горизонтальное цевьё вместо вертикальной передней рукоятки и армейский ремень. В связи с тем, что при использовании барабанных магазинов оружие часто заклинивало, предпочтение отдавали 30-патронным магазинам.  \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Отсутствует</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_tommy_m1a1">
		<text>Thompson M1A1</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_tommy_m1a1_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт Thompson M1A1 - американский пистолет-пулемёт, образца 1942г. Полное название которого было United States Submachine Gun, Cal. .45, M1A1. Подобный вариант «Томпсона» производился быстрее в два раза, чем M1928-A1 и дешевле. Отличием от M1 был затвор: в M1 был подвижный ударник, в M1A1 он был уже твёрдо зафиксирован. Стандартными для оружия были усиленный приклад, V-образный целик и 30-патронный магазин. К концу войны было произведено 539 140 экземпляров. «TOMMY» ценился военными, преступниками, полицией, ФБР и гражданскими за такие достоинства, как мощный патрон .45 ACP, точность и огромную скорострельность. Вариант M1A1 отличается наличием горизонтального цевьё и армейский ремень. Барабанные магазины заменены на 30-патронные магазины, что позволило увеличить надежность оружия.  \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Отсутствует</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m98b">
		<text>Barrett M98B</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m98b_descr">
		<text>Американская снайперская винтовка Barrett Model 98 "Bravo" вышедшая в серийное производство в 2009 году разработана и производится американской оружейной компанией Barrett Firearms Manufacturing. Винтовка Barrett 98B разрабатывалась специально как дальнобойное снайперское оружие, обеспечивающее возможность стрельбы по живой силе противника на дистанциях до 1500 метров, будучи при этом существенно легче чем ее «крупнокалиберные собратья». \n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел Leupold Mark 4 4.5-14х (закреплён)</text>
	</string>		
	<string id="st_wpn_l96a1m">
		<text>L96 AWSM </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l96a1m_descr">
		<text>Accuracy International L96A1 Tross / Arctic Warfare - снайперская винтовка британского производства, разработанная в компании Accuracy International. В середине 1980-х годов винтовка была принята на вооружение Британской армии под обозначением L96. Винтовка комплектуется оптическим прицелом Leupold Mark 4 с фиксированной кратностью х10. Технически представляет собой 5 зарядную (в .308 калибре) винтовку с продольно-скользящим поворотным затвором. Подача патронов при стрельбе производится из отъемных коробчатых магазинов ёмкостью 5, либо 10 патронов. В целом представляет собой высокоточную тактическую винтовку экстра-класса, отлично зарекомендовавшую себя надёжной работой в самых тяжёлых условиях в различных армиях мира. В зависимости от патрона и ствола дает разброс пуль от 0.4 до 0.7 МОА. То есть, при использовании некоторых патронов, базовая модель AW укладывает пять выстрелов со ста метров в круг от 11,6 до 20,3 мм. L96 AWSM - вариант AWS под патрон .338 Lapua Magnum.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел Leupold Mark 4 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-lapua-old">
		<text>Патроны .338 Lapua Magnum (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-lapua_descr">
		<text>.338 Lapua Magnum - специализированный патрон с бутылочной гильзой без выступающей закраины, разработаный для дальнобойных армейских снайперских винтовок. Войны в Ираке и Афганистане сделали эти проверенные в боях боеприпасы достаточно доступными. Боеприпас .338 Lapua Magnum является патроном двойного назначения: противопехотный и противотанковый, но противотанковый потенциал сильно ограничен.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-lapua-old_s">
		<text>.338 Lapua Magnum (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-du">
		<text>Патроны .338 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-du_descr">
		<text>.338 DU с сердечником из обеднённого урана основан на патроне .338 Lapua Magnum. Боеприпас был разработан для частных военных организаций, размещённых в Ираке, которым противостояли многочисленные бронированные цели, в основном танки, похищенные из Пакистана, и пехота в бронежилетах, проданных сочувствующими с Ближнего Востока. Чтобы остановить поставки современного оборудования повстанцам, три крупнейшие частные военные организации провели совместную операцию против торговцев и поставщиков оружия в Ираке и Таджикистане. Патрон .338 DU был разработан для борьбы с бронированными целями, участвующими при этой операции. Этот патрон чрезвычайно редок из-за торгового соглашения между компаниями, участвовавшими в его создании, но высоко ценится теми кто работает в военном частном секторе. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-du_s">
		<text>.338 DU</text>
	</string>
	<string id="st_trg_sako">
		<text>Sako TRG-42</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_trg_descr">
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]Снайперская винтовка производства финской оружейной компании SAKO. TRG-42 это не доработанная версия существующей винтовки, а полностью разработанная с нуля модель. Стабильно высокая точность стрельбы и надёжность сделали её популярной в стрелковых соревнованиях и военных операциях, требующих снайперской поддержки.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел FINDOT (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_a3">
		<text>Steyr AUG A3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_a3_descr">
		<text>Steyr AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) выполнена по схеме "Булл-пап" или компоновка механизмов винтовок и автоматов, при котором спусковой крючок вынесен вперёд и расположен перед магазином и ударным механизмом. AUG A1 выпущенный в 1977 году австрийской компанией Steyr-Daimler-Puch. Steyr AUG A3 отличается от базовой модели наличием четырёх тактических планок Пикатинни: верхняя служит для крепления прицелов, к нижней может быть прикреплён подствольный гранатомёт или вертикальная передняя рукоятка, а к боковым крепится лазерный целеуказатель или другое необходимое дополнительное оборудование.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] подствольный гранатомёт M203 (Закреплён)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vssk">
		<text>ВССК «Выхлоп»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vssk_descr">
		<text> «Выхлоп» Винтовка Снайперская Специальная Крупнокалиберная - бесшумная крупнокалиберная снайперская винтовка, выполненная по компоновке булл-пап. Основным назначением ВССК является малошумное и беспламенное поражение легкобронированной и небронированной техники, а также живой силы в индивидуальных средствах защиты (в том числе и тяжёлых бронежилетах) на дальности до 600 метров.\n \n%c[0,140,140,140]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прицел ПКС-07 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="ammo-12.7x55-fmj">
		<text>Патроны 12,7x55 мм СЦ-130 ПТ (старые)</text>
	</string>
	<string id="ammo-12.7x55-fmj_descr">
		<text>12,7x55 мм СЦ-130 - просроченный винтовочный боеприпас с дозвуковой скоростью пули, созданный в ЦКИБ СОО для малошумного и беспламенного поражения защищённых целей и живой силы в тяжёлых бронежилетах на дальностях до 600 метров (повышенной точности).\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]очень сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x55_ap">
		<text>Патроны 12,7x55 мм СЦ-130 ПТ2</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x55_ap_descr">
		<text>12,7x55 мм СЦ-130 ПТ2 - Винтовочный боеприпас (повышенной точности) с цельнометаллической бронзовой пулей, предназначенный для поражения живых целей с дозвуковой скоростью пули, созданный в ЦКИБ СОО для малошумного и беспламенного поражения защищённых целей и живой силы в тяжёлых бронежилетах на дальностях до 600 метров.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]очень сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x55_vps">
		<text>Патроны 12,7x55 мм СЦ-130 ВПС</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x55_vps_descr">
		<text>Крупнокалиберный снайперский патрон СЦ-130 ВПС (высокой пробивной способности) предназначен для поражения бесшумным выстрелом живой силы противника, защищенной тяжёлыми СИБ (5-6 уровня защиты по ГОСТ Р50744-95) на дальностях до 200 метров или находящейся за различными преградами (обшивка автомобиля, дверь, стекло, забор и т.д.) на дальности до 600 метров, а также для поражения легкобронированных и небронированных транспортных средств.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]VI\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]очень сильное</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_12.7x99_fmj">
		<text>Патроны 12.7x99mm М10</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x99_fmj_descr">
		<text>Крупнокалиберные патроны 12,7?99 мм М10 трассирующие. Патрон .50 Browning разработанный знаменитым американским конструктором Джоном Мозесом Браунингом предназначался для пулемета Браунинга M2 калибра 0,5 дюйма (.50). После Второй мировой войны патрон .50 BMG распространился по всему миру, как стандартный крупнокалиберный боеприпас НАТО для пехотного пулемета. Также патрон .50 Browning получил распространение и в снайперских дальнобойных винтовках, предназначенных для поражения целей на дистанции до 1500 метров, количество образцов которых с каждым годов увеличивается. Наибольшее количество винтовок под калибр 12.7x99 производится фирмами «Баррет», «Мак-Милан», «Харрис». \n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]VI\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]очень сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x99_fmj_s">
		<text>12.7x99 М10</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x99_ap">
		<text>Патроны 12.7x99mm М20</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x99_ap_descr">
		<text>Крупнокалиберные патроны 12,7?99 мм М20 бронебойно-зажигательно-трассирующие. Патрон .50 Browning разработанный знаменитым американским конструктором Джоном Мозесом Браунингом предназначался для пулемета Браунинга M2 калибра 0,5 дюйма (.50). После Второй мировой войны патрон .50 BMG распространился по всему миру, как стандартный крупнокалиберный боеприпас НАТО для пехотного пулемета. Также патрон .50 Browning получил распространение и в снайперских дальнобойных винтовках, предназначенных для поражения целей на дистанции до 1500 метров, количество образцов которых с каждым годов увеличивается. Наибольшее количество винтовок под калибр 12.7x99 производится фирмами «Баррет», «Мак-Милан», «Харрис». \n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]VI\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]очень сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x99_ap_s">
		<text>12.7x99 М20</text>
	</string>
	
</string_table>