<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="st_faction_stalker">
		<text>«Одиночки»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_stalker_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Одиночки - сталкеры, предпочитающие членству в какой-либо группировке исследование Зоны в одиночку.\n \nНесмотря на частые нападения мутантов и других сталкеров, небольшим группам удалось организовать торговые форпосты по всей Зоне.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_bandit">
		<text>«Бандиты»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_bandit_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Представители криминального мира, пришедшие в Зону по разным причинам: заработать на продаже артефактов, скрыться от закона, купить или продать оружие.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_dolg">
		<text>«Долг»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_dolg_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Военизированная группировка, не ладящая со всеми, кто стремится использовать Зону в своих целях, тем самым - как считает «Долг» - способствуя её распространению.\n \nДавно и яростно враждуют с группировкой «Свобода» из-за совершенно противоположных идеалов.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_freedom">
		<text>«Свобода»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_freedom_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Анархисты и сорвиголовы, объявившие себя борцами за свободу на территории Зоны и поэтому постоянно конфликтующие с армейскими подразделениями и группировкой «Долг».</text>
	</string>
	<string id="st_faction_army">
		<text>«Военные»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_army_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Солдаты регулярных армейских частей. Охраняют подходы к закрытой территории Зоны, патрулируя периметр, расстреливая мутантов и отлавливая мародёров.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ecolog">
		<text>«Экологи»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ecolog_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Экологи - финансируемая правительством организация, исследующая Зону для того, чтобы должным образом использовать её потенциал во благо человечества.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_killer">
		<text>«Наёмники»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_killer_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Наёмники - опытные бойцы из всех слоёв общества, которые предлагают свои услуги в качестве наёмных солдат. Неизвестно, кто их наниматели, и какие цели они преследуют в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_monolith">
		<text>«Монолит»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_monolith_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]«Монолит» - фанатический религиозный культ, члены которого враждебны ко всем остальным группировкам.\n \nНесмотря на уничтожение «О-Сознания» и последующее падение, спустя некоторое время они вновь объявились как возрождающаяся группировка и вернули под свой контроль большую часть прежней территории.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_csky">
		<text>«Чистое небо»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_csky_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]«Чистое небо» - независимая исследовательская и военная организация, специализирующаяся на изучении Зоны.\n \nБыли почти полностью уничтожены вследствие неудачного и ресурсозатратного прорыва на ЧАЭС, однако той горстке сталкеров, что осталась в живых, удалось возродить группировку и даже довести её до былого состояния.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_zombied">
		<text>«Зомбированные»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_zombied_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]М-мачи-и-и-и!!!\n \n Зомбированные сталкеры - бездумные оболочки, потерявшие свою личность и разум вследствие пси-воздействия и скатившиеся до примитивных животных инстинктов. Довольно агрессивны и атакуют всё, что подойдёт слишком близко.</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_back">
		<text>Назад</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_submit">
		<text>Начать</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_rand">
		<text>Случайно</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_cap_character_name">
		<text>Имя:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_cap_faction">
		<text>Фракция:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_hardcore_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]«Супер Адреналин» - режим для спора "Кто дольше продержиться" или для реального Сталкера Мастера, проходящего игру с "Лимитом жизней". Бонусом вы можете сохраняться и загружаться сколько угодно, установив свой «Лимит жизней» - а достигнув лимита, повлечёт за собой удаление всех сохранений за данного персонажа. Так что: Готовы пройти всю игру на Адреналине или СЛАБО?</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_hardcore_aim_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]«Хардкорная точность ИИ» - опция, максимизирующая точность НПС, из-за чего избежать попаданий становится гораздо сложнее.</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_survival_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]«Режим выживания» - опция, должна заменять спавнящихся НПС зомбированными. Орды мертвецов будут следовать за Вами по пятам - посмотрим, как долго Вы продержитесь!</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_azazel_mode_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]В режиме «Реинкарнации» - после смерти, ваша душа переродится в другом теле.\n
			  \nПерерождение, как новая ступень в развитии, где ваш персонаж получит новое тело, случайного сталкера, находящегося на данный момент в Зоне Отчуждения.\n
			  \nЕсли на момент смерти у Вас были компаньоны, Вы станете одним из них.</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_laststand_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]«Последний выживший» - для сильных духом Мужчин, обрывающая нить судьбы игрока. Найдёте ли Вы достойную причину выжить в проклятом мире, который сами и создали..?</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_mm_ck_easy_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]«Easy money» - режим завышенных наград. Любые виды наград за выполненные игроком задания будут существенно увеличены. Ускоренное накопления финансов, ускорит финал!\n
		\n«Лёгкие деньги» облегчают заработки на 100% выше номинала</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_good_wpn_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]«Я не механик!» - спорный режим, призванный облегчить игровой процесс. Где с врагов падает оружие в хорошем состоянии. Выбор для не любителей разбираться в игровых механиках и тонкостях крафта.\n
		\n«Я не механик!»  облегчает игру, где состояние выпавшего оружия с нпс на 200% выше номинала</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_good_loot_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]«Я Плюшкин!» - режим для любителей тащить все подряд, нарицательное обозначения скупости. С врагов и тайников падает значительное количество хлама.\n
		\n«Я Плюшкин!» на 300% завышенный спавн хлама. Потенциально для "Читаков и Клептоманов".\n \nВзамен "Плюшкина" рекомендуется в перках навык: "Внимательность".</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="st_mm_faction_random_location">
		<text>Случайная стартовая локация</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_story_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]При включённом «Сюжетном режиме» Вы начинаете игру с квестом «Тайна Зоны» и целью отключить пси-установки на Радаре и Янтаре.\n
			\nСюжет состоит из позаимствованных и воссозданных элементов предыдущих сюжетных линий и не является прямым продолжением оригинальной истории.\n
			\nДоступно только для Одиночек, «Свободы», «Долга», Экологов и «Чистого неба».</text>
	</string>

	<string id="st_mm_faction_money">
		<text>Деньги</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_equipment">
		<text>Снаряжение</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_relations">
		<text>Отношения</text>
	</string>
</string_table>
