<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

	<string id="st_loadout1_caption">
		<text>Использовано очков:</text>
	</string>
	<string id="st_loadout2_caption">
		<text>Доступно очков:</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_points">
		<text>%c[0,93,0,116] • %c[0,170,170,170] Требуется очков: </text>
	</string>

	<string id="st_loadout_1">
		<text>Базовая экипировка «Отмычки»</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_1_descr">
		<text>\n \nКожанные куртки Одиночек или Бандитов плюс балаклава - самый минимум экипировки. Похлопав по карманам, можно обнаружить кровоостанавливающий жгут, химсвет, энергетический напиток и леденцы - хороший стимул продвигаться дальше.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_2">
		<text>Средства «Активной самозащиты»</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_2_descr">
		<text>\n \nХорошо зарекомендовавшее себя культовое оружие двадцатого столетия, которое стало востребованным в условиях ЧЗО. Бинокль, несколько гранат, растяжек и добротный нож - вполне универсальный набор против многих угроз.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_3">
		<text>Экстренный «Тревожный чемоданчик»</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_3_descr">
		<text>\n \nТревожный (экстренный) чемоданчик - это обобщённое название базового набора вещей, которые могут вам понадобиться в любой экстренной ситуации. Запас провианта и медицины, рассчитанный на первые дни пребывания в опасной для жизни и здоровья среде, облегчающий процесс адаптации к оной. Включает в себя cухой паёк, аптечку, викодин, бинты, жгут, сульфадиметоксин, антирадиционные препараты, активированный уголь, бутылку Столичной водки и ментоловые леденцы.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_4">
		<text>Экипировка «Охотника за Артефактами»</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_4_descr">
		<text>\n \nВсё самое необходимое для исследования аномалий - Кожаный плащ, противогаз, сменные фильтры, дозиметр, детектор артефактов, свинцовый контейнер, кислородные баллоны и памятная зажигалка. Остальное уже будет зависеть от навыков, удачи и находчивости самого сталкера.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_5">
		<text>Инструменты «Начинающего Техника»</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_5_descr">
		<text>\n \nДля тех, кто начинает жалеть о прошедшем дне, если не починил или не разобрал что-либо. Базовый набор инструментов, молоток, тюбик качественного клея, набор радиодеталей и классическая синяя изолента - джентльменский набор любого уважающего себя техника. На вашу удачу и удивление, с ремнабором затерялся набор для стерилизации. Что-то вам подсказывает, что это неспроста...\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_6">
		<text>Экипировка «Сталкер Профи»</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_6_descr">
		<text>\n \nКлассический крепкий сталкерский комбинезон «Восход» или "спецпошив" для самых "конкретных людей" зоны - бандитский укреплённый плащ «Авторитет», оба с отличными сбалансированными характеристиками. Выбор профессионалов, которым наличие хорошей стартовой экипировки в приоритете, дополнительно укомплектован налобным фонарём.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_7">
		<text>Экипировка «ALL iNclusive»</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_7_descr">
		<text>\n \nЦеной части важных перков - выбор на старте продвинутой экипировки с балансом, между аномальными защитными свойствами и маневренностью, плюс ёмкое оружие, сменные фильтры, фонарик, дозиметр и нужные вещи - подойдет для "урбанистической прогулки" по местам постапокалипсиса на севере Зоны.\n \n</text>
	</string>


	<!-- 20 -->

	<string id="st_loadout_8">
		<text>Навык: Мастер ножа</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_8_descr">
		<text>\n \nХолодное оружие всегда привлекало вас: его ровный металлический блеск оказывает на Вас успокаивающее действие. Конечно, огнестрел - это удобно, но именно с ножом в руке Вы способны вложить всю свою силу и бескомпромиссность в схватке.\n \nУрон от быстрого удара ножом существенно увеличен. \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_9">
		<text>Навык: Изобретатель</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_9_descr">
		<text>\n \nВ детстве вы собрали радио из старых деталей в ящике отца, в юности чинили свой мотоцикл запчастями с барахолки, а теперь чувствуете, что обязательно найдете применение своим навыкам и техническому мусору Зоны Отчуждения. \n \nРасширяет ассортимент доступных для создания предметов в инструментах для Механиков. \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_10">
		<text>Навык: Крепкий желудок</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_10_descr">
		<text>\n \nВкусная и качественная пища в ЧЗО - редкость. То, чем обычно питаются сталкеры, полезным не назовёшь. Но Вы способны употребить и переварить даже то, что человек в здравом уме едой уже не считает.\n \nМеньший вред здоровью при употреблении вредной пищи. \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_11">
		<text>Навык: Свинцовый рюкзак</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_11_descr">
		<text>\n \nДары Зоны притягательны, но крайне опасны. Вам достался особый свинцовый материал для рюкзака, который должен нейтрализовать часть их радиационного излучения. Пришло самое время испытать его в деле.\n \nСнижено радиактивное излучение артефактов, находящихся в рюкзаке. \n \n</text>
	</string>


	<!-- 30 -->

	<string id="st_loadout_12">
		<text>Навык: Твёрдая рука</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_12_descr">
		<text>\n \nВ каком бы состоянии и условиях вы не находились, будь то эмоциональное потрясение, дикое похмелье или небольшое землетрясение во время поездки на общественном транспорте - ваша рука никогда не дрогнет. Своё оружие вы держите так крепко, что оставляете после себя вмятины на цевье и прикладе. \n \nОружие без выбивания из рук персонажа. Снижена отдача при стрельбе из стрелкового оружия.\n \n</text>
		<!--
		Пугливый взгляд, трясущиеся руки, странная осанка
		
		Вид человека, крепко удерживающего взведённое оружие, может произвести неизгладимое впечатление. Новички с трясущимися руками могут попасть куда угодно, кроме цели. Бесхребетные трусы готовы бросить всё и бежать, в надежде спасти свою шкуру, лишь бы не услышать звука ответного выстрела.
		
		Вы же никогда не выроните Ваше оружие. Ваши руки никогда не дрогнут от выстрела. Люди никогда не перестанут удивляться вмятинам на цевье и прикладе.
		
		
		
		В моменты эмоциональных потрясений, во время движения в общественном транспорте, в похмельные периоды после самых громких гулянок - ваши руки никогда не дрожат. 
		Пусть за вмятины на цевье и прикладе над вами немного подшучивают, но в бою ваша особенность 
		-->
		
	</string>

	<string id="st_loadout_13">
		<text>Навык: Мясник</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_13_descr">
		<text>\n \nВы буквально вселяете страх в тварей Зоны. И неудивительно, ведь в большинстве случаев Вы - последнее, что они видят в своей жизни. Узнав, как Вы расправляетесь с тушей мутанта после, вас начинают бояться уже люди.\n \nБолее быстрое и эффективное использование ножа при разделке дичи.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_14">
		<text>Навык: Авторитет</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_14_descr">
		<text>\n \nОбаянием ли, умением ли разговаривать или, возможно, тонким знанием человеческой психологии - не важно, чем, но вы легко завоевываете сердца любых людей, будь то жадный барыга или отъявленный психопат.\n \nКоличество напарников увеличено, более эффективная методика допросов, репутация копится значительно быстрее, больше возможностей в диалогах.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_15">
		<text>Навык: Внимательность</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_15_descr">
		<text>\n \nВы приучены подмечать самые незначительные детали не только в поведении людей, но и в окружающей обстановке, а уж при обыске от вас не спрячется ни одна копейка, ни один болт, ни один человек…\n \nПовышенный шанс нахождения на количество и качество найденных предметов и различных наборов. \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_16">
		<text>Навык: Геолог</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_16_descr">
		<text>\n \nГудящие, шипящие, плюющиеся - никакие аномалии более не способны Вас напугать, а жажда исследования подстёгивает к детальному изучению аномальных полей, в поиске новых артефактов.\n \nУвеличение шанса нахождения артефактов в аномальных полях\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_loadout_17">
		<text>Средства «Cамозащиты: Дробовики + Винчестер»</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_17_descr">
		<text>\n \nХорошо зарекомендовавшее себя оружие, которое стало восстребованным в условиях ЧЗО под самые ходовой калибр для охоты + пара пачек патронов.\n \n</text>
	</string>

	<!--
	<string id="st_loadout_9">
		<text>Навык: Механик</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_9_descr">
		<text>\n \nописание st_loadout_9_descr</text>
	</string>
	-->

	<!--
	<string id="st_loadout_12">
		<text>Навык: Гурман</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_12_descr">
		<text>\n \nВы не любите есть, вы любите чувствовать вкус. Чувство насыщения придёт быстрее, если пищу употребить правильным образом. Вы же способны превратить этот процесс в тонкое искусство, даже если на вашей тарелке лежит лишь кусок сухаря.</text>
	</string>
	-->

</string_table>